(单选题,5.0分)我国现阶段最大的实际是()
A.市场经济发展还很不充分
B.我国已经是社会主义社会
C.生产力落后并且具有发展不平衡的特点
D.我国正处于并将长期处于社会主义初级阶段
答案:D

(单选题,5.0分)我们讲一切从实际出发建设社会主义,现阶段中国最大的实际是()。
A.生产力水平低,商品经济不发达
B.人口多,劳动者素质不高
C.生态环境恶化,资源相对短缺
D.正处于并将长期处于社会主义初级阶段
答案:D

(单选题,5.0分)现阶段我国的基本国情是()。
A.处于并将长时期处于社会主义初级阶段
B.小康还是低水平的、不全面的、发展很不平衡的小康
C.人口多,底子薄
D.社会生产力水平低
答案:A

(单选题,5.0分)我国社会主义初级阶段的时间跨度是指()。
A.中华人民共和国成立到社会主义现代化基本实现
B.社会主义改造基本完成到社会主义现代化基本实现
C.中华人民共和国成立到社会主义改造基本完成
D.社会主义改造基本完成到实现发达的社会主义
答案:B

(单选题,5.0分)决定社会主义初级阶段社会性质的最主要因素是()。
A.我国社会主义初级阶段的主要矛盾
B.多种经济成分并存
C.公有制经济在社会经济中占主体地位
D.生产力水平低,经济文化落后
答案:A

(单选题,5.0分)认识国情,最重要的是要搞清楚现实社会的()。
A.经济基础和上层建筑
B.生产力和生产关系
C.地理环境和人口因素
D.社会性质和发展阶段
答案:D

(单选题,5.0分)第一次提出我国社会主义制度还处于初级阶段是()。
A.1981年6月,党的十一届六中全会通过的《关于建国以来党的若干历史问题的决议》
B.1982年9月党的十二大《政治报告》
C.1986年十二届六中全会通过的《中共中央关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》
D.1987年党的十三大《政治报告》
答案:A

(单选题,5.0分)第一次全面系统地论述社会主义初级阶段理论的是()
A.党的十一届三中全会
B.党的十三大
C.党的十四大
D.党的十五大
答案:B

(单选题,5.0分)我国社会主义初级阶段的主要矛盾是()
A.工人阶级与资产阶级之间的矛盾
B.人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾
C.促进效率提高与体现社会公平之间的矛盾
D.人口增长与经济发展不相适应的矛盾
答案:B

(单选题,5.0分)建设中国特色社会主义,总依据是()
A.马克思主义理论
B.社会主义初级阶段理论
C.巩固社会主义制度
D.发展社会主义民主政治
答案:B

(单选题,5.0分)科学发展观的基本要求是()
A.以人为本
B.立党为公、执政为民
C.全面协调可持续发展
D.发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民享有
答案:C

(单选题,5.0分)邓小平明确提出社会主义本质的著名论断是在()。
A.十一届三中全会上
B.党的十二大上
C.党的十三大上
D.1992年的南方谈话中
答案:D

(单选题,5.0分)总结我们新中国成立以来社会主义建设的经验教训,最重要的一条是()
A.没有重视发展生产力
B.没有注意提高人民生活水平
C.没有搞清楚什么是社会主义
D.没有进行社会主义改革
答案:C

(单选题,5.0分)邓小平指出:“贫穷不是社会主义,社会主义要消灭贫穷。”这个判断()
A.指出了社会主义的根本任务
B.概括了社会主义建设的目标
C.明确了社会主义的发展方向
D.体现了社会主义本质的要求
答案:D

(单选题,5.0分)科学发展观的第一要义是()
A.发展
B.以人为本
C.全面协调可持续发展
D.立党为公、执政为民
答案:A

(单选题,5.0分)邓小平南方谈话关于发展问题的最著名的观点是()
A.发展是硬道理
B.抓住机遇,加快发展解放生产力,发展生产力
C.关键是发展经济
D.力争隔几年上一个台阶
答案:A

(单选题,5.0分)十七大提出:现阶段我国各族人民的共同理想是()
A.把我国建设成为富强、民主、文明、和谐的社会主义现代化国家
B.实现祖国统一
C.建立各尽所能,按需分配的共产主义社会
D.人均国民生产总值到2020年翻两番,全面建成小康
答案:A

(单选题,5.0分)把社会主义初级阶段发展战略的第三步进一步具体化,提出了三个阶段性目标的,是党的()
A.十四大
B.十五大
C.十六大
D.十七大
答案:B

(单选题,5.0分)()成为时代主题是邓小平理论形成的时代背景。
A.和平与发展
B.改革开放
C.战争与革命
D.结束文革
答案:A

(单选题,5.0分)社会主义的根本任务是()
A.巩固人民民主专政
B.发展生产力
C.加强党的建设
D.发展先进文化
答案:B

(单选题,5.0分)我国现代化建设“三步走”战略的第三步战略目标是()
A.国民生产总值2000年比1980年翻两番,人民生活达到小康
B.人均国民生产总值到本世纪中叶达到中等发达国家水平,人民生活比较富裕,基本实现现代化。
C.人均国民收入2000年比1980年翻两番,人民生活达到小康。
D.国内生产总值2020年比2000年翻两番,实现全面小康社会目标。
答案:B

(单选题,5.0分)科学发展观的本质和核心是()
A.以人为本
B.立党为公、执政为民
C.全面协调可持续发展
D.发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民享有
答案:A

(单选题,5.0分)社会主义的根本原则是()
A.发展生产,不断增加社会财富
B.改革开放,增强综合国力
C.实行按劳分配,改善人民生活
D.坚持以公有制为主体,实行共同富裕
答案:D

(单选题,5.0分)社会主义社会发展的直接动力是()
A.阶级斗争
B.改革
C.革命
D.生产力和生产关系的矛盾运动
答案:B

(单选题,5.0分)决定改革性质和最终成败的是()
A.坚持什么样的改革方向
B.四项基本原则
C.巩固社会主义制度
D.生产力标准
答案:A

(单选题,5.0分)20世纪70年代中国改革在农村拉开序幕,农村改革的第一步是()。
A.废除人民公社制度,建立以家庭联产承包为主,统分结合、双层经营的新型集体所有制
B.建立人民公社制度,建立以家庭联产承包为主,统分结合、双层经营的新型集体所有制
C.废除人民公社制度,建立以集体承包为主,统分结合、双层经营的新型集体所有制
D.废除人民公社制度,建立以家庭联产承包、分散经营为主的新型集体所有制
答案:A

(单选题,5.0分)党的(),以巨大的政治勇气作出了把党的工作重心转移到经济建设上来、实行改革开放的重大决策。
A.十一大
B.十一届三中全会
C.十二大
D.十二届三中全会
答案:B

(单选题,5.0分)我国对外开放的对象是()
A.所有国家
B.周边国家
C.与中国友善的国家
D.发达国家
答案:A

(单选题,5.0分)新时期社会主义改革的开端是()。
A.建立家庭联产承包责任制
B.乡镇企业的诞生
C.城市企业承包制
D.设立经济特区
答案:A

(单选题,5.0分)我国改革的性质是()
A.从根本上改变社会主义基本制度
B.一个阶级推翻另一个阶级统治的政治斗争
C.用市场调节代替计划调节
D.社会主义制度的自我完善和发展
答案:D

(单选题,5.0分)我国经济体制改革的目标是()
A.增强大中型国有企业活力
B.完善宏观调控体系
C.改革旧的价格管理体制
D.建立社会主义市场经济体制
答案:D

(单选题,5.0分)关于改革、发展、稳定关系表述不正确的是()
A.改革是动力
B.发展是目的
C.稳定是前提
D.发展是前提
答案:D

(单选题,5.0分)邓小平多次指出,在改革中,我们必须始终坚持的两条根本原则是()。
A.不断发展生产,增加社会财富
B.扩大改革开放,增强综合国力
C.实行按劳分配,改善人民生活
D.坚持公有制为主体,实现共同富裕
答案:D

(单选题,5.0分)邓小平指出,一个国家“要摆脱贫困,在经济政策和对外政策上都要立足于自己的实际,不要给自己设置障碍,不要孤立于世界之外。根据中国的经验,把自己孤立于世界之外是不利的。”这句话强调的是()
A.改革是社会主义中国的强国之路
B.对外开放是我国必须长期坚持的基本国策
C.四项基本原则是立国之本
D.社会主义建设必须以经济建设为中心
答案:B

(单选题,5.0分)党的十一届三中全会，重新确立的思想路线是()
A.从群众中来,到群众中去
B.解放思想,实事求是
C.实践是检验真理的唯一标准
D.独立自主,自力更生
答案:B

(单选题,5.0分)我国经济体制改革的核心问题是如何正确认识和处理好()关系。。
A.计划与市场
B.政府与企业
C.自力更生与对外开放
D.公有制与非公有制
答案:A

(单选题,5.0分)改革是下列哪一项的必然结果()。
A.社会主义社会主要矛盾运动
B.社会主义社会基本矛盾运动
C.社会主义社会矛盾的主要方面运动
D.社会主义社会矛盾的次要方面运动
答案:B

(单选题,5.0分)坚持改革的正确方向,就是要坚持()
A.发展
B.四项基本原则
C.稳定
D.阶级斗争
答案:B

(单选题,5.0分)决定当代中国命运的关键抉择是()。
A.改革
B.开放
C.现代化
D.改革开放
答案:D

(单选题,5.0分)公有制经济的主要实现形式是()。
A.股份制
B.合作制
C.合伙制
D.承包制
答案:A

(单选题,5.0分)把公有制为主体,多种所有制经济共同发展的制度确立为社会主义初级阶段的基本经济制度是党的()。
A.十三大
B.十四大
C.十五大
D.十六大
答案:C

(单选题,5.0分)社会主义市场经济理论认为,计划经济与市场经济属于()
A.不同的经济制度的范畴
B.不同的经济增长方式
C.不同的资源配置方式
D.不同的生产关系的范畴
答案:C

(单选题,5.0分)处理好政府和市场的作用,实际上就是处理好()
A.在资源配置中市场起决定性作用,还是政府起决定性作用的问题。
B.特权问题
C.垄断问题
D.计划和市场的关系问题
答案:A

(单选题,5.0分)社会主义核心价值体系是一个有机统一的整体,其中居于灵魂地位的是()
A.马克思主义指导思想
B.中国特色社会主义共同理想
C.民族精神和时代精神
D.社会主义荣辱观
答案:A

(单选题,5.0分)中国特色社会主义文化建设的根本任务是()
A.弘扬时代精神
B.培养诚信意识
C.增强理想信念
D.培育“四有”公民
答案:D

(单选题,5.0分)社会主义初级阶段的基本分配制度是()。
A.公有制为主体,多种所有制经济共同发展
B.社会主义市场经济体制
C.按劳分配为主体,多种分配方式并存
D.计划与市场相结合
答案:C

(单选题,5.0分)社会主义核心价值观中,公民个人层面的价值目标是()
A.倡导富强、民主、文明、和谐
B.倡导自由、平等、公正、法治
C.倡导爱国、敬业、诚信、友善
D.倡导富裕、公平、诚信、发展
答案:C

(单选题,5.0分)()是人与自然相处时应秉持的首要态度。
A.顺应自然
B.尊重自然
C.合理利用自然
D.保护自然
答案:B

(单选题,5.0分)社会主义初级阶段居于主体地位的所有制形式是()
A.国有经济
B.公有制
C.股份制经济
D.混合所有制
答案:B

(单选题,5.0分)时代精神的核心是()
A.改革创新
B.爱国主义
C.团结统一
D.自强不息
答案:A

(单选题,5.0分)十八届三中全会提出,要使市场在资源配置中起()作用。
A.决定性作用
B.基础性作用
C.重要作用
D.关键作用
答案:A

(单选题,5.0分)社会主义核心价值观中,社会层面的价值目标是()
A.倡导富强、民主、文明、和谐
B.倡导自由、平等、公正、法治
C.倡导爱国、敬业、诚信、友善
D.倡导富裕、公平、诚信、发展
答案:B

(单选题,5.0分)()是人与自然相处时应承担的重要责任。
A.顺应自然
B.尊重自然
C.合理利用自然
D.保护自然
答案:D

(单选题,5.0分)我国的政体是()
A.人民民主专政
B.人民代表大会制度
C.共产党领导下的多党合作和政治协商制度
D.民族区域自治制度
答案:B

(单选题,5.0分)社会主义核心价值体系的主题是是()
A.马克思主义指导思想
B.中国特色社会主义共同理想
C.民族精神和时代精神
D.社会主义荣辱观
答案:B

(单选题,5.0分)解决我国民族问题的基本原则是()。
A.在少数民族聚居的地方实行民族区域自治
B.坚持平等、团结、合作,促进各民族共同繁荣
C.保护和发展民族语言文字,尊重各民族的风俗习惯
D.尊重少数民族风俗习惯
答案:B

(单选题,5.0分)经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设“五位一体”总布局的“新提法”是党的()报告提
A.十七大
B.十八大
C.十八届三中全会
D.十七届六中全会
答案:B

(单选题,5.0分)民族精神的核心是()
A.改革创新
B.爱国主义
C.团结统一
D.自强不息
答案:B

(单选题,5.0分)社会主义核心价值体系的基础是()
A.马克思主义指导思想
B.中国特色社会主义共同理想
C.民族精神和时代精神
D.社会主义荣辱观
答案:D

(单选题,5.0分)社会主义道德建设的根本任务是()
A.全面提高公民道德素质
B.加强爱国主义教育
C.加强诚信文化的培育
D.加强社会主义核心价值观教育
答案:A

(单选题,5.0分)社会主义核心价值体系的精髓是()
A.马克思主义指导思想
B.中国特色社会主义共同理想
C.民族精神和时代精神
D.社会主义荣辱观
答案:C

(单选题,5.0分)和谐社会是()。
A.对共产主义社会理想状态的一种描述
B.和谐社会是一个有能力解决矛盾、化解冲突,并由此实现社会关系趋于均衡的社会
C.和谐社会是动态的、充满生机和活力的社会
D.和谐社会只存在于社会主义社会形态中
答案:C

(单选题,5.0分)社会主义市场经济体制的改革目标是在党的()上提出的。
A.十三大
B.十一届三中全会
C.十四大
D.十五大
答案:C

(单选题,5.0分)我国的政体是()。
A.人民民主专政
B.人民代表大会制度
C.共产党领导下的多党合作和政治协商制度
D.民族区域自治制度
答案:B

(单选题,5.0分)中国革命和建设取得成功的根本经验是()。
A.独立自主、自力更生
B.把马克思主义与中国具体实际相结合
C.武装斗争、党的建设、统一战线
D.群众路线
答案:B

(单选题,5.0分)()会议确立了毛泽东在全党的实际领导地位。
A.八七会议
B.中共七大
C.遵义会议
D.党的六届六中全会
答案:C

(单选题,5.0分)()会议正式将毛泽东思想确立为党的指导思想并写入党章。
A.中共七大
B.党的六届六中全会
C.中共八大
D.遵义会议
答案:A

(单选题,5.0分)中国共产党推进马克思主义中国化过程中的第一个重大理论成果是()。
A.中国特色社会主义理论体系
B.毛泽东思想
C.邓小平理论
D.新民主主义革命理论
答案:B

(单选题,5.0分)在中国共产党的历史上,()第一个明确提出了“马克思主义中国化”的命题。
A.李大钊
B.陈独秀
C.毛泽东
D.刘少奇
答案:C

(单选题,5.0分)()实现了马克思主义中国化的第一次历史性飞跃。
A.中国特色社会主义理论体系
B.新民主主义革命理论
C.邓小平理论
D.毛泽东思想
答案:D

(单选题,5.0分)毛泽东思想产生和形成的实践基础是()。
A.中国共产党领导的工人运动
B.中国共产党领导的革命和建设实践
C.中国共产党领导的学生运动
D.中国共产党领导的农民运动
答案:B

(单选题,5.0分)()为中国送来了马克思列宁主义,帮助中国的先进分子用无产阶级的世界观作为观察国家命运的工具。
A.共产国际
B.俄国十月革命的胜利
C.明治维新
D.欧洲1848年革命
答案:B

(单选题,5.0分)毛泽东思想是在总结()的基础上,逐步形成和发展起来的。
A.中国革命的历史经验
B.中国建设的历史经验
C.中国革命和建设正反两方面历史经验
D.苏联经验
答案:C

(单选题,5.0分)毛泽东称之为“改变了整个世界历史的方向,划分了整个世界历史的时代”的是()。
A.欧洲1848年革命
B.共产国际建立
C.苏联建国
D.俄国十月革命的胜利
答案:D

(单选题,5.0分)毛泽东思想紧紧围绕的主题是()。
A.中国革命
B.社会主义建设
C.中国革命和建设
D.中国建设和改革
答案:C

(多选题,5.0分)社会主义初级阶段的长期性,从根本上是由中国进入社会主义的历史条件和建成社会主义所需要的物质条件所决定的。具体地说是因为()。
A.这是由近代中国特殊的历史条件决定
B.这是由我国社会主义从半殖民地、半封建的旧中国经过新民主主义社会走向社会主义所决定的
C.这是由我国生产力落后,商品经济不发达的客观条件决定的
D.这是由中国共产党的执政地位决定的
答案:ABC

(多选题,5.0分)社会主义初级阶段理论的提出具有重大意义()。
A.是马克思主义关于社会主义发展阶段的新论断
B.是党制定和执行正确路线、方针、政策的基本依据
C.有助于坚定中国特色社会主义事业信念
D.有助于深刻理解和掌握党在现阶段的基本理论、方针路线的科学性和正确性
答案:ABCD

(多选题,5.0分)社会主义初级阶段的主要矛盾有其特定的历史内容,就其“落后的社会生产”而言,指()。
A.生产力的落后
B.没有实现工业化和经济的市场化、社会化、现代化
C.生产力的组织、经营和管理方式的落后
D.地区经济发展的不平稳
答案:ABC

(多选题,5.0分)社会主义初级阶段是()。
A.是泛指任何国家进入社会主义都会经历的起始阶段
B.是特指我国在生产力落后、商品经济不发达条件下建设社会主义的必经阶段
C.从我国情况来看,这个阶段至少要上百年的时间
D.是指从20世纪中叶社会主义改造基本完成、进入社会主义社会,到21世纪中叶基本实现社会主义现代化
答案:BCD

(多选题,5.0分)我国社会主义初级阶段要完成的历史任务是实现()。
A.工业化
B.经济的市场化、社会化
C.经济的现代化
D.经济的全球化
答案:ABC

(多选题,5.0分)社会主义制度的建立,极大地解放和发展了生产力,但从总体上看,我国生产力水平还比较低,突出表现在()。
A.经济发展总量可观,但人均占有量极低
B.生产力发展的多层次性
C.地区经济发展不平衡
D.生产的社会化程度低,自然经济、半自然经济还占有相当比重
答案:ABCD

(多选题,5.0分)党在社会主义初级阶段基本路线的最主要内容包括()
A.以经济建设为中心
B.解放和发展生产力
C.坚持四项基本原则
D.坚持改革开放
答案:ACD

(多选题,5.0分)社会主义初级阶段基本路线的主要内容包括()
A.建设“富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化国家”
B.“一个中心、两个基本点”
C.“领导和团结全国各族人民”
D.“自力更生,艰苦创业”
答案:ABCD

(多选题,5.0分)党在初级阶段的基本纲领包括()
A.建设中国特色社会主义的经济
B.建设中国特色社会主义的政治
C.建设中国特色社会主义的国防
D.建设中国特色社会主义的文化
答案:ABD

(多选题,5.0分)社会主义初级阶段理论揭示了我国当前社会的()。
A.社会性质
B.社会发展方向
C.社会发展程度
D.社会发展前途
答案:AC

(多选题,5.0分)“科学技术是第一生产力”意味着()
A.还有第二、第三生产力存在
B.科学技术在历史发展中起第一位的决定作用
C.现代科学日益成为生产的主导
D.人文社会科学并不重要
答案:BC

(多选题,5.0分)邓小平关于社会主义本质的概括是()
A.坚持按劳分配的标准
B.解放生产力,发展生产力
C.最终达到共同富裕
D.消灭剥削,消除两极分化
答案:BCD

(多选题,5.0分)邓小平说,在改革中,我们始终坚持两条根本原则是()
A.公有制占主体
B.按劳分配
C.共同富裕
D.实行市场经济
答案:AC

(多选题,5.0分)社会主义初级阶段的论断包括两层含义()
A.初级阶段是中国特有的国情所必须经历的一个阶段
B.初级阶段是任何国家走向社会主义、共产主义都必须经历的阶段
C.我国的社会主义社会还处在不发达的阶段,必须正视而不能超越初级阶段
D.我国已经进入社会主义社会,必须坚持而不能离开社会主义
答案:CD

(多选题,5.0分)邓小平指出,社会主义的本质是()
A.以经济建设为中心
B.解放生产力,发展生产力
C.消灭剥削,消除两极分化
D.最终达到共同富裕
答案:BCD

(多选题,5.0分)社会主义市场经济理论的要点有()
A.计划经济和市场经济不是划分社会制度的标志,计划经济不等于社会主义,市场经济也不等于资本主义
B.计划和市场都是经济手段,对经济活动的调节各有优势和长处,社会主义实行市场经济要把两者结合起来
C.市场经济作为资源配置的一种方式本身不具有制度属性,可以和不同的社会制度结合,从而表现出不同的性质。
D.社会主义社会市场经济更强调宏观调控的作用
答案:ABC

(多选题,5.0分)“三个代表”重要思想的核心观点是中国共产党必须始终代表()
A.中国先进生产力的发展要求
B.中国先进文化的前进方向
C.中国最广大人民的根本利益
D.人类发展的未来
答案:ABC

(多选题,5.0分)邓小平提出,在改革中我们必须始终坚持的原则是()
A.坚持公有制的主体地位
B.坚持按劳分配与按生产要素分配相结合
C.坚持社会主义与市场经济相结合
D.坚持共同富裕
答案:AD

(多选题,5.0分)社会主义的根本任务是发展生产力,这是()
A.马克思主义的一个基本原则
B.社会主义本质的内在要求
C.解决社会主义初级阶段主要矛盾的要求
D.是实现社会主义优越性的需要
答案:ABCD

(多选题,5.0分)建立社会主义市场经济体制,必须坚持和完善社会主义基本经济制度,必须毫不动摇地()。
A.巩固和发展公有制经济
B.坚持“一个中心,两个基本点”
C.鼓励、支持和引导非公有制经济发展
D.深化经济体制改革
答案:AC

(多选题,5.0分)有关我国改革表述正确的()
A.社会主义发展的直接动力
B.中国的第二次革命
C.社会主义制度的自我完善和发展
D.对原有经济体制的改良
答案:ABC

(多选题,5.0分)30多年来,中国始终不渝的坚持对外开放基本国策,形成了具有中国特色的对外开放()
A.立足国情积极稳妥推进对外开放
B.实现改良和开放良性互动
C..统筹国内发展和对外开放
D.坚持平等互利共赢的对外开放战略
答案:ABCD

(多选题,5.0分)改革是社会主义的自我完善和发展,这是指()。
A.改革不是那种一个阶级推翻另一个阶级的政治革命
B.改革的性质是由社会主义社会基本矛盾的性质和特点决定的
C.改革是在坚持社会主义基本制度的前提下对具体体制进行的根本性改革
D.通过改革完善社会主义基本制度,发挥其优越性
答案:ABCD

(多选题,5.0分)改革、发展与稳定的关系是()
A.改革是动力
B.发展是目的
C.发展是动力
D.稳定是前提
答案:ABD

(多选题,5.0分)社会主义社会的基本矛盾是()
A.人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾
B.生产力和生产关系的矛盾
C.经济基础和上层建筑的矛盾
D.无产阶级和资产阶级的矛盾
答案:BC

