1.(单选题,5.0分)1981年，()通过《关于建国以来党的若干历史问题的决议》，明确指出：“在社会主义改造基本完成以后，我国所要解决的主要矛盾，是人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾。
A.党的七届二中全会
B.党的十一届三中全会
C.党的十一届六中全会
D.党的八大
答案:C

2.(单选题,5.0分)中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为()。
A.帝国主义和中华民族的矛盾
B.人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾
C.人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾
D.人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾
答案:D

3.(单选题,5.0分)()是当前世界上最大的发展中国家。
A.印度
B.中国
C.巴西
D.俄罗斯
答案:B

4.(单选题,5.0分)从()来看，新时代是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代。
A.历史脉络
B.实践主题
C.人民性
D.世界性
答案:C

5.(单选题,5.0分)中国特色社会主义进入新时代，意味着()在21世纪的中国焕发出强大生机活力。
A.空想社会主义
B.封建主义
C.资本主义
D.科学社会主义
答案:D

6.(单选题,5.0分)中国特色社会主义拓展了()国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择。
A.发展中
B.发达
C.资本主义
D.共产主义
答案:A

7.(单选题,5.0分)当代()正经历着本国历史上最为广泛而深刻的社会变革，也正在进行着人类历史上最为宏大而独特的实践创新。
A.美国
B.英国
C.中国
D.日本
答案:C

8.(单选题,5.0分)下列各项中，不属于世界百年未有之大变局的基本内涵的是()。
A.国际格局和国际体系正在发生深刻调整
B.全球治理体系的发展演变陷入停滞
C.国际力量对比正在发生近代以来最具革命性的变化
D.世界范围呈现出影响人类历史进程和趋向的重大态势
答案:B

9.(单选题,5.0分)下列各项中，不属于世界百年未有之大变局的主要表现的是()。
A.世界经济版图的稳定不变前所未有
B.新一轮科技革命和产业变革带来的新陈代谢和激烈竞争前所未有
C.全球治理体系的不适应、不对称前所未有
D.人类前途命运的休戚与共前所未有
答案:A

10.(单选题,5.0分)当今世界正经历百年未有之大变局，全球治理体系的不适应、不对称前所未有，()主导的国际政治经济秩序越来越难以为继。
A.西方发达国家
B.发展中国家
C.东方新兴国家
D.社会主义国家
答案:A

11.(单选题,5.0分)新冠肺炎疫情全球大流行成为世界百年未有之大变局的新变量、催化剂，推动大变局不断向纵深发展，其表现不包括()。
A.让复苏乏力的世界经济雪上加霜
B.凸显出西方资本主义主导下国际体系的严重弊端
C.加快了国际力量此消彼长
D.导致资本主义即将被社会主义取代
答案:D

12.(单选题,5.0分)我们具备过去难以想象的良好发展条件，但也面临着各种可以预见和难以预见的困难和问题，其具体表现不包括()。
A.形势环境变化之快
B.时代主题转换之猛
C.改革发展稳定任务之重
D.矛盾风险挑战之多
答案:B

13.(单选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会主义思想，坚持辩证唯物主义和历史唯物主义，紧密结合新的时代条件和实践要求，系统回答( )。
A.什么是社会主义、怎样建设社会主义
B.在新的历史条件下建设一个什么样的党、怎样建设党
C.新形势下实现什么样的发展、怎样发展
D.新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义
答案:D

14.(单选题,5.0分)()是高瞻远瞩、统揽全局，善于把握事物发展总体趋势和方向的思维方法。
A.创新思维
B.战略思维
C.法治思维
D.底线思维
答案:B

15.(单选题,5.0分)在马克思主义哲学方面，习近平新时代中国特色社会主义思想提出()的思想，是对马克思主义社会矛盾学说的新发展。
A.新时代我国社会主要矛盾发生变化
B.坚持和完善社会主义基本经济制度，使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用
C.坚持和加强党的全面领导、推进党的自我革命
D.坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化
答案:A

16.(单选题,5.0分)在政治经济学方面，习近平新时代中国特色社会主义思想提出坚持和完善社会主义基本经济制度，使()在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用等思想，是对马克思主义经济学说的新发展。
A.市场
B.企业
C.商业行会
D.党支部
答案:A

17.(单选题,5.0分)在科学社会主义方面，习近平新时代中国特色社会主义思想提出()的思想，是对马克思主义建党学说的新发展。
A.坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化
B.坚持和加强党的全面领导、推进党的自我革命
C.构建人类命运共同体
D.新时代我国社会主要矛盾发生变化
答案:B

18.(单选题,5.0分)在科学社会主义方面，习近平新时代中国特色社会主义思想提出坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化的思想，是对()的新发展。
A.马克思主义生产力理论
B.马克思主义经济学说
C.马克思主义国家学说
D.马克思主义世界历史理论
答案:C

19.(单选题,5.0分)在科学社会主义方面，习近平新时代中国特色社会主义思想提出构建人类命运共同体的思想，是对()的新发展。
A.马克思主义建党学说
B.马克思主义世界历史理论
C.马克思主义社会矛盾学说
D.马克思主义生产力理论
答案:B

20.(单选题,5.0分)当今世界，人类社会再次面临何去何从的历史当口，其所要面对的全球性挑战和问题不包括()。
A.全球经济增长需要新动力
B.贫富差距鸿沟完全弥合
C.地区热点问题此起彼伏
D.旧有国际政治经济体系弊端丛生
答案:B

21.(单选题,5.0分)关于维护世界和平与安全，习近平新时代中国特色社会主义思想倡导的国际交往观不包括()。
A.对话
B.不对抗
C.结伴
D.结盟
答案:D

22.(单选题,5.0分)关于维护世界和平与安全，习近平新时代中国特色社会主义思想倡导的新安全观不包括()。
A.综合
B.合作
C.孤立
D.可持续
答案:C

23.(单选题,5.0分)下列各项中，不符合习近平新时代中国特色社会主义思想所要推动构建的新型国际关系的是()。
A.零和博弈
B.相互尊重
C.公平正义
D.合作共赢
答案:A

24.(单选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会主义思想所倡导的全球治理观不包括()。
A.共商
B.共建
C.共享
D.互盟
答案:D

25.(单选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会主义思想所倡导的新型文明观不包括()。
A.平等
B.互鉴
C.对抗
D.包容
答案:C

26.(单选题,5.0分)2012年11月，习近平在参观()展览时首次提出中国梦。
A.《伟大胜利历史贡献》
B.《伟大历程辉煌成就》
C.《伟大的变革》
D.《复兴之路》
答案:D

27.(单选题,5.0分)习近平在参观《复兴之路》展览时首次提出中国梦，引用()诠释了中华民族的昨天。
A.“为有牺牲多壮志”
B.“雄关漫道真如铁”
C.“四海翻腾云水怒”
D.“忽报人间曾伏虎”
答案:B

28.(单选题,5.0分)习近平在参观《复兴之路》展览时首次提出中国梦，引用()诠释了中华民族的今天。
A.“踏遍青山人未老”
B.“玉宇澄清万里埃”
C.“人间正道是沧桑”
D.“一唱雄鸡天下白”
答案:C

29.(单选题,5.0分)习近平在参观《复兴之路》展览时首次提出中国梦，引用()诠释了中华民族的明天。
A.“柳暗花明又一村”
B.“门前流水尚能西”
C.“晴空一鹤排云上”
D.“长风破浪会有时”
答案:D

30.(单选题,5.0分)实现中国梦必须走中国道路，下列做法中错误的是()。
A.不走封闭僵化的老路
B.不走改旗易帜的邪路
C.积极学习借鉴人类文明的一切有益成果
D.接受所有建议、批评和说教
答案:D

31.(单选题,5.0分)实现中国梦必须弘扬中国精神，这就是以爱国主义为核心的民族精神和以()为核心的时代精神。
A.改革创新
B.消极保守
C.教条主义
D.随波逐流
答案:A

32.(单选题,5.0分)中国越发展，对世界和平与发展就越有利，实现中国梦给世界带来的不会是()。
A.机遇
B.和平
C.动荡
D.进步
答案:C

33.(单选题,5.0分)2002年()正式宣布人民生活总体达到小康水平，并在此基础上提出了全面建设小康社会的奋斗目标。
A.党的十四大
B.党的十五大
C.党的十六大
D.党的十七大
答案:C

34.(单选题,5.0分)第一个百年奋斗目标指的是，到()时建成惠及十几亿人口的更高水平的小康社会
A.新中国成立70年
B.建党100年
C.建军100年
D.新中国成立100年
答案:B

35.(单选题,5.0分)第二个百年奋斗目标指的是，到()时实现现代化，建成社会主义现代化强国。
A.建党120年
B.建军120年
C.新中国成立100年
D.建党150年
答案:C

36.(单选题,5.0分)全面建设社会主义现代化国家的进程的第一个阶段是()，在全面建成小康社会的基础上，再奋斗15年，基本实现社会主义现代化。
A.从2012年到2020年
B.从2020年到2025年
C.从2020年到2035年
D.从2035年到2049年
答案:C

37.(单选题,5.0分)全面建设社会主义现代化国家的进程的第二个阶段是()，在基本实现现代化的基础上，再奋斗15年，把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。
A.从2020年到2035年
B.从2035年到本世纪中叶
C.从2049年到2078年
D.从本世纪中叶到本世纪末
答案:B

38.(单选题,5.0分)2020年，()深入分析国际国内形势，就制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标提出建议。
A.党的十九届二中全会
B.党的十九届三中全会
C.党的十九届四中全会
D.党的十九届五中全会
答案:D

39.(单选题,5.0分)2021年，()通过《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》，从“十四五”开局之年开始，我国开启全面建设社会主义现代化国家新征程。
A.十三届全国人大一次会议
B.十三届全国人大二次会议
C.十三届全国人大三次会议
D.十三届全国人大四次会议
答案:D

40.(单选题,5.0分)从“()”开局之年开始，我国开启全面建设社会主义现代化国家新征程。
A.十二五
B.十三五
C.十四五
D.十五五
答案:C

41.(单选题,5.0分)下列各项中，不属于到2035年，我国基本实现社会主义现代化的远景目标的是()。
A.基本实现国家治理体系和治理能力现代化
B.建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国
C.美丽中国建设目标基本实现
D.基本实现国防和军队现代化
答案:B

42.(单选题,5.0分)到2035年，我国人均国内生产总值要达到()水平，中等收入群体显著扩大。
A.中等发达国家
B.新兴发展中国家
C.发达国家
D.美国
答案:A

43.(单选题,5.0分)从“十四五”开局之年开始，我国开启全面建设社会主义现代化国家新征程，下列各项中，不属于“十四五”时期经济社会发展的重点任务的是()。
A.坚持创新驱动发展，全面塑造发展新优势
B.加快发展现代产业体系，推动经济体系优化升级
C.依托强大国际市场，全力发展依附型外循环经济
D.全面深化改革，构建高水平社会主义市场经济体制
答案:C

44.(单选题,5.0分)“十四五”在我国发展中是一个极其重要的五年期，下列各项中，不属于“十四五”时期经济社会发展的重点任务的是()。
A.优化国土空间布局，推进区域协调发展和新型城镇化
B.优先发展超大城市，全面推进简单粗暴城镇化
C.繁荣发展文化事业和文化产业，提高国家文化软实力
D.推动绿色发展，促进人与自然和谐共生
答案:B

45.(单选题,5.0分)“十四五”时期是我国全面建设社会主义现代化国家新征程的开局起步期，下列各项中，不属于“十四五”时期经济社会发展的重点任务的是()。
A.实行高水平对外开放，开拓合作共赢新局面
B.改善人民生活品质，提高社会建设水平
C.统筹发展和安全，建设更高水平的平安中国
D.加快国防和军队现代化，使富国仅作为强军的手段
答案:D

46.(单选题,5.0分)本世纪中叶，我国将拥有高度的物质文明，其具体体现不包括()。
A.社会生产力水平大幅提高
B.建成共产主义国家
C.核心竞争力名列世界前茅
D.经济总量和市场规模超越其他国家
答案:B

47.(单选题,5.0分)本世纪中叶，我国将拥有高度的精神文明，其具体体现不包括()。
A.践行社会主义核心价值观成为全社会自觉行动
B.国民素质显著提高
C.儒家思想在意识形态领域占据指导地位
D.中国精神、中国价值、中国力量成为中国发展的重要影响力和推动力
答案:C

48.(单选题,5.0分)本世纪中叶，我国将拥有高度的社会文明，其具体体现不包括()。
A.城乡居民将普遍拥有较高的收入、富裕的生活、健全的基本公共服务
B.公平正义普遍彰显
C.社会充满活力而又规范有序
D.全体人民按需分配完全实现
答案:D

49.(单选题,5.0分)关于社会主义初级阶段的理解，下列各项中错误的是()。
A.社会主义初级阶段不是一个静态、一成不变、停滞不前的阶段
B.社会主义初级阶段是一个自发、被动、不用费多大气力自然而然就可以跨过的阶段
C.社会主义初级阶段是一个动态、积极有为、始终洋溢着蓬勃生机活力的过程
D.社会主义初级阶段是一个阶梯式递进、不断发展进步、日益接近质的飞跃的量的积累和发展变化的过程
答案:B

50.(单选题,5.0分)社会主义本身是()的初级阶段，中国又处在社会主义的初级阶段。
A.资本主义
B.共产主义
C.无政府主义
D.工团主义
答案:B

51.(单选题,5.0分)新发展阶段是()中的一个阶段，是其中经过几十年积累、站到了新的起点上的一个阶段。
A.社会主义初级阶段
B.社会主义中级阶段
C.社会主义高级阶段
D.共产主义初级阶段
答案:A

52.(单选题,5.0分)下列各项描述中，不符合当今中国的是()。
A.世界第二大工业国
B.世界第二大经济体
C.世界第一大货物贸易国
D.世界第一大外汇储备国
答案:A

53.(单选题,5.0分)2020年，我国国内生产总值超过()元。
A.50万亿
B.80万亿
C.100万亿
D.120万亿
答案:C

54.(单选题,5.0分)2020年，我国人均国内生产总值超过()美元。
A.4000
B.6000
C.8000
D.10000
答案:D

55.(单选题,5.0分)()是引领发展的第一动力。
A.创新
B.绿色
C.开放
D.协调
答案:A

56.(单选题,5.0分)新发展阶段必须坚定不移贯彻新发展理念，其中创新发展注重的是解决()问题。
A.发展动力
B.发展内外联动
C.发展不平衡
D.人与自然和谐共生
答案:A

57.(单选题,5.0分)新发展阶段必须坚定不移贯彻新发展理念，其中协调发展注重的是解决()问题。
A.人与自然和谐共生
B.发展不平衡
C.发展动力
D.发展内外联动
答案:B

58.(单选题,5.0分)新发展阶段必须坚定不移贯彻新发展理念，其中绿色发展注重的是解决()问题。
A.发展内外联动
B.社会公平正义
C.人与自然和谐共生
D.发展不平衡
答案:C

59.(单选题,5.0分)新发展阶段必须坚定不移贯彻新发展理念，其中开放发展注重的是解决()问题。
A.发展不平衡
B.发展动力
C.社会公平正义
D.发展内外联动
答案:D

60.(单选题,5.0分)新发展阶段必须坚定不移贯彻新发展理念，其中共享发展注重的是解决()问题。
A.社会公平正义
B.发展内外联动
C.发展动力
D.人与自然和谐共生
答案:A

61.(单选题,5.0分)()是我们党执政的最深厚基础和最大底气。
A.人民
B.文化
C.土地
D.社会生产力
答案:A

62.(单选题,5.0分)从世界比较看，大国经济的特征都是()为主导、内部可循环。
A.内需
B.外需
C.计划
D.投资
答案:A

63.(单选题,5.0分)我国作为全球第二大经济体和制造业第()大国，国内经济循环同国际经济循环的关系客观上早有调整的要求。
A.一
B.二
C.三
D.四
答案:A

64.(单选题,5.0分)构建新发展格局的关键在于()。
A.永远维持经济的超高速增长
B.经济循环的畅通无阻
C.不断降低劳动力成本
D.竭力提高工业产能
答案:B

65.(单选题,5.0分)构建新发展格局的最本质特征是()。
A.实现高水平的自立自强
B.深度参与国际分工
C.关起门来搞建设
D.实现消费品的按需分配
答案:A

66.(单选题,5.0分)习近平经济思想坚持以()为中心的发展思想。
A.企业
B.资本
C.市场
D.人民
答案:D

67.(单选题,5.0分)我国经济发展处于“三期叠加”阶段，“三期”中不包括()。
A.增长速度换挡期
B.结构调整完成期
C.前期刺激政策消化期
D.结构调整阵痛期
答案:B

68.(单选题,5.0分)习近平经济思想指出，要把处理好()和市场关系作为经济体制改革的关键。
A.政府
B.企业
C.人大
D.社会组织
答案:A

69.(单选题,5.0分)现阶段我国经济发展主要矛盾已转化成()问题，矛盾的主要方面在供给侧。
A.自发性
B.总量性
C.结构性
D.周期性
答案:C

70.(单选题,5.0分)习近平经济思想指出，要把推进()作为经济工作的主线，为保持我国经济持续健康发展开出治本良药。
A.供给侧周期性改革
B.供给侧结构性改革
C.供给侧总量性改革
D.供给侧自发性改革
答案:B

71.(单选题,5.0分)习近平经济思想坚持问题导向部署经济发展新战略，提出以()为核心、提高质量为导向的新型城镇化战略。
A.促进房地产过热发展
B.促进人的城镇化
C.实现100%城镇化率
D.保持国内生产总值高增长率
答案:B

72.(单选题,5.0分)习近平经济思想指出，要坚持()工作总基调，正确处理经济发展中稳和进的关系。
A.稳中求进
B.激进跃进
C.凡事求稳
D.但求无过
答案:A

73.(单选题,5.0分)需求侧管理重在解决总量性问题，注重短期调控，通过刺激或抑制需求来推动经济增长，其主要措施不包括()。
A.调节税收
B.调节货币信货
C.调节财政支出
D.调整生产结构
答案:D

74.(单选题,5.0分)我国经济运行面临的突出矛盾和问题，虽然有周期性、总量性因素，但根源是重大结构性失衡，其表现不包括()。
A.实体经济结构性供需失衡
B.虚拟经济发展不足
C.金融和实体经济失衡
D.房地产和实体经济失衡
答案:B

75.(单选题,5.0分)推动供给侧结构性改革，要用改革的办法推进结构调整，实现由低水平供需平衡向高水平供需平衡跃升，其具体要求不包括()。
A.减少无效和低端供给
B.扩大有效供给
C.减少中高端供给
D.提升供给体系对国内需求的适配性
答案:C

76.(单选题,5.0分)推动供给侧结构性改革，就要深化要素市场化配置改革，实现由以价取胜向以质取胜的转变，其具体措施不包括()。
A.推动化解过剩产能
B.大量进行低水平重复建设
C.完善要素交易规则和服务体系
D.优化存量资源配置
答案:B

77.(单选题,5.0分)推动供给侧结构性改革，就要加大人力资源培育力度，其具体措施不包括()。
A.营造本本主义、唯学历论的社会氛围
B.激发和保护企业家精神
C.建设知识型、技能型、创新型劳动者大军
D.弘扬劳动精神、劳模精神和工匠精神
答案:A

78.(单选题,5.0分)加大人力资源培育力度，调动和保护人的积极性，其所要弘扬的精神不包括()。
A.劳动精神
B.劳模精神
C.工匠精神
D.“躺平”精神
答案:D

79.(单选题,5.0分)推动供给侧结构性改革，就要激发各类市场主体活力，加快建设世界一流企业，其具体举措不包括()。
A.毫不动摇巩固和发展公有制经济
B.深化国有企业混合所有制改革
C.健全管资本为主的国有资产监管体制
D.为民营企业发展设置各种壁垒
答案:D

80.(单选题,5.0分)推动供给侧结构性改革，就要持续推进“三去一降一补”，其中的“三去”不包括()。
A.去产能
B.去库存
C.去质量
D.去杠杆
答案:C

81.(单选题,5.0分)推动供给侧结构性改革，就要打好防范化解重大风险攻坚战，其所要促进形成的良性循环不包括()。
A.金融和实体经济的良性循环
B.金融和房地产的良性循环
C.金融体系内部的良性循环
D.地方政府债务和国际投机资本的良性循环
答案:D

82.(单选题,5.0分)下列各项中，不属于建设现代化经济体系的具体措施的是()。
A.建设创新引领、协同发展的产业体系
B.建设唯求平等、罔顾效率的收入分配体系
C.建设资源节约、环境友好的绿色发展体系
D.建设多元平衡、安全高效的全面开放体系
答案:B

83.(单选题,5.0分)下列各项中，不属于建设创新引领、协同发展的产业体系的具体措施的是()。
A.把发展经济着力点放在虚拟经济上
B.推动全产业链优化升级
C.发展战略性新兴产业
D.打造具有国际竞争力的数字产业集群
答案:A

84.(单选题,5.0分)建设创新引领、协同发展的产业体系，就要加快发展现代服务业，这对服务业的要求不包括()。
A.向专业化延伸
B.向价值链低端延伸
C.向高品质升级
D.向多样化升级
答案:B

85.(单选题,5.0分)下列各项中，不属于建设统一开放、竞争有序的市场体系的具体措施的是()。
A.实施统一的市场准入负面清单制度
B.鼓励形成垄断竞争市场
C.完善要素交易规则和服务体系
D.健全产权执法司法保护制度
答案:B

86.(单选题,5.0分)下列各项中，不符合统一开放、竞争有序的市场体系的要求的是()。
A.市场准入畅通
B.市场秩序规范
C.市场竞争充分
D.市场无序开放
答案:D

87.(单选题,5.0分)建设现代化经济体系，就要加快形成现代市场体系，其特点不包括()。
A.企业自主经营公平竞争
B.取消一切准入限制
C.消费者自由选择自主消费
D.商品和要素自由流动平等交换
答案:B

88.(单选题,5.0分)下列各项中，不属于建设体现效率、促进公平的收入分配体系的具体举措的是()。
A.坚持按劳分配为主体、多种分配方式并存的基本经济制度
B.坚持多劳多得，提高劳动报酬在初次分配中的比重
C.保护所有收入
D.重视发挥第三次分配作用
答案:C

89.(单选题,5.0分)建设体现效率、促进公平的收入分配体系的具体举措不包括()。
A.缩小中等收入群体
B.增加低收入者收入
C.调节过高收入
D.取缔非法收入
答案:A

90.(单选题,5.0分)下列各项中，不属于建设彰显优势、协调联动的城乡区域发展体系的具体举措的是()。
A.优化现代化经济体系的空间布局
B.塑造区域协调发展新格局
C.建立健全城乡融合发展体制机制和政策体系
D.尽快实现人民生活水平完全相同
答案:D

91.(单选题,5.0分)下列各项中，不属于建设资源节约、环境友好的绿色发展体系的具体举措的是()。
A.全面降低资源利用效率
B.强化绿色发展的法律和政策保障
C.完善生态文明领域统筹协调机制
D.协同推进经济高质量发展和生态环境高水平保护
答案:A

92.(单选题,5.0分)下列各项中，不属于建设多元平衡、安全高效的全面开放体系的具体举措的是()。
A.完善内外贸一体化调控体系
B.实施自由贸易区提升战略
C.迅猛推进人民币国际化
D.积极参与多双边区域投资贸易合作机制
答案:C

93.(单选题,5.0分)下列各项中，不属于建设充分发挥市场作用、更好发挥政府作用的经济体制的具体举措的是()。
A.坚持社会主义市场经济体制的基本经济制度
B.健全宏观经济治理体系
C.取消金融监管
D.全面实行政府权责清单制度
答案:C

94.(单选题,5.0分)建设充分发挥市场作用、更好发挥政府作用的经济体制，就要健全宏观经济治理体系，其主要特点不包括()。
A.目标优化
B.高效协同
C.分工合理
D.指令僵化
答案:D

95.(单选题,5.0分)下列各项中，不属于建设充分发挥市场作用、更好发挥政府作用的经济体制所要实现的目标的是()。
A.市场机制有效
B.微观主体有活力
C.计划管理全覆盖
D.宏观调控有度
答案:C

96.(单选题,5.0分)关于政治制度模式，下列说法中错误的是()。
A.世界上没有完全相同的政治制度模式
B.政治制度不能脱离特定社会政治条件来抽象评判
C.政治制度可以脱离历史文化传统来抽象评判
D.一个国家不能生搬硬套外国政治制度模式
答案:C

97.(单选题,5.0分)走中国特色社会主义政治发展道路，就要保持政治定力，坚持从国情出发、从实际出发，其具体要求不包括()。
A.割断长期形成的历史传承
B.把握走过的发展道路
C.把握积累的政治经验、形成的政治原则
D.把握现实要求、着眼解决现实问题
答案:A

98.(单选题,5.0分)人民政协要以改革创新精神推进履职能力建设，其需要着力增强的能力不包括()。
A.政治把握能力
B.墨守成规能力
C.联系群众能力
D.合作共事能力
答案:B

99.(单选题,5.0分)()着眼新时代党和国家事业全局，明确把坚持马克思主义在意识形态领域的指导地位确立为根本制度。
A.党的十九届一中全会
B.党的十九届二中全会
C.党的十九届三中全会
D.党的十九届四中全会
答案:D

100.(单选题,5.0分)坚持马克思主义在意识形态领域指导地位的根本制度，就要实施马克思主义理论研究和建设工程，其具体举措不包括()。
A.不断深化对党的基本理论、基本路线、基本方略的研究
B.坚持用中国理论阐释中国实践，用中国实践发展中国理论
C.加快照搬西方经验构建哲学社会科学
D.推动马克思主义中国化最新成果进教材、进课堂、进头脑
答案:C

101.(单选题,5.0分)坚持马克思主义在意识形态领域指导地位的根本制度，就要加强和改进学校思想政治教育，其具体举措不包括()。
A.坚持实用主义办学方向
B.落实立德树人根本任务
C.在大中小学循序渐进、螺旋上升地开设思政课
D.发挥好思政课教师的重要作用
答案:A

102.(单选题,5.0分)繁荣发展社会主义文化，就要提升公共文化服务水平，其具体举措不包括()。
A.加强国家重大文化设施和文化项目建设
B.做强新型主流媒体
C.简单提高文艺作品数量
D.推动公共文化数字化建设
答案:C

103.(单选题,5.0分)健全现代文化产业体系，就要坚持把()放在首位、社会效益和经济效益相统一。
A.学术效益
B.经济效益
C.社会效益
D.文献效益
答案:C

104.(单选题,5.0分)繁荣发展社会主义文化，就要健全现代文化产业体系，其具体举措不包括()。
A.完善文化产业规划和政策
B.弱化文化体制改革
C.实施文化产业数字化战略
D.推动文化和旅游融合发展
答案:B

105.(单选题,5.0分)关于以人民为中心的发展思想，下列各项中，理解错误的是()。
A.以人民为中心的发展思想不能只停留在口头上
B.以人民为中心的发展思想不能止步于思想环节
C.以人民为中心的发展思想是一个抽象的、玄奥的概念
D.以人民为中心的发展思想要体现在经济社会发展各个环节
答案:C

106.(单选题,5.0分)改善民生要坚持尽力而为与量力而行的统一，其具体要求不包括()。
A.根据经济发展和财力状况逐步提高人民生活水平
B.为了尽快实现民生的彻底改善而不惜脱离国情
C.从解决好人民群众普遍关心的突出问题入手
D.做好普惠性、基础性、兜底性民生建设
答案:B

107.(单选题,5.0分)在发展中保障和改善民生，就要建设高质量教育体系，其具体举措不包括()。
A.全面贯彻党的教育方针
B.落实立德树人根本任务
C.全力发展应试教育
D.推进教育公平
答案:C

108.(单选题,5.0分)在发展中保障和改善民生，就要实施就业优先战略，其具体举措不包括()。
A.健全有利于更充分更高质量就业的促进机制
B.扩大就业容量
C.提升就业质量
D.搁置结构性就业矛盾
答案:D

109.(单选题,5.0分)在发展中保障和改善民生，就要优化收入分配结构，其具体举措不包括()。
A.降低劳动报酬在初次分配中的比重
B.完善再分配机制
C.坚持居民收入增长和经济增长基本同步
D.持续提高低收入群体收入
答案:A

110.(单选题,5.0分)在发展中保障和改善民生，就要健全多层次社会保障体系，其具体举措不包括()。
A.优化社会教助和慈善制度
B.将社会保险基金完全交由社会资本运营
C.健全退役军人工作体系和保障制度
D.加快健全多层次社会保障体系
答案:B

111.(单选题,5.0分)在发展中保障和改善民生，就要全面推进健康中国建设，其具体举措不包括()。
A.坚持治疗为主的方针，深入实施健康中国行动
B.建设体育强国
C.完善国民健康促进政策
D.织牢国家公共卫生防护网
答案:A

112.(单选题,5.0分)在社会大局总体稳定的同时，社会治理面临的风险和挑战更加严峻复杂，我国的社会治理工作在很多方面需进一步加强和创新，其具体面临的问题不包括()。
A.社会利益关系日趋简单
B.社会阶层结构分化
C.社会矛盾和问题交织叠加
D.社会共识凝聚难度不断加大
答案:A

113.(单选题,5.0分)“枫桥经验”，是指20世纪60年代()枫桥镇干部群众创造的依靠群众就地化解矛盾的做法。
A.浙江湖州
B.陕西延安
C.福建福州
D.浙江诸暨
答案:D

114.(单选题,5.0分)新时代“枫桥经验”的主要路径是“三治结合”，其中不包括()。
A.自治
B.法治
C.人治
D.德治
答案:C

115.(单选题,5.0分)加强和创新社会治理，就要加强社会心理服务体系建设，其具体举措不包括()。
A.重视强制化解、刚性维稳
B.塑造自尊自信、理性平和、亲善友爱的社会心态
C.加强和改进思想政治工作
D.推进诚信建设和志愿服务制度化
答案:A

116.(单选题,5.0分)加强和创新社会治理，核心是()。
A.人
B.法
C.技术
D.制度
答案:A

117.(单选题,5.0分)下列各项中，不属于加强社会心理服务体系建设所要塑造的社会心态的是()。
A.自尊自信
B.理性平和
C.亲善友爱
D.急功近利
答案:D

118.(单选题,5.0分)加强和创新社会治理，就要构建基层社会治理新格局，其具体举措不包括()。
A.把更多资源、服务、管理下沉到基层
B.健全党组织领导、村(居)委会主导、人民群众为主体的基层社会治理框架
C.健立完全自治的城乡基层治理体系
D.注重发挥家庭家教家风在基层社会治理中的重要作用
答案:C

119.(单选题,5.0分)生态文明建设中必须严格坚守的三条红线是保障和维护国家生态安全的底线与生命线，其中不包括()。
A.生态保护红线
B.环境破坏底线
C.环境质量底线
D.资源利用上线
答案:B

120.(单选题,5.0分)习近平生态文明思想指出，要用最严格制度最严密法治保护生态环境，其具体举措不包括()。
A.严格沿用过去制度
B.严格用制度管权治吏、护蓝增绿
C.保证生态文明建设决策部署落地生根见效
D.落实领导干部生态文明建设责任制
答案:A

121.(单选题,5.0分)关于我国当前生态文明建设所处的状态，下列描述中错误的是()。
A.压力叠加、负重前行的关键期
B.提供更多优质生态产品以满足人民日益增长的优美生态环境需要的攻坚期
C.呈现持续向好趋势并不断收获稳固成效的完胜期
D.有条件有能力解决生态环境突出问题的窗口期
答案:C

122.(单选题,5.0分)建设美丽中国，就要加快形成绿色发展方式，调整经济结构和能源结构，其所要培养壮大的产业不包括()。
A.节能环保产业
B.低端高耗能产业
C.清洁生产产业
D.清洁能源产业
答案:B

123.(单选题,5.0分)碳达峰是指我国承诺()年前二氧化碳的排放不再增长，达到保值之后逐步降低。
A.2025
B.2030
C.2035
D.2049
答案:B

124.(单选题,5.0分)在()年全国两会上，碳达峰、碳中和被首次写入我国政府工作报告。
A.2018
B.2019
C.2020
D.2021
答案:D

125.(单选题,5.0分)关于自然资源部和生态环境部的组建意义，下列说法中错误的是()。
A.有效解决了所有者与监管者职责不清晰的问题
B.有效解决了九龙治水问题
C.理顺了生态文明管理体制机制
D.完善了多头治理体制机制
答案:D

126.(单选题,5.0分)建设美丽中国，就要有效防范生态环境风险，其具体不包括()。
A.防止各类生态环境风险积聚扩散
B.把生态环境风险纳入非常态化管理
C.系统构建全过程、多层级生态环境风险防范体系
D.着力提升突发环境事件应急处置能力
答案:B

127.(单选题,5.0分)提高环境治理水平，需要综合运用多种手段，其正确手段不包括()。
A.完全由政府负责重大项目科技攻关
B.将生态环境成本纳入经济运行成本
C.对涉及经济社会发展的重大生态环境问题开展对策性研究
D.实施积极应对气候变化国家战略
答案:A

128.(单选题,5.0分)提高环境治理水平，就要充分运用()手段，撬动更多社会资本进入生态环境保护领域。
A.行政化
B.资本化
C.强制化
D.市场化
答案:D

129.(单选题,5.0分)()是“两个一百年”奋斗目标的第一个百年奋斗目标，是党向人民、向历史作出的庄严承诺，是中国人民的共同期盼。
A.全面建成小康社会
B.全面深化改革
C.全面依法治国
D.全面从严治党
答案:A

130.(单选题,5.0分)全面建成小康社会的目标要求不包括()。
A.国民素质和社会文明程度显著提高
B.人民生活水平和质量普遍提高
C.经济发展片面追求高速度
D.各方面制度更加成熟更加定型
答案:C

131.(单选题,5.0分)全面建成小康社会中的“全面”的内涵不包括()。
A.发展的平衡性
B.发展的协调性
C.发展的可持续性
D.发展的一步到位性
答案:D

132.(单选题,5.0分)()是全面小康最大的短板。
A.城市特别是开发区
B.农村特别是贫困地区
C.工业特别是制造业
D.贸易特别是跨洋贸易
答案:B

133.(单选题,5.0分)打赢()是全面建成小康社会的底线任务。
A.脱贫攻坚战
B.防范化解重大风险攻坚战
C.污染防治攻坚战
D.化解过剩产能攻坚战
答案:A

134.(单选题,5.0分)经过八年持续奋斗，到2020年底，现行标准下()万农村贫困人口全部脱贫。
A.6566
B.7677
C.8788
D.9899
答案:D

135.(单选题,5.0分)截至2021年，我国中等收入群体已超过()亿人。
A.1
B.2
C.4
D.8
答案:C

136.(单选题,5.0分)截至2021年，()已建成世界上规模最大的社会保障体系。
A.中国
B.美国
C.印度
D.巴西
答案:A

137.(单选题,5.0分)截至2021年，我国基本医疗保险覆盖已超过()亿人。
A.7
B.9
C.11
D.13
答案:D

138.(单选题,5.0分)截至2021年，我国基本养老保险覆盖已近()亿人。
A.4
B.6
C.8
D.10
答案:D

139.(单选题,5.0分)()将“全面建成小康社会”目标提升为“全面建设社会主义现代化国家”，确立全面建设社会主义现代化国家在“四个全面”战略布局中的引领地位。
A.党的十九届五中全会
B.党的十九届四中全会
C.党的十九届三中全会
D.党的十九届二中全会
答案:A

140.(单选题,5.0分)下列各项中，不属于脱贫攻坚经验的是()。
A.坚持党的领导，为脱贫攻坚提供坚强政治和组织保证
B.坚持以人民为中心的发展思想，坚定不移走共同富裕道路
C.坚持粗放扶贫方略，仅用捐助物资的办法缓解贫困现象
D.坚持调动广大贫困群众积极性、主动性、创造性，激发脱贫内生动力
答案:C

141.(单选题,5.0分)()，习近平在天安门城楼上庄严宣告，经过全党全国各族人民接续奋斗，我们实现了第一个百年奋斗目标。
A.2019年10月1日
B.2020年9月3日
C.2020年10月23日
D.2021年7月1日
答案:D

142.(单选题,5.0分)关于中国式现代化，下列理解中错误的是()。
A.中国式现代化开辟了后发国家走向现代化的崭新道路
B.中国式现代化完全遵循了资本主义现代化模式
C.中国式现代化提供了现代化的全新选择
D.我国用几十年的时间，在发展的很多方面走过了西方发达国家上百年甚至数百年的发展历程
答案:B

143.(单选题,5.0分)新时代，围绕如何全面建设社会主义现代化国家这一重大问题，习近平提出了一系列新思想新观点新要求，在()上阐明我国现代化的特征。
A.党的十九届二中全会
B.党的十九届三中全会
C.党的十九届四中全会
D.党的十九届五中全会
答案:D

144.(单选题,5.0分)关于我国的现代化，下列说法中错误的是()。
A.我国的现代化是人口规模巨大的现代化
B.我国的现代化是全体人民共同富裕的现代化
C.我国的现代化是片面追求物质文明进步的现代化
D.我国的现代化是人与自然和谐共生的现代化
答案:C

145.(单选题,5.0分)我国的现代化是社会主义现代化，其具体要求不包括()。
A.坚持以人民为中心的发展思想
B.防止两极分化
C.促进社会公平正义
D.迅速实现全体人民同步富裕
答案:D

146.(单选题,5.0分)我国的现代化是物质文明和精神文明相协调的现代化，其具体要求不包括()。
A.坚持社会主义核心价值观
B.加强理想信念教育
C.弘扬中华优秀传统文化
D.为了物的全面丰富而舍弃人的全面发展
答案:D

147.(单选题,5.0分)我国的现代化是人与自然和谐共生的现代化，其具体要求不包括()。
A.同步推进物质文明建设和生态文明建设
B.走生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路
C.想要满足人民日益增长的美好生活需要，只需创造更多物质财富
D.提供更多优质生态产品以满足人民日益增长的优美生态环境需要
答案:C

148.(单选题,5.0分)()就改革作出了自改革开放以来最为系统全面的顶层设计，开启了全面深化改革、系统整体设计推进改革的新时代。
A.党的十八届二中全会
B.党的十八届三中全会
C.党的十八届四中全会
D.党的十八届五中全会
答案:B

149.(单选题,5.0分)党的十八届三中全会作出了()的决定，并将“完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化”确定为总目标。
A.全面建设社会主义现代化国家
B.全面深化改革
C.全面依法治国
D.全面从严治党
答案:B

150.(单选题,5.0分)()提出，到2035年“各方面制度更加完善，国家治理体系和治理能力现代化基本实现”；到本世纪中叶“实现国家治理体系和治理能力现代化”。
A.党的十九大
B.党的十八大
C.党的十七大
D.党的十六大
答案:A

151.(单选题,5.0分)()强调到新中国成立一百年时，全面实现国家治理体系和治理能力现代化，使中国特色社会主义制度更加巩固、优越性充分展现。
A.党的十九届二中全会
B.党的十九届三中全会
C.党的十九届四中全会
D.党的十九届五中全会
答案:C

152.(单选题,5.0分)全面深化改革要始终坚持和完善中国特色社会主义制度，坚持以()为中心的改革价值取向，坚持党对改革的集中统一领导。
A.人民
B.经济
C.文化
D.生态
答案:A

153.(单选题,5.0分)关于从实际岀发，走自己的法治道路，下列理解中错误的是()。
A.从国情实际出发
B.关起门来搞法治
C.坚持以我为主、为我所用
D.认真鉴别、合理吸收世界上优秀的法治文明成果
答案:B

154.(单选题,5.0分)加快建设中国特色社会主义法治体系，就要完善以()为统帅的中国特色社会主义法律体系，把国家各项事业和各项工作纳入法制轨道。
A.宪法
B.民法
C.刑法
D.行政法
答案:A

155.(单选题,5.0分)全面推进依法治国需要全社会共同参与，其对社会成员的要求不包括()。
A.办事依法
B.遇事找法
C.只用自己的思路来理解法
D.解决问题靠法
答案:C

156.(单选题,5.0分)推进科学立法，关键是完善立法体制，深入推进科学立法、民主立法，抓住()这个关键。
A.提高立法数量
B.提高立法质量
C.提高立法频率
D.提高立法强度
答案:B

157.(单选题,5.0分)中国共产党有自我革命的勇气，其体现不包括()。
A.不掩饰缺点
B.有缺点克服缺点
C.有问题回避问题
D.有错误承认并纠正错误
答案:C

158.(单选题,5.0分)()把“坚持党对一切工作的领导”纳入基本方略的主要内容之一，这是在新时代对马克思主义政党建设理论的继承和发展。
A.党的十六大报告
B.党的十七大报告
C.党的十八大报告
D.党的十九大报告
答案:D

159.(单选题,5.0分)新时代党的建设总体布局强调()的统领作用，更加注重党的建设的整体性和系统性。
A.党的思想建设
B.党的政治建设
C.党的组织建设
D.党的作风建设
答案:B

160.(单选题,5.0分)党的十九大强调“把()摆在首位”，凸显其极端重要性，这是党的建设理论和实践的重大创新。
A.党的组织建设
B.党的纪律建设
C.党的政治建设
D.党的思想建设
答案:C

161.(单选题,5.0分)把全面从严治党引向深入，要把党的政治建设摆在首位，其所要坚决防止和反对的不包括()。
A.宗派主义
B.圈子文化
C.码头文化
D.廉洁文化
答案:D

162.(单选题,5.0分)党的作风建设的核心是()。
A.保持党同人民群众的血肉联系
B.艰苦奋斗、崇尚实干
C.勤俭节约、崇尚清廉
D.求真务实、埋头苦干
答案:A

163.(单选题,5.0分)打赢作风建设持久战就要发扬钉钉子精神，一锤接着一锤敲，其具体要求不包括()。
A.不让享乐主义和奢靡之风卷土重来
B.追求形式主义和官僚主义
C.秉持艰苦奋斗、崇尚实干的工作作风
D.秉持勤俭节约、崇尚清廉的家风
答案:B

164.(单选题,5.0分)关于坚持总体国家安全观的意义，下列说法中错误的是()。
A.适应了进行具有许多新的历史特点的伟大斗争的新要求
B.回应了人民对国家安全的新期待
C.顺应了世界发展变化的新趋势
D.利于在和平发展大势的逆转中处于不败之地
答案:D

165.(单选题,5.0分)坚持总体国家安全观，必须以()为宗旨。
A.文化安全
B.太空安全
C.网络安全
D.人民安全
答案:D

166.(单选题,5.0分)坚持总体国家安全观，必须以()为根本。
A.经济安全
B.科技安全
C.政治安全
D.生态安全
答案:C

167.(单选题,5.0分)“()”事件指的是非常难以预测，但突然发生时会引起连锁反应、带来巨大负面影响的小概率事件。
A.黑天鹅
B.灰犀牛
C.黑乌鸦
D.白蝙蝠
答案:A

168.(单选题,5.0分)“()”事件指的是太过于常见以至于人们习以为常的风险，比喻大概率且影响巨大的潜在危机。
A.白蝙蝠
B.黑乌鸦
C.灰犀牛
D.黑天鹅
答案:C

169.(单选题,5.0分)着力防范化解重大风险既要打好防范和抵御风险的有准备之战，也要打好化险为夷、转危为机的战略主动战，其具体要求不包括()。
A.让经济风险演化为社会政治风险
B.决不让局部风险演化为区域性或系统性风险
C.决不让个别风险演化为综合风险
D.决不让国际风险演化为国内风险
答案:A

170.(单选题,5.0分)党在新时代的强军目标必须同国家现代化进程相一致，力争到()基本实现国防和军队现代化。
A.2025年
B.2035年
C.本世纪中叶
D.本世纪末
答案:B

171.(单选题,5.0分)党在新时代的强军目标必须同国家现代化进程相一致，力争到()把人民军队全面建成世界一流军队。
A.本世纪末
B.本世纪中叶
C.2035年
D.2025年
答案:B

172.(单选题,5.0分)党对军队绝对领导的制度不包括()。
A.坚持军队最高领导权和指挥权属于党中央、中央军委，中央军委实行主席负责制
B.实行党委制、政治委员制、政治机关制
C.实行党委(支部)统一的集体领导下的首长分工负责制
D.实行支部建在师上
答案:D

173.(单选题,5.0分)党对军队绝对领导的根本原则和制度，发端于()。
A.南昌起义
B.秋收起义
C.广州起义
D.黄麻起义
答案:A

174.(单选题,5.0分)党对军队绝对领导的根本原则和制度，奠基于()。
A.省港罢工
B.五卅运动
C.三湾改编
D.四渡赤水
答案:C

175.(单选题,5.0分)党对军队绝对领导的根本原则和制度，定型于()。
A.八七会议
B.古田会议
C.扎西会议
D.遵义会议
答案:B

176.(单选题,5.0分)全军必须扭住能打仗、打胜仗这个强军之要，牢固树立()这个唯一的根本的标准，全面提高新时代备战打仗能力。
A.武器装备
B.战斗力
C.军事理论
D.文化氛围
答案:B

177.(单选题,5.0分)“一国两制”实践取得了举世公认的成功，其具体体现不包括()。
A.香港、澳门经济发展陷入停滞
B.香港、澳门对外交往日益活跃
C.香港、澳门各项事业取得全面进步
D.香港、澳门同祖国内地的联系越来越紧密
答案:A

178.(单选题,5.0分)关于“一国”和“两制”的关系，下列理解中错误的是()。
A.“一国”是实行“两制”的前提和基础，“两制”从属和派生于“一国”，并统一于“一国”之内
B.必须牢固树立“一国”意识，坚守“一国”原则，正确处理特别行政区同中央的关系
C.在“一国”的基础之上，“两制”的关系应该也完全可以做到和谐相处、相互促进
D.“一国两制”的提出是为了让香港、澳门也实行社会主义制度
答案:D

179.(单选题,5.0分)2016年11月，()第二十四次会议通过关于香港特别行政区基本法第一百零四条的解释，维护了基本法的权威和香港法治，顺应了包括香港同胞在内的全体中国人民的共同愿望。
A.十届全国人大常委会
B.十一届全国人大常委会
C.十二届全国人大常委会
D.十三届全国人大常委会
答案:C

180.(单选题,5.0分)为了维护国家主权、安全、发展利益，坚持和完善“一国两制”制度体系，维护香港长期繁荣稳定，保障香港居民合法权益，2020年5月，()通过《全国人民代表大会关于建立健全香港特别行政区维护国家安全的法律制度和执行机制的决定》。
A.十三届全国人大一次会议
B.十三届全国人大二次会议
C.十三届全国人大三次会议
D.十三届全国人大四次会议
答案:C

181.(单选题,5.0分)2020年6月，()第二十次会议通过《中华人民共和国香港特别行政区维护国家安全法》，并将其列入香港基本法附件三，香港国安法的颁布实施，是“一国两制”事业的重要里程碑。
A.十三届全国人大常委会
B.十二届全国人大常委会
C.十一届全国人大常委会
D.十届全国人大常委会
答案:A

182.(单选题,5.0分)关于香港的地位，下列描述中错误的是()。
A.国际金融中心
B.国际制造中心
C.国际贸易中心
D.国际航运中心
答案:B

183.(单选题,5.0分)中国坚持以相互尊重、合作共赢为基础走和平发展道路，下列各项中，不符合中国的国际定位的是()。
A.世界和平的建设者
B.全球发展的贡献者
C.国际秩序的维护者
D.国际秩序的挑战者
答案:D

184.(单选题,5.0分)中国坚持以深化外交布局为依托打造全球伙伴关系，致力于同()发展新时代全面战略协作伙伴关系。
A.俄罗斯
B.印度
C.美国
D.日本
答案:A

185.(单选题,5.0分)世界上的事情越来越需要各国共同商量着办，下列各项中，不属于多数国家的共识的是()。
A.打破国际惯例
B.遵守国际规则
C.建立国际机制
D.追求国际正义
答案:A

186.(单选题,5.0分)为了共同维护国际公平正义，在国际关系中所要弘扬的精神不包括()。
A.平等互信
B.包容互鉴
C.合作共赢
D.孤立保守
答案:D

187.(单选题,5.0分)习近平外交思想在涉及国家主权和领土完整的重大问题上划出红线、亮明底线，传承发扬了新中国的正义立场，其中不包括()。
A.反对多元主义
B.反对霸权主义
C.反对殖民主义
D.反对强权政治
答案:A

188.(单选题,5.0分)习近平外交思想展现出鲜明的理论创新品格，其具体体现不包括()。
A.实现了历史使命与时代潮流的高度统一
B.实现了民族精神与国际主义的高度统一
C.实现了唯心主义与形而上学的高度统一
D.实现了中国气派与世界情怀的高度统一
答案:C

189.(单选题,5.0分)中国坚定不移地奉行独立自主的和平外交政策，坚持和平共处五项原则，其中不包括()。
A.互相尊重主权和领土完整
B.互不侵犯
C.互相介入内政
D.平等互利
答案:C

190.(单选题,5.0分)下列各项中，不符合独立自主和平外交政策的是()。
A.主张和平解决国际争端和热点问题
B.主张动辄诉诸武力或以武力相威胁
C.反对颠覆别国合法政权
D.反对一切形式的恐怖主义
答案:B

191.(单选题,5.0分)关于中国所坚持走的和平发展道路，下列各项中理解错误的是()。
A.积极争取和平的国际环境发展自己
B.以自身发展促进世界和平
C.尽可能独占全球发展机遇
D.促进中国和世界各国良性互动、互利共赢
答案:C

192.(单选题,5.0分)推动建设新型国际关系，是立足时代发展潮流和我国根本利益作出的战略选择，反映了中国人民和世界人民的共同心愿，其内涵不包括()。
A.相互尊重
B.零和博弈
C.公平正义
D.合作共赢
答案:B

193.(单选题,5.0分)中国这头狮子已经醒了，其特点不包括()。
A.和平
B.可亲
C.文明
D.暴躁
答案:D

194.(单选题,5.0分)推动建设新型国际关系，就要坚决维护国家核心利益，其具体举措不包括()。
A.稳妥应对涉及我国领土主权和海洋权益争端
B.坚决在国际上遏制一切分裂势力的破坏活动
C.防范国际暴力恐怖活动向境内渗透
D.以牺牲别国利益为代价来发展自己
答案:D

195.(单选题,5.0分)推动建设新型国际关系就要坚决维护国家核心利益，下列各项中，不符合中国主张的是()。
A.把自己的意志强加于人
B.反对以强凌弱
C.反对以大欺小
D.反对干涉别国内政
答案:A

196.(单选题,5.0分)推动建设新型国际关系，就要在和平共处五项原则基础上发展同世界各国的友好合作，其具体举措不包括()。
A.重视各大国的地位和作用，推进大国协调和合作
B.深化同周边国家关系，努力使自身发展更好惠及周边国家
C.坚持只把发达国家作为对外政策的基础
D.永远做发展中国家的可靠朋友和真诚伙伴
答案:C

197.(单选题,5.0分)推动建设新型国际关系，就要积极参与全球治理体系改革和建设，其具体举措不包括()。
A.支持扩大发展中国家在国际事务中的代表性和发言权
B.开展同各国政党和政治组织的友好往来
C.推动国际秩序和国际体系朝着炮舰外交的方向发展
D.加强人大、政协、地方、民间团体的对外交流
答案:C

198.(单选题,5.0分)推动建设新型国际关系，就要加强涉外法律工作，完善涉外法律法规体系，其具体举措不包括()。
A.积极参与国际规则制定
B.满足我国公民、法人在海外的所有诉求
C.深化司法领域国际合作
D.加强反腐败国际合作
答案:B

199.(单选题,5.0分)2015年9月，习近平在纽约联合国总部出席第70届联合国大会一般性辩论时发表题为()的重要讲话，指出我们要继承和弘扬联合国宪章的宗旨和原则，构建以合作共赢为核心的新型国际关系，打造人类命运共同体。
A.《携手构建合作共赢、公平合理的气候变化治理机制》
B.《携手构建合作共赢新伙伴同心打造人类命运共同体》
C.《谋共同永续发展做合作共赢伙伴》
D.《新时代共享未来》
答案:B

200.(单选题,5.0分)2017年1月，习近平在联合国日内瓦总部发表()的主旨演讲，提出世界怎么了、我们怎么办?这是整个世界都在思考的问题。
A.《共同构建人类命运共同体》
B.《坚定信心共克时艰共建更加美好的世界》
C.《携手抗疫共克时艰》
D.《与世界相交与时代相通在可持续发展道路上阔步前行》
答案:A

201.(单选题,5.0分)当前，国际安全形势动荡复杂，各国应树立的全球安全观不包括()。
A.共同
B.自保
C.合作
D.可持续
答案:B

202.(单选题,5.0分)建设共同繁荣的世界，就要支持以()为核心的开放、透明、包容、非歧视性的多边贸易体制，推动建设开放型世界经济。
A.亚太经济合作组织
B.世界贸易组织
C.石油输出国组织
D.二十国集团
答案:B

203.(单选题,5.0分)构建人类命运共同体，建设开放包容的世界，就要在文化上尊重世界文明多样性，其具体要求不包括()。
A.促进文明交流
B.加强文明互鉴
C.激化文明冲突
D.实现文明共存
答案:C

204.(单选题,5.0分)“一带一路”贯穿亚欧非大陆，其重点畅通的区域不包括()。
A.中国经中亚、俄罗斯至欧洲(波罗的海)
B.中国经中亚、西亚至波斯湾、地中海
C.中国至东南亚、南亚、印度洋
D.中国经俄罗斯、白令海峡至加拿大、美国
答案:D

205.(单选题,5.0分)下列各项中，不属于共建“一带一路”倡议的核心内涵的是()。
A.促进基础设施建设和互联互通
B.加强经济政策协调和发展战略对接
C.共同研发高科技军事武器
D.促进协同联动发展
答案:C

206.(单选题,5.0分)古丝绸之路绵亘万里，延续千年，积淀了丝绸之路精神，其核心内涵不包括()。
A.和平合作
B.开放包容
C.互利共赢
D.敝帚自珍
答案:D

207.(单选题,5.0分)把“一带一路”建成和平之路，对各国的具体要求不包括()。
A.热衷输出自己的社会制度
B.尊重彼此发展道路
C.尊重彼此主权、尊严、领土完整
D.尊重彼此核心利益和重大关切
答案:A

208.(单选题,5.0分)各国要聚焦发展这个根本性问题，释放发展潜力，把“一带一路”建成繁荣之路，其具体目标不包括()。
A.实现资源大垄断
B.实现发展大联动
C.实现经济大融合
D.实现成果大共享
答案:A

209.(单选题,5.0分)促进“一带一路”国际合作，各国要把“一带一路”建成文明之路，其具体要求不包括()。
A.以文明交流超越文明隔阂
B.以文明互鉴超越文明冲突
C.以文明共存超越文明优越
D.以文明冲突超越文明竞争
答案:D

210.(单选题,5.0分)关于共建“一带一路”倡议，下列理解中错误的是()。
A.共建“一带一路”是经济合作倡议
B.共建“一带一路”是要关起门来搞“中国俱乐部”
C.共建“一带一路”不以意识形态划界，不搞零和游戏
D.共建“一带一路”是中国同世界共享机遇、共谋发展的阳光大道
答案:B

211.(单选题,5.0分)在我国国家制度和国家治理体系13个方面显著优势中，居第一位的是()。
A.坚持党的集中统一领导，坚持党的科学理论，保持政治稳定，确保国家始终沿着社会主义方向前进的显著优势
B.坚持全面依法治国，建设社会主义法治国家，切实保障社会公平正义和人民权利的显著优势
C.坚持共同的理想信念、价值理念、道德观念，弘扬中华优秀传统文化、革命文化、社会主义先进文化，促进全体人民在思想上精神上紧紧团结在一起的显著优势
D.坚持德才兼备、选贤任能，聚天下英才而用之，培养造就更多更优秀人才的显著优势
答案:A

212.(单选题,5.0分)中国共产党运用科学民主的办法进行决策，其具体体现不包括()。
A.独断专行
B.广泛协商
C.广集民智
D.增进共识
答案:A

213.(单选题,5.0分)()确立了党对军队的绝对领导这一根本原则，在革命根据地局部执政条件下，形成了党委会统一领导党政军民工作、实行党的一元化领导体制。
A.党的一大
B.古田会议
C.黎平会议
D.瓦窑堡会议
答案:B

214.(单选题,5.0分)()把“党是领导一切的”写进党章。
A.党的十六大
B.党的十七大
C.党的十八大
D.党的十九大
答案:D

215.(单选题,5.0分)()进一步将党的领导制度明确为我国根本领导制度，强调要坚持和完善党的领导制度体系，把党的领导落实到国家治理各领域各方面各环节。
A.党的十九届二中全会
B.党的十九届三中全会
C.党的十九届四中全会
D.党的十九届五中全会
答案:C

216.(单选题,5.0分)党的重大决策都要严格按照程序办事，充分发扬民主，广泛听取意见和建议，其具体要求不包括()。
A.科学决策
B.民主决策
C.随意决策
D.依法决策
答案:C

217.(单选题,5.0分)在充分发扬民主的基础上，要有正确的集中，这对各地方、各部门的具体要求不包括()。
A.不允许自行其是、各自为政
B.不允许发挥积极性、主动性、创造性
C.不允许有令不行、有禁不止
D.不允许搞上有政策、下有对策
答案:B

218.(单选题,5.0分)下列各项中，不符合党的民主集中制的基本原则的是()。
A.党员个人服从党的组织，少数服从多数，下级组织服从上级组织，全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会
B.少数人拥有自由否决权
C.下级组织服从上级组织
D.全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会
答案:B

219.(单选题,5.0分)下列各项中，不符合党的民主集中制的基本原则的是()。
A.党的上级组织要经常听取下级组织和党员群众的意见
B.党的上级组织要及时解决下级组织和党员群众提出的问题
C.党的下级组织既要向上级组织请示和报告工作
D.党的下级组织无权独立负责地解决自己职责范围内的问题
答案:D

1.(多选题,5.0分)以习近平同志为核心的党中央以巨大的政治勇气和强烈的责任担当，()，解决了许多长期想解决而没有解决的难题，办成了许多过去想办而没有办成的大事。
A.提出一系列新理念新思想新战略
B.出台一系列重大方针政策
C.推出一系列重大举措
D.推进一系列重大工作
答案:ABCD

2.(多选题,5.0分)改革开放和社会主义现代化建设取得全方位的、开创性的历史性成就，党和国家事业发生深层次的、根本性的历史性变革，其重要影响有()。
A.极大增强了我国的综合国力、国际影响力
B.极大增强了人民获得感、幸福感、安全感
C.为党和国家事业全面发展奠定了更加坚实的基础
D.为中国特色社会主义进入新时代作出了开创性贡献
答案:ABCD

3.(多选题,5.0分)中国特色社会主义进入新时代，人民美好生活需要日益广泛，不仅对物质文化生活提出了更高要求，而且在()、安全、环境等方面的要求日益增长。
A.民主
B.法治
C.公平
D.正义
答案:ABCD

4.(多选题,5.0分)中国特色社会主义进入新时代，在()上都具有重大意义。
A.中华人民共和国发展史
B.中华民族发展史
C.世界社会主义发展史
D.人类社会发展史
答案:ABCD

5.(多选题,5.0分)当今世界正经历百年未有之大变局，世界经济版图发生的深刻变化前所未有，()在世界经济中占据越来越大的份额。
A.新兴经济体
B.成熟经济体
C.发展中国家
D.发达国家
答案:AC

6.(多选题,5.0分)世界百年未有之大变局正在加速演变，国际金融危机深层次影响持续发酵，世界经济增长乏力，催生()、孤立主义等思潮不断抬头
A.政治极化
B.种族冲突
C.民粹主义
D.贸易保护主义
答案:ABCD

7.(多选题,5.0分)世界百年未有之大变局正在加速演变，()等非传统安全威胁持续蔓延。
A.恐怖主义
B.网络安全
C.重大传染性疾病
D.气候变化
答案:ABCD

8.(多选题,5.0分)世界百年未有之大变局正在加速演变，人类面临许多共同挑战，()等问题越来越严重。
A.治理赤字
B.信任赤字
C.发展赤字
D.和平赤字
答案:ABCD

9.(多选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在()的过程中创立并不断丰富发展的。
A.把握世界发展大势
B.应对全球共同挑战
C.维护人类共同利益
D.完善全球治理体系
答案:ABCD

10.(多选题,5.0分)新的历史条件下，党面临的执政环境和社会条件已经并继续发生着深刻变化，下列各项中，属于中国共产党在新的历史条件下面临的“四大考验”的有()。
A.长期执政考验
B.改革开放考验
C.市场经济考验
D.外部环境考验
答案:ABCD

11.(多选题,5.0分)新的历史条件下，党面临的执政环境和社会条件已经并继续发生着深刻变化，下列各项中，属于中国共产党在新的历史条件下面临的“四大危险”的有()。
A.精神懈怠危险
B.能力不足危险
C.脱离群众危险
D.消极腐败危险
答案:ABCD

12.(多选题,5.0分)中华民族伟大复兴正处于关键时期，中国共产党和中国人民迫切需要()的科学理论。
A.凝心聚力
B.严守教条
C.谋篇布局
D.攻坚克难
答案:ACD

13.(多选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在不断推进党的自我革命，实现党的()的过程中创立并不断丰富发展的。
A.自我净化
B.自我完善
C.自我革新
D.自我提高
答案:ABCD

14.(多选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会主义思想，以崭新的思想内容丰富和发展了马克思主义，形成了一个()、内在统一的科学理论体系。
A.主题鲜明
B.系统全面
C.逻辑严密
D.内涵丰富
答案:ABCD

15.(多选题,5.0分)习近平从()、强大生命力等多方位多角度对新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义作出了深刻回答。
A.理论渊源
B.历史根据
C.本质特征
D.独特优势
答案:ABCD

16.(多选题,5.0分)关于新时代坚持和发展的中国特色社会主义，下列理解中正确的有()。
A.中国特色社会主义是既坚持科学社会主义基本原则，又是具有鲜明实践特色、理论特色、民族特色、时代特色的社会主义
B.中国特色社会主义是中国特色社会主义道路、理论、制度、文化四位一体的社会主义
C.中国特色社会主义是统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想的社会主义
D.中国特色社会主义是根植于中国大地、反映中国人民意愿、适应中国和时代发展进步要求的社会主义
答案:ABCD

17.(多选题,5.0分)中国特色社会主义是既坚持科学社会主义基本原则，又是具有()的社会主义。
A.鲜明实践特色
B.鲜明理论特色
C.鲜明民族特色
D.鲜明时代特色
答案:ABCD

18.(多选题,5.0分)中国特色社会主义是统揽()的社会主义。
A.伟大斗争
B.伟大工程
C.伟大事业
D.伟大梦想
答案:ABCD

19.(多选题,5.0分)中国特色社会主义是()的社会主义。
A.根植于中国大地
B.照搬苏联经验
C.反映中国人民意愿
D.适应中国和时代发展进步要求
答案:ACD

20.(多选题,5.0分)习近平以一系列战略性、前瞻性、创造性的观点，深刻回答了新时代坚持和发展中国特色社会主义的总目标、总任务、总体布局、战略布局和发展方向、发展方式、()等基本问题。
A.发展动力
B.战略步骤
C.外部条件
D.政治保证
答案:ABCD

21.(多选题,5.0分)党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央在领导推进新时代治国理政的实践中，提出许多具有时代性、实践性、创造性的重大思想观点，形成了习近平强军思想、()等。
A.习近平经济思想
B.习近平生态文明思想
C.习近平外交思想
D.习近平法治思想
答案:ABCD

22.(多选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会主义思想，彰显和贯穿着坚定的理想信念、()。
A.真挚的人民情怀
B.高度的自觉自信
C.无畏的担当精神
D.科学的思想方法
答案:ABCD

23.(多选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会主义思想的理论特质包括()、强化战略思维、发扬斗争精神。
A.秉持人民至上
B.彰显历史自觉
C.坚持实事求是
D.突出问题导向
答案:ABCD

24.(多选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会主义思想彰显历史自觉，注重从历史、现实、未来的贯通中把握历史规律和发展趋势，其具体表现有()。
A.联系5000多年中华文明史来思考中华民族的前途命运
B.联系500多年世界社会主义发展史来认识社会主义运动的前进方向
C.联系中国近代以来180多年奋斗史来理解中华民族伟大复兴的正确道路
D.联系100年革命、建设、改革的历程来把握党的历史方位和历史使命
答案:ABCD

25.(多选题,5.0分)党的十八大以来，我们党直面矛盾、改革创新、攻坚克难，充分彰显了强烈的问题意识、鲜明的问题导向，其具体表现有()。
A.持之以恒纠“四风”
B.刮骨疗毒反腐败
C.啃下贫中之贫“硬骨头”
D.打赢蓝天碧水净土保卫战
答案:ABCD

26.(多选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会主义思想蕴含的斗争精神，为党领导人民栉风沐雨、砥砺前行，有效应对重大挑战、()提供了强大动能。
A.有效抵御重大风险
B.有效克服重大阻力
C.有效化解重大矛盾
D.有效解决重大问题
答案:ABCD

27.(多选题,5.0分)在政治经济学方面，习近平新时代中国特色社会主义思想提出创新、()的新发展理念，是对马克思主义生产力理论的新发展。
A.协调
B.绿色
C.开放
D.共享
答案:ABCD

28.(多选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会主义思想系统阐述了民族复兴的()，为实现中华民族伟大复兴的中国梦提供了强大精神力量，标注了正确前进方向。
A.深刻内涵
B.历史方位
C.实现路径
D.战略步骤
答案:ABCD

29.(多选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会主义思想以敢于啃硬骨头、敢于涉险滩的决心推进全面深化改革，加强()，把我国制度优势更好转化为国家治理效能。
A.系统治理
B.依法治理
C.综合治理
D.源头治理
答案:ABCD

30.(多选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会主义思想推动中国特色社会主义制度更加完善、国家治理体系和治理能力现代化水平明显提高，为政治稳定、经济发展、文化繁荣、()提供了有力保障。
A.民族团结
B.人民幸福
C.社会安宁
D.国家统一
答案:ABCD

31.(多选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会主义思想倡导世界各国加强发展合作，推动经济全球化朝着更加开放、()的方向发展。
A.包容
B.普惠
C.平衡
D.共赢
答案:ABCD

32.(多选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会主义思想倡导世界各国加强发展合作，提升全球发展的()。
A.公平性
B.有效性
C.协同性
D.排斥性
答案:ABC

33.(多选题,5.0分)关于全球治理，习近平新时代中国特色社会主义思想倡导()的合作观。
A.开放
B.融通
C.互利
D.共赢
答案:ABCD

34.(多选题,5.0分)关于文明交流互鉴，习近平新时代中国特色社会主义思想倡导和平、发展、()的人类共同价值。
A.公平
B.正义
C.民主
D.自由
答案:ABCD

35.(多选题,5.0分)关于文明交流互鉴，习近平新时代中国特色社会主义思想强调坚持求同存异，加强不同文明交流对话，展现了()的思想力量。
A.让文明交流超越文明隔阂
B.让文明互鉴超越文明冲突
C.让文明共存超越文明优越
D.让文明竞争超越文明共融
答案:ABC

36.(多选题,5.0分)坚持和发展中国特色社会主义的总任务，是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，在本世纪中叶建成富强、()的社会主义现代化强国。
A.民主
B.文明
C.和谐
D.美丽
答案:ABCD

37.(多选题,5.0分)改革开放以来，我们终于找到了实现中华民族伟大复兴的正确道路，取得了举世瞩目的伟大成就，其具体表现有()。
A.经济实力、综合国力大大增强
B.人民生活显著改善
C.实现了从温饱不足到奔向全面小康的历史性跨越
D.国际地位和国际影响力空前提升
答案:ABCD

38.(多选题,5.0分)国家的富强、民族的振兴都以人民的()为条件。
A.权利得到保障
B.利益得到实现
C.收入完全均等
D.幸福得到满足
答案:ABD

39.(多选题,5.0分)中国梦是()的梦，与世界各国人民的美好梦想息息相通。
A.和平
B.发展
C.合作
D.共赢
答案:ABCD

40.(多选题,5.0分)必须继续拓展和走好适合中国国情的发展道路，增强对中国特色社会主义的()。
A.道路自信
B.理论自信
C.制度自信
D.文化自信
答案:ABCD

41.(多选题,5.0分)中国梦与台湾的前途息息相关，两岸同胞应相互扶持，()，都参与到民族复兴的进程中来，凝成两岸一家亲、共圆中国梦的力量。
A.不分党派
B.不分阶层
C.不分宗教
D.不分地域
答案:ABCD

42.(多选题,5.0分)广大海外侨胞有()，也是实现中国梦的重要力量。
A.赤忱的爱国情怀
B.雄厚的经济实力
C.丰富的智力资源
D.广泛的商业人脉
答案:ABCD

43.(多选题,5.0分)2020年，中华民族伟大复兴向前迈出了新的一大步，实现了第一个百年奋斗目标，其具体表现有()。
A.“十三五”规划目标任务胜利完成
B.决战脱贫攻坚取得全面胜利
C.全面建成小康社会取得决定性成就
D.我国经济实力、科技实力、综合国力和人民生活水平跃上新的大台阶
答案:ABCD

44.(多选题,5.0分)到2035年，我国要基本实现()，建成现代化经济体系。
A.新型工业化
B.新型信息化
C.新型城镇化
D.新型农业现代化
答案:ABCD

45.(多选题,5.0分)到2035年，我国要建成文化强国、()，国民素质和社会文明程度达到新高度，国家文化软实力显著增强。
A.教育强国
B.人才强国
C.体育强国
D.健康中国
答案:ABCD

46.(多选题,5.0分)在2035年基本实现现代化的基础上，我国将继续奋斗，全面提升我国社会主义物质文明、()，到本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。
A.政治文明
B.精神文明
C.社会文明
D.生态文明
答案:ABCD

47.(多选题,5.0分)本世纪中叶，我国将拥有高度的政治文明，形成()的政治局面.
A.又有集中又有民主
B.又有纪律又有自由
C.只有民主没有集中
D.又有统一意志又有个人心情舒畅生动活泼
答案:ABD

48.(多选题,5.0分)新发展阶段必须坚定不移贯彻()、共享的发展理念。
A.创新
B.协调
C.绿色
D.开放
答案:ABCD

49.(多选题,5.0分)贯彻新发展理念必须坚持()，不断推进全体人民共同富裕。
A.全民共享
B.全面共享
C.共建共享
D.渐进共享
答案:ABCD

50.(多选题,5.0分)新发展理念是一个系统的理论体系，回答了关于发展的()等一系列理论和实践问题。
A.目的
B.动力
C.方式
D.路径
答案:ABCD

51.(多选题,5.0分)新发展理念是一个系统的理论体系，阐明了我们党关于发展的()等重大政治问题。
A.政治立场
B.价值导向
C.发展模式
D.发展道路
答案:ABCD

52.(多选题,5.0分)要根据新发展阶段的新要求，坚持问题导向，更加精准地贯彻新发展理念，切实解决好发展不平衡不充分的问题，其具体有()。
A.科技上的“卡脖子”问题
B.城乡区域发展差距较大问题
C.经济社会发展全面绿色转型问题
D.经济全球化出现逆流、外部环境越来越复杂多变问题
答案:ABCD

53.(多选题,5.0分)我国必须坚持立足国内、依托国内大市场优势，化解外部冲击和外需下降带来的影响，增强我们的()。
A.生存力
B.竞争力
C.发展力
D.持续力
答案:ABCD

54.(多选题,5.0分)习近平经济思想指出，要推动有效市场和有为政府更好结合，发挥政府在()、环境保护中的作用。
A.宏观调控
B.公共服务
C.市场监管
D.社会管理
答案:ABCD

55.(多选题,5.0分)习近平经济思想坚持问题导向部署经济发展新战略，其具体表现有()。
A.提出以疏解北京非首都功能为重点的京津冀协同发展战略
B.提出以共抓大保护、不搞大开发为原则的长江经济带发展战略
C.提出以促进合作共赢为落脚点的“一带一路”建设
D.提出以促进人的城镇化为核心、提高质量为导向的新型城镇化战略
答案:ABCD

56.(多选题,5.0分)习近平经济思想坚持问题导向部署经济发展新战略，提出以()为原则的长江经济带发展战略。
A.共抓大保护
B.先污染后治理
C.不搞大开发
D.坚决不开发
答案:AC

57.(多选题,5.0分)习近平经济思想系统回答了新时代中国特色社会主义经济发展的()、主题主线、发展阶段、发展理念、发展格局、发展路径、内外关系和工作方法等一系列重大问题.
A.时代背景
B.根本立场
C.政治保障
D.制度基础
答案:ABCD

58.(多选题,5.0分)把推进供给侧结构性改革作为经济发展的主线，要坚持“()”等方针。
A.巩固
B.增强
C.提升
D.畅通
答案:ABCD

59.(多选题,5.0分)深化供给侧结构性改革要坚持质量第一、效益优先，推动经济发展()。
A.质量变革
B.宗旨变革
C.效率变革
D.动力变革
答案:ACD

60.(多选题,5.0分)供给侧结构性改革是()的必然要求和选择。
A.培育增长新动力
B.形成先发新优势
C.不断累积过剩产能
D.实现创新引领发展
答案:ABD

61.(多选题,5.0分)供给侧管理重在解决结构性问题，注重激发经济增长动力，主要通过()来提高供给体系质量和效率，进而推动经济增长。
A.优化要素配置
B.调节税收
C.调整生产结构
D.调节财政支出
答案:AC

62.(多选题,5.0分)推动供给侧结构性改革，就要加快实施创新驱动发展战略，其具体措施包括()。
A.完善国家创新体系
B.提高创新链整体效益
C.提升企业技术创新能力
D.深入推进科技体制改革
答案:ABCD

63.(多选题,5.0分)坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，就要面向()，深入实施科教兴国战略、人才强国战略、创新驱动发展战略。
A.世界科技前沿
B.经济主战场
C.国家重大需求
D.人民生命健康
答案:ABCD

64.(多选题,5.0分)加快实施创新驱动发展战略，就要健全以()为导向的科技人才评价体系。
A.创新能力
B.创新质量
C.创新实效
D.创新贡献
答案:ABCD

65.(多选题,5.0分)实现由以价取胜向以质取胜的转变，就要推进土地、()等要素市场化改革。
A.劳动力
B.资本
C.技术
D.数据
答案:ABCD

66.(多选题,5.0分)加大人力资源培育力度，就要建设()劳动者大军。
A.知识型
B.技能型
C.低薪型
D.创新型
答案:ABD

67.(多选题,5.0分)非公有制经济在我国经济社会发展中的地位和作用没有变，我们毫不动摇()非公有制经济发展的方针政策没有变，我们致力于为非公有制经济发展营造良好环境和提供更多机会的方针政策没有变。
A.鼓励
B.限制
C.支持
D.引导
答案:ACD

68.(多选题,5.0分)推动供给侧结构性改革，就要降低()，切实降低企业负担。
A.用能成本
B.物流成本
C.要素成本
D.制度性交易成本
答案:ABCD

69.(多选题,5.0分)建设现代化经济体系是我国发展的战略目标，也是()的迫切要求。
A.转变经济发展方式
B.优化经济结构
C.超越经济发展阶段
D.转换经济增长动力
答案:ABD

70.(多选题,5.0分)只有形成现代化经济体系，才能实现更高质量、()的发展。
A.更有效率
B.更加公平
C.更可持续
D.更为安全
答案:ABCD

71.(多选题,5.0分)按照建设社会主义现代化强国的要求，加快建设现代化经济体系，是()的必然要求。
A.遵循经济发展规律
B.适应我国社会主要矛盾变化
C.跳过经济发展“三期叠加”阶段
D.保持经济持续健康发展
答案:ABD

72.(多选题,5.0分)建设创新引领、协同发展的产业体系，就要实现()协同发展，巩固壮大实体经济根基。
A.实体经济
B.科技创新
C.现代金融
D.人力资源
答案:ABCD

73.(多选题,5.0分)建设创新引领、协同发展的产业体系，就要发展战略性新兴产业，培育()。
A.新技术
B.新产品
C.新业态
D.新模式
答案:ABCD

74.(多选题,5.0分)建设体现效率、促进公平的收入分配体系，就要健全劳动、资本、土地、()等生产要素由市场评价贡献、按贡献决定报酬的机制。
A.知识
B.技术
C.管理
D.数据
答案:ABCD

75.(多选题,5.0分)建设体现效率、促进公平的收入分配体系，就要健全以()等为主要手段的再分配调节机制。
A.税收
B.劳动报酬
C.社会保障
D.转移支付
答案:ACD

76.(多选题,5.0分)建设彰显优势、协调联动的城乡区域发展体系，就要健全()等机制。
A.区域战略统筹
B.市场一体化发展
C.区域合作互助
D.区际利益补偿
答案:ABCD

77.(多选题,5.0分)建设多元平衡、安全高效的全面开放体系就要完善内外贸一体化调控体系，促进内外贸法律法规、监管体制、()等相衔接
A.经营资质
B.质量标准
C.检验检疫
D.认证认可
答案:ABCD

78.(多选题,5.0分)健全目标优化、分工合理、高效协同的宏观经济治理体系，需要()、环保、区域等政策紧密配合。
A.就业
B.产业
C.投资
D.消费
答案:ABCD

79.(多选题,5.0分)建设充分发挥市场作用、更好发挥政府作用的经济体制，就要建立现代财税金融体制，其具体措施有()。
A.完善现代税收制度
B.健全政府债务管理制度
C.建设现代中央银行制度
D.完善现代金融监管体系
答案:ABCD

80.(多选题,5.0分)建设充分发挥市场作用、更好发挥政府作用的经济体制，就要全面实行政府权责清单制度，持续优化()营商环境。
A.市场化
B.法治化
C.脱管化
D.国际化
答案:ABD

81.(多选题,5.0分)在中国特色社会主义新时代，确保人民享有()的民主权利，让社会主义民主的优越性更加充分地展示出来。
A.更加广泛
B.更加片面
C.更加充分
D.更加真实
答案:ACD

82.(多选题,5.0分)实现人民当家作主，就要扩大人民有序政治参与，保证人民依法实行民主选举、()。
A.民主协商
B.民主决策
C.民主管理
D.民主监督
答案:ABCD

83.(多选题,5.0分)走中国特色社会主义政治发展道路，就要巩固基层政权，完善基层民主制度，保障人民()。
A.知情权
B.参与权
C.表达权
D.监督权
答案:ABCD

84.(多选题,5.0分)持续推进政治体制改革，就要推动人大、政府、政协、()、企事业单位、社会组织等在党的统一领导下协调行动、增强合力。
A.监察机关
B.审判机关
C.检察机关
D.人民团体
答案:ABCD

85.(多选题,5.0分)人民当家作主制度体系，主要由()构成。
A.人民代表大会制度
B.中国共产党领导的多党合作和政治协商制度
C.民族区域自治制度
D.基层群众自治制度
答案:ABCD

86.(多选题,5.0分)健全人民当家作主制度体系，就要支持和保证人大依法行使()。
A.立法权
B.监督权
C.决定权
D.任免权
答案:ABCD

87.(多选题,5.0分)中国共产党领导的多党合作和政治协商制度通过()的安排集中各种意见和建议，推动决策科学化民主化。
A.制度化
B.程序化
C.规范化
D.无序化
答案:ABC

88.(多选题,5.0分)中国共产党领导的多党合作和政治协商制度有效避免了旧式政党制度囿于()决策施政导致社会撕裂的弊端。
A.党派利益
B.阶级利益
C.区域利益
D.集团利益
答案:ABCD

89.(多选题,5.0分)坚定不移走中国特色解决民族问题的正确道路，就要巩固和发展()的社会主义民族关系。
A.平等
B.团结
C.互助
D.和谐
答案:ABCD

90.(多选题,5.0分)要坚持不懈开展马克思主义()宣传教育，打牢中华民族共同体思想基础。
A.祖国观
B.民族观
C.文化观
D.历史观
答案:ABCD

91.(多选题,5.0分)基层群众自治制度是党领导人民群众在城乡社区治理、基层公共事务和公益事业中()，推动基层直接民主的新创造、新实践。
A.依法自我管理
B.依法自我服务
C.依法自我教育
D.依法自我监督
答案:ABCD

92.(多选题,5.0分)我国人民依法实行民主选举、()，这些环节扩大了人民有序政治参与，集中反映了全过程民主的具体形式。
A.民主协商
B.民主决策
C.民主管理
D.民主监督
答案:ABCD

93.(多选题,5.0分)社会主义民主既保证了人民进行民主选举的权利，也保证了人民在()等方面的权利，是全过程的民主。
A.民主监督
B.民主管理
C.民主协商
D.民主决策
答案:ABCD

94.(多选题,5.0分)健全人民当家作主制度体系，必须推进协商民主()发展。
A.广泛
B.多层
C.片面化
D.制度化
答案:ABD

95.(多选题,5.0分)健全人民当家作主制度体系，必须统筹推进()、人民团体协商、基层协商及社会组织协商，保证人民在日常政治生活中有广泛持续深入参与的权利。
A.政党协商
B.人大协商
C.政府协商
D.政协协商
答案:ABCD

96.(多选题,5.0分)在长期的革命、建设和改革过程中，已经结成了由中国共产党领导的，有各民主党派和各人民团体参加的，包括()的广泛的爱国统一战线。
A.全体社会主义劳动者
B.社会主义事业的建设者
C.拥护社会主义的爱国者
D.拥护祖国统一和致力于中华民族伟大复兴的爱国者
答案:ABCD

97.(多选题,5.0分)新时代巩固发展爱国统一战线工作，就要坚持()，支持民主党派按照中国特色社会主义参政党要求更好履行职能。
A.长期共存
B.互相监督
C.肝胆相照
D.荣辱与共
答案:ABCD

98.(多选题,5.0分)新时代巩固发展爱国统一战线工作，就要支持民主党派加强思想、组织、制度特别是领导班子建设，提高()、解决自身问题能力。
A.政治把握能力
B.参政议政能力
C.组织领导能力
D.合作共事能力
答案:ABCD

99.(多选题,5.0分)全面贯彻党的宗教工作基本方针，就要引导宗教人士努力为促进()、祖国统一服务。
A.经济发展
B.社会和谐
C.文化繁荣
D.民族团结
答案:ABCD

100.(多选题,5.0分)()、精神文明创建、网络建设管理等文化领城的一切工作和活动都要紧紧围绕坚持马克思主义在意识形态领域指导地位这一根本制度来展开、来推进。
A.理论武装
B.新闻宣传
C.文艺创作生产
D.文化体制改革
答案:ABCD

101.(多选题,5.0分)实施马克思主义理论研究和建设工程，就要深化对中国特色社会主义()的研究，为理论创新创造提供学理支撑。
A.道路
B.理论
C.制度
D.文化
答案:ABCD

102.(多选题,5.0分)加强和改进学校思想政治教育，就要深入推进思政课改革创新，不断增强思政课的()。
A.思想性
B.理论性
C.亲和力
D.针对性
答案:ABCD

103.(多选题,5.0分)富强、民主、文明、和谐，自由、平等、公正、法治，爱国、敬业、诚信、友善，这24字表达，回答了我们要()的重大问题。
A.建设什么样的世界
B.建设什么样的国家
C.建设什么样的社会
D.培育什么样的公民
答案:BCD

104.(多选题,5.0分)社会主义核心价值体系由()等内容构成。
A.马克思主义指导思想
B.中国特色社会主义共同理想
C.以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神
D.社会主义荣辱观
答案:ABCD

105.(多选题,5.0分)一种价值观要真正发挥作用，必须通过强化教育引导、()等，将其融入社会生活。
A.舆论宣传
B.文化熏陶
C.实践养成
D.制度保障
答案:ABCD

106.(多选题,5.0分)培育和践行社会主义核心价值观，还必须发扬中国人民在长期奋斗中培育、继承、发展起来的伟大民族精神，这包括()。
A.伟大创造精神
B.伟大奋斗精神
C.伟大团结精神
D.伟大梦想精神
答案:ABCD

107.(多选题,5.0分)新时代，坚持以社会主义核心价值观引领文化建设，就要围绕()、展形象的使命任务，推进社会主义文化强国建设。
A.举旗帜
B.聚民心
C.育新人
D.兴文化
答案:ABCD

108.(多选题,5.0分)我国有着悠久的历史传统和深厚的文化资源，弘扬()，促进全体人民在思想上精神上紧紧团结在一起的显著优势。
A.中华优秀传统文化
B.中华一切传统文化
C.革命文化
D.社会主义先进文化
答案:ACD

109.(多选题,5.0分)繁荣发展社会主义文化，就要提升公共文化服务水平，全面繁荣()事业。
A.新闻出版
B.广播影视
C.文学艺术
D.哲学社会科学
答案:ABCD

110.(多选题,5.0分)提高国家文化软实力，就要构建具有鲜明中国特色的战略传播体系，着力提高国际传播影响力、()。
A.中华文化感召力
B.中国形象亲和力
C.中国话语说服力
D.国际舆论引导力
答案:ABCD

111.(多选题,5.0分)民生是人民幸福之基、社会和谐之本，保证全体人民在现实生活中有()的获得感、幸福感、安全感。
A.更多
B.更直接
C.更实在
D.更表面
答案:ABC

112.(多选题,5.0分)改善民生应当怎样坚持尽力而为与量力而行的统一，做好()民生建设，在事关基本民生的关键领域持续取得新进展。
A.普惠性
B.基础性
C.兜底性
D.拔高性
答案:ABC

113.(多选题,5.0分)在发展中保障和改善民生，要抓住人民最关心最直接最现实的利益问题，在幼有所育、学有所教、劳有所得、()等方面不断取得新进展。
A.病有所医
B.老有所养
C.住有所居
D.弱有所扶
答案:ABCD

114.(多选题,5.0分)在发展中保障和改善民生，就要加快健全()的多层次社会保障体系。
A.覆盖全民
B.统筹城乡
C.公平统一
D.可持续
答案:ABCD

115.(多选题,5.0分)加强和创新社会治理，要逐步实现()，有力推进国家治理现代化。
A.社会治理结构的合理化
B.社会治理方式的科学化
C.治理手段的粗暴化
D.社会治理过程的民主化
答案:ABD

116.(多选题,5.0分)加强社会治理制度建设，要完善()、公众参与、法治保障、科技支撑的社会治理体系。
A.党委领导
B.政府负责
C.民主协商
D.社会协同
答案:ABCD

117.(多选题,5.0分)加强社会治理制度建设，就要充分调动各方面积极性，建设()的社会治理共同体。
A.人人有责
B.人人尽责
C.人人享有
D.共搭便车
答案:ABC

118.(多选题,5.0分)创新社会治理体制，就要畅通和规范()等参与社会治理的途径，真正实现社会共建共治共享。
A.市场主体
B.新社会阶层
C.社会工作者
D.志愿者
答案:ABCD

119.(多选题,5.0分)()并举是新时代“枫桥经验”的重要手段。
A.人防
B.物防
C.技防
D.心防
答案:ABCD

120.(多选题,5.0分)完善社会治安防控体系，就要提高社会治安()水平。
A.立体化
B.法治化
C.专业化
D.智能化
答案:ABCD

121.(多选题,5.0分)完善社会治安防控体系，就要形成()的工作机制。
A.问题联治
B.工作联动
C.平安联创
D.责任平摊
答案:ABC

122.(多选题,5.0分)完善社会治安防控体系，就要增强社会治安防控的()。
A.整体性
B.协同性
C.粗放性
D.精准性
答案:ABD

123.(多选题,5.0分)加强社会心理服务体系建设，就要推进诚信建设和志愿服务制度化，强化()。
A.社会责任意识
B.唯利是图意识
C.规则意识
D.奉献意识
答案:ACD

124.(多选题,5.0分)在整个发展过程中，我们都要坚持()为主的方针，让自然生态美景永驻人间。
A.节约优先
B.改造优先
C.保护优先
D.自然恢复
答案:ACD

125.(多选题,5.0分)必须贯彻新发展理念，加快形成节约资源和保护环境的()，把经济活动、人的行为限制在自然资源和生态环境能够承受的限度内
A.空间格局
B.产业结构
C.生产方式
D.生活方式
答案:ABCD

126.(多选题,5.0分)从系统工程和全局角度寻求生态环境治理之道，必须()，全方位、全地域、全过程开展生态文明建设。
A.统筹兼顾
B.片面用力
C.整体施策
D.多措并举
答案:ACD

127.(多选题,5.0分)我国生态环境保护中存在的突出问题大多同()、惩处不得力有关。
A.体制不健全
B.制度不严格
C.法治不严密
D.执行不到位
答案:ABCD

128.(多选题,5.0分)我国已成为全球生态文明建设的()，主张加快构筑尊崇自然、绿色发展的生态体系，共建清洁美丽的世界。
A.重要参与者
B.搭便车者
C.重要贡献者
D.重要引领者
答案:ACD

129.(多选题,5.0分)建设人与自然和谐共生的现代化，建设美丽中国，必须坚定不移走()的文明发展道路。
A.生产发展
B.生活富裕
C.生态良好
D.舍弃发展
答案:ABC

130.(多选题,5.0分)环境治理是系统工程，提高环境治理水平，需要综合运用()等多种手段。
A.行政
B.市场
C.法治
D.科技
答案:ABCD

131.(多选题,5.0分)提高环境治理水平，就要实施积极应对气候变化国家战略，推动和引导建立()的全球气候治理体系，彰显中国负责任大国形象。
A.公平合理
B.各自为战
C.合作共赢
D.以邻为壑
答案:AC

132.(多选题,5.0分)全面小康是“五位一体”全面进步的小康，要求()、生态文明建设全面推进。
A.经济建设
B.政治建设
C.文化建设
D.社会建设
答案:ABCD

133.(多选题,5.0分)我国的现代化是全体人民共同富裕的现代化，必须坚持以人民为中心的发展思想，自觉主动解决()。
A.地区差距
B.城乡差距
C.收入分配差距
D.分工差别
答案:ABC

134.(多选题,5.0分)改革开放极大改变了()的面貌，是当代中国发展进步的活力之源。
A.中国
B.中华民族
C.中国人民
D.中国共产党
答案:ABCD

135.(多选题,5.0分)随着改革进入攻坚期和深水区，继续推进改革的()前所未有。
A.复杂性
B.敏感性
C.联动性
D.简单性
答案:ABC

136.(多选题,5.0分)党的十八届三中全会合理布局了全面深化改革的()和时间表、路线图，取得了改革理论和政策的一系列新的重大突破。
A.战略重点
B.主攻方向
C.工作机制
D.推进方式
答案:ABCD

137.(多选题,5.0分)新时代的全面深化改革对改革项层设计的要求更高，对改革()要求更强。
A.系统性
B.整体性
C.片面性
D.协同性
答案:ABD

138.(多选题,5.0分)全面深化改革必须始终坚持()。
A.方向不变
B.立场不移
C.原则不改
D.重点不调
答案:ABC

139.(多选题,5.0分)中国特色社会主义制度和国家治理体系是()的制度和治理体系。
A.以马克思主义为指导
B.植根中国大地
C.具有深厚中华文化根基
D.深得人民拥护
答案:ABCD

140.(多选题,5.0分)在推进全面深化改革中，要不断提高党()的能力和定力，为全面深化改革纵深推进提供根本保证。
A.把方向
B.谋大局
C.定政策
D.促改革
答案:ABCD

141.(多选题,5.0分)坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化，就要着力()。
A.固根基
B.扬优势
C.补短板
D.强弱项
答案:ABCD

142.(多选题,5.0分)坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化，就要构建()的制度体系。
A.系统完备
B.灵活随意
C.科学规范
D.运行有效
答案:ACD

143.(多选题,5.0分)坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化，就要加强()，把我国制度优势更好转化为国家治理效能。
A.系统治理
B.依法治理
C.综合治理
D.源头治理
答案:ABCD

144.(多选题,5.0分)推进国家治理体系和治理能力现代化，就是要使各方面制度更加科学、更加完善，实现党、国家、社会各项事务治理()。
A.制度化
B.规范化
C.程序化
D.无序化
答案:ABC

145.(多选题,5.0分)党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央从坚持和发展中国特色社会主义的全局和战略高度()，把全面依法治国纳入“四个全面”战略布局。
A.定位法治
B.布局法治
C.聚焦人治
D.厉行法治
答案:ABD

146.(多选题,5.0分)坚持以人民为中心，就要把()落实到全面依法治国各领域全过程。
A.体现人民利益
B.反映人民愿望
C.维护人民权益
D.增进人民福祉
答案:ABCD

147.(多选题,5.0分)()，都必须以宪法为根本的活动准则，都负有维护宪法尊严、保证宪法实施的职责。
A.全国各族人民
B.一切国家机关和武装力量
C.各政党和各社会团体
D.各企业事业组织
答案:ABCD

148.(多选题,5.0分)只有全面依法治国才能有效保障国家治理体系的()，才能最大限度凝聚社会共识。
A.系统性
B.随意性
C.规范性
D.协调性
答案:ACD

149.(多选题,5.0分)坚持在法治轨道上推进国家治理体系和治理能力现代化就要更好发挥法治固根本、稳预期、利长远的重要作用，坚持()。
A.依法应对重大挑战
B.依法抵御重大风险
C.依法克服重大阻力
D.依法解决重大矛盾
答案:ABCD

150.(多选题,5.0分)坚持建设中国特色社会主义法治体系，就要加快形成()，形成完善的党内法规体系。
A.完备的法律规范体系
B.高效的法治实施体系
C.严密的法治监督体系
D.有力的法治保障体系
答案:ABCD

151.(多选题,5.0分)习近平法治思想指出，要继续推进法治领域改革，解决好()等领域的突出矛盾和问题。
A.立法
B.执法
C.司法
D.守法
答案:ABCD

152.(多选题,5.0分)习近平法治思想指出，要坚持建设德才兼备的高素质法治工作队伍，推进法治专门队伍()。
A.革命化
B.正规化
C.专业化
D.职业化
答案:ABCD

153.(多选题,5.0分)习近平法治思想指出，各级领导干部要不断提高运用法治思维和法治方式深化改革、()的能力，做尊法学法守法用法的模范。
A.推动发展
B.化解矛盾
C.维护稳定
D.应对风险
答案:ABCD

154.(多选题,5.0分)加快形成高效的法治实施体系，就要做到()，确保法律的全面有效实施。
A.有法必依
B.执法必严
C.违法必究
D.执法必重
答案:ABC

155.(多选题,5.0分)加快形成严密的法治监督体系，就要加强()、监察监督、司法监督、审计监督、社会监督、舆论监督制度建设。
A.党内监督
B.人大监督
C.民主监督
D.行政监督
答案:ABCD

156.(多选题,5.0分)加快形成有力的法治保障体系，就要着力建设一支()的社会主义法治工作队伍。
A.忠于党
B.忠于国家
C.忠于人民
D.忠于法律
答案:ABCD

157.(多选题,5.0分)深化依法治国实践，就要准确把握全面推进依法治国重点任务，着力推进()。
A.科学立法
B.严格执法
C.公正司法
D.全民守法
答案:ABCD

158.(多选题,5.0分)推进严格执法，重点是解决执法()以及不作为、乱作为等突出问题。
A.不规范
B.不严格
C.不透明
D.不文明
答案:ABCD

159.(多选题,5.0分)推进公正司法，要以优化司法职权配置为重点，健全司法权力()的制度安排。
A.分工负责
B.相互配合
C.相互制约
D.相互掣肘
答案:ABC

160.(多选题,5.0分)全面从严治党，要求增强()。
A.系统性
B.预见性
C.创造性
D.实效性
答案:ABCD

161.(多选题,5.0分)加强长期执政能力建设，对党的建设提出了更高标准，长期执政，意味着()。
A.在各个方面要经受长期的考验
B.在世情国情不断变化的条件下始终能应对各种风险挑战
C.要始终保持不忘初心、牢记使命，意味着
D.要始终具有先进性和纯洁性
答案:ABCD

162.(多选题,5.0分)新时代党的建设的目标是建设()、朝气蓬勃的马克思主义执政党。
A.始终走在时代前列
B.人民衷心拥护
C.勇于自我革命
D.经得起各种风浪考验
答案:ABCD

163.(多选题,5.0分)全党要坚定执行党的政治路线，严格遵守政治纪律和政治规矩，在()上同党中央保持高度一致。
A.政治立场
B.政治方向
C.政治原则
D.政治道路
答案:ABCD

164.(多选题,5.0分)要尊崇党章，严格执行新形势下党内政治生活若干准则，增强党内政治生活的()。
A.政治性
B.时代性
C.原则性
D.战斗性
答案:ABCD

165.(多选题,5.0分)把全面从严治党引向深入，要把党的政治建设摆在首位，弘扬()等价值观。
A.忠诚老实
B.公道正派
C.实事求是
D.清正廉洁
答案:ABCD

166.(多选题,5.0分)把全面从严治党引向深入，要把党的政治建设摆在首位，坚决防止和反对个人主义、()。
A.分散主义
B.自由主义
C.本位主义
D.好人主义
答案:ABCD

167.(多选题,5.0分)全党同志要加强党性锻炼，不断提高政治觉悟和政治能力，把()作为根本政治担当，永葆共产党人政治本色。
A.对党忠诚
B.为党分忧
C.为党尽职
D.为民造福
答案:ABCD

168.(多选题,5.0分)理想指引人生方向，信念决定事业成败，理想信念不坚定，就可能导致()。
A.政治上变质
B.经济上贪婪
C.道德上堕落
D.生活上腐化
答案:ABCD

169.(多选题,5.0分)加强党的组织建设，就要坚持()，为坚持和加强党的全面领导、坚持和发展中国特色社会主义提供坚强组织保证。
A.德才兼备
B.以德为先
C.唯才是举
D.任人唯贤
答案:ABD

170.(多选题,5.0分)如果党的政治纪律成了摆设，就会形成“破窗效应”，使党的()丧失严肃性和权威性。
A.章程
B.原则
C.制度
D.部署
答案:ABCD

171.(多选题,5.0分)加强党的纪律建设，要在重点强化政治纪律和组织纪律的同时，带动()严起来。
A.廉洁纪律
B.群众纪律
C.工作纪律
D.生活纪律
答案:ABCD

172.(多选题,5.0分)制度问题带有()，加强制度建设是全面从严治党的长远之策、根本之策。
A.根本性
B.全局性
C.稳定性
D.长期性
答案:ABCD

173.(多选题,5.0分)加强党内制度建设，就要形成()的党内法规制度体系。
A.内容科学
B.程序严密
C.配套完备
D.运行有效
答案:ABCD

174.(多选题,5.0分)中华民族伟大复兴绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的，必然会面对各种()。
A.重大挑战
B.重大风险
C.重大阻力
D.重大矛盾
答案:ABCD

175.(多选题,5.0分)坚持总体国家安全观，回应了人民对国家安全的新期待，具体包括()。
A.希望国家更加强大，更有力地维护国家统一和民族团结
B.希望着力解决空气、水、土壤污染等突出问题
C.希望着力解决农产品、食品药品安全等突出问题
D.希望更有效地保护生命财产安全
答案:ABCD

176.(多选题,5.0分)当今世界百年未有之大变局正加速演进，只有坚持总体国家安全观，才能实现共享()。
A.正义尊严
B.发展成果
C.安全保障
D.军事信息
答案:ABC

177.(多选题,5.0分)以人民安全为宗旨，就是国家安全一切为了人民、一切依靠人民，充分发挥广大人民群众()。
A.积极性
B.主动性
C.被动性
D.创造性
答案:ABD

178.(多选题,5.0分)维护国家安全，要立足国际秩序大变局来把握规律，立足我国发展重要战略机遇期大背景来谋划，保持()，把战略主动权牢牢掌握在自己手中。
A.战略定力
B.战略自信
C.战略耐心
D.战略冒进
答案:ABC

179.(多选题,5.0分)坚持走中国特色国家安全道路，就要统筹外部安全和内部安全，对内求发展、求变革、求稳定，建设平安中国；对外()，积极塑造外部安全环境。
A.求和平
B.求对抗
C.求合作
D.求共赢
答案:ACD

180.(多选题,5.0分)加强战略预判和风险预警，要力争把风险化解在源头，防止各种风险()。
A.传导
B.叠加
C.演变
D.升级
答案:ABCD

181.(多选题,5.0分)完善风险防控机制，要建立健全()，主动加强协调配合。
A.风险研判机制
B.决策风险评估机制
C.风险防控协同机制
D.风险防控责任机制
答案:ABCD

182.(多选题,5.0分)党在新时代的强军目标是建设一支()的人民军队。
A.听党指挥
B.能打胜仗
C.作风优良
D.我行我素
答案:ABC

183.(多选题,5.0分)必须全面贯彻党领导军队的一系列根本原则和制度，确保部队()。
A.绝对忠诚
B.绝对纯洁
C.绝对自由
D.绝对可靠
答案:ABD

184.(多选题,5.0分)军队是要准备打仗的，要全面提高新时代备战打仗能力，有效()。
A.塑造态势
B.管控危机
C.遏制战争
D.打赢战争
答案:ABCD

185.(多选题,5.0分)推进强军事业必须坚持政治建军、()，全面提高革命化现代化正规化水平。
A.改革强军
B.科技强军
C.人才强军
D.依法治军
答案:ABCD

186.(多选题,5.0分)推进强军事业必须更加注重()、军民融合，全面提高革命化现代化正规化水平。
A.聚焦实战
B.创新驱动
C.体系建设
D.集约高效
答案:ABCD

187.(多选题,5.0分)必须坚持向科技创新要战斗力，统筹推进军事理论、()等各方面创新，建设创新型人民军队。
A.技术
B.组织
C.管理
D.文化
答案:ABCD

188.(多选题,5.0分)必须坚持发展和安全兼顾、富国和强军统一，形成()军民融合深度发展格局，构建一体化的国家战略体系和能力。
A.全要素
B.多领域
C.高效益
D.单方面
答案:ABC

189.(多选题,5.0分)党的十八大以来，人民军队()、重树作风形象，在中国特色强军之路上迈出了坚实步伐。
A.重振政治纲纪
B.重塑组织形态
C.重整斗争格局
D.重构建设布局
答案:ABCD

190.(多选题,5.0分)把作风建设作为军队一项基础性长期性工作抓紧抓实，就要抵御()的侵蚀。
A.拜金主义
B.享乐主义
C.个人主义
D.集体主义
答案:ABC

191.(多选题,5.0分)构建一体化的国家战略体系和能力，就要把国防和军队建设有机融入经济社会发展大体系，逐步实现国家各领域()。
A.战略布局一体融合
B.战略资源一体整合
C.战略力量一体运用
D.战略目标一体套用
答案:ABC

192.(多选题,5.0分)构建一体化的国家战略体系和能力，是一个系统工程，涉及()。
A.领域宽
B.范围广
C.内容多
D.布局窄
答案:ABC

193.(多选题,5.0分)构建一体化的国家战略体系和能力，必须努力形成()的组织管理体系。
A.统一领导
B.军地协调
C.顺畅高效
D.军地分离
答案:ABC

194.(多选题,5.0分)构建一体化的国家战略体系和能力，必须努力形成()相统一的工作运行体系。
A.国家主导
B.需求牵引
C.资本掌控
D.市场运作
答案:ABD

195.(多选题,5.0分)构建一体化的国家战略体系和能力，必须努力形成()的政策制度体系。
A.系统完备
B.漫灌刺激
C.衔接配套
D.有效激励
答案:ACD

196.(多选题,5.0分)构建一体化的国家战略体系和能力，就要向重点领域聚焦用力，在()、军队保障社会化等领域，盘活用好存量资源，优化配置增量资源。
A.基础设施建设
B.国防科技工业
C.武器装备采购
D.人才培养
答案:ABCD

197.(多选题,5.0分)要加强国防教育，增强全民国防观念，使()成为全社会的思想共识和自觉行动。
A.关心国防
B.热爱国防
C.建设国防
D.保卫国防
答案:ABCD

198.(多选题,5.0分)继续推动香港、澳门各项事业向前发展，要全面准确理解和贯彻()的方针。
A.“一国两制”
B.“港人治港”
C.“澳人治澳”
D.高度自治
答案:ABCD

199.(多选题,5.0分)推动港澳融入国家发展大局，就要支持香港、澳门更加积极主动()，实现新发展，作出新贡献。
A.助力国家全面开放
B.融入国家发展大局
C.参与国家治理实践
D.促进国际人文交流
答案:ABCD

200.(多选题,5.0分)2021年3月，()先后通过，为全面、准确贯彻“一国两制”方针，落实“爱国者治港”原则，确保香港长治久安和长期繁荣稳定提供了坚实的制度保障。
A.《中华人民共和国香港特别行政区基本法》
B.《全国人民代表大会关于完善香港特别行政区选举制度的决定》
C.新修订的《中华人民共和国香港特别行政区基本法附件一香港特别行政区行政长官的产生办法》
D.新修订的《中华人民共和国香港特别行政区基本法附件二香港特别行政区立法会的产生办法和表决程序》
答案:BCD

201.(多选题,5.0分)国家坚决反对任何外国和境外势力以任何方式干预香港特别行政区事务，采取必要措施予以反制，依法防范、制止和惩治外国和境外势力利用香港进行()活动。
A.分裂
B.颠覆
C.渗透
D.破坏
答案:ABCD

202.(多选题,5.0分)只有争取早日解决政治对立，实现台海持久和平，达成国家统一愿景，才能让两岸子孙后代在()的共同家园中生活成长。
A.祥和
B.安宁
C.繁荣
D.尊严
答案:ABCD

203.(多选题,5.0分)党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央，旗帜鲜明地回答了()等一系列重大理论和实践问题，形成了习近平外交思想。
A.新时代中国应当推动建设什么样的世界
B.新时代中国应当推动构建什么样的国际关系
C.中国需要什么样的外交
D.中国怎样办好新时代外交
答案:ABCD

204.(多选题,5.0分)习近平外交思想，明确了新时代我国对外工作的()、体制机制，是一个科学系统、内涵丰富的思想体系。
A.形势任务
B.目标原则
C.路径手段
D.战略策略
答案:ABCD

205.(多选题,5.0分)对外工作是一个系统工程，()、军队、地方、民间等要强化统筹协调，各有侧重，相互配合。
A.政党
B.政府
C.人大
D.政协
答案:ABCD

206.(多选题,5.0分)中国坚持以深化外交布局为依托打造全球伙伴关系，致力于同美国发展()的关系。
A.不冲突不对抗
B.相互尊重
C.合作共贏
D.虚与委蛇
答案:ABC

207.(多选题,5.0分)中国坚持以深化外交布局为依托打造全球伙伴关系，致力于同欧洲发展()的伙伴关系。
A.和平
B.增长
C.改革
D.文明
答案:ABCD

208.(多选题,5.0分)各国都要遵循联合国宪章宗旨和原则，共同推动国际关系()，努力使全球治理体系更加平衡地反映大多数国家意愿和利益。
A.民主化
B.法治化
C.无序化
D.合理化
答案:ABD

209.(多选题,5.0分)中国外交()，在国际上磊落坦荡。
A.有原则
B.重情谊
C.讲道义
D.谋公正
答案:ABCD

210.(多选题,5.0分)习近平外交思想为()等传统理念赋予更加鲜明的时代精神，将其上升到人类命运共同体、新型国际关系、全球治理体系变革的历史新高度。
A.独立自主的和平外交方针
B.和平共处五项原则
C.推动建立国际政治经济新秩序
D.积极结盟对抗的冷战思维
答案:ABC

211.(多选题,5.0分)习近平外交思想充分汲取中华优秀传统文化的丰富营养，在人类命运共同体理念中，蕴含着“()”的美好愿景。
A.天下为公
B.明哲保身
C.世界大同
D.唯我独尊
答案:AC

212.(多选题,5.0分)习近平外交思想充分汲取中华优秀传统文化的丰富营养，在周边外交方针的阐发中，体现着()的历史传承。
A.以邻为壑
B.亲仁善邻
C.兼爱非攻
D.祸水东引
答案:BC

213.(多选题,5.0分)习近平外交思想充分汲取中华优秀传统文化的丰富营养，在全球治理的改革诉求中，借重了()的传统智慧。
A.和衷共济
B.合纵连横
C.远交近攻
D.协和万邦
答案:AD

214.(多选题,5.0分)习近平外交思想充分汲取中华优秀传统文化的丰富营养，在构建全球伙伴关系的过程中，秉持了()的和谐理念。
A.同而不和
B.和而不同
C.立己达人
D.虚伪诡诈
答案:BC

215.(多选题,5.0分)习近平外交思想充分汲取中华优秀传统文化的丰富营养，在正确义利观的价值取向里，彰显了()的道德操守。
A.趋利避害
B.弘义融利
C.急功近利
D.扶危济困
答案:BD

216.(多选题,5.0分)习近平外交思想蕴含的()、正确义利观等新型理念，反映了世界各国追求发展进步的共同愿望。
A.全球治理观
B.全球安全观
C.全球发展观
D.全球文明观
答案:ABCD

217.(多选题,5.0分)和平发展是中国基于()作出的战略抉择，必须始终坚持。
A.自身国情
B.社会制度
C.文化传统
D.苏联模式
答案:ABC

218.(多选题,5.0分)推动建设新型国际关系，就要重视各大国的地位和作用，推进大国协调和合作，构建()的大国关系框架，致力于同各大国发展全方位合作关系。
A.针锋相对
B.总体稳定
C.均衡发展
D.互相结盟
答案:BC

219.(多选题,5.0分)中国积极倡导和践行多边主义，支持()等发挥积极作用，推动国际秩序和国际体系朝着公正合理的方向发展。
A.二十国集团
B.亚太经合组织
C.上海合作组织
D.金砖国家
答案:ABCD

220.(多选题,5.0分)中国扎实推进公共外交和人文交流，加强()的对外交流，夯实国家关系发展的社会基础。
A.人大
B.政协
C.地方
D.民间团体
答案:ABCD

221.(多选题,5.0分)中国积极参与执法安全国际合作，共同打击()。
A.暴力恐怖势力
B.民族分裂势力
C.宗教极端势力
D.贩毒走私、跨国有组织犯罪
答案:ABCD

222.(多选题,5.0分)中国持续张开双臂拥抱世界，把相互尊重、公平正义、合作共赢理念体现到()等对外合作的方方面面，推动构建人类命运共同体。
A.政治
B.经济
C.安全
D.文化
答案:ABCD

223.(多选题,5.0分)2013年3月，习近平在莫斯科国际关系学院发表演讲时指出，这个世界越来越成为你中有我、我中有你的命运共同体，()成为时代潮流。
A.和平
B.发展
C.合作
D.共赢
答案:ABCD

224.(多选题,5.0分)2019年5月，习近平在亚洲文明对话大会开幕式上发表题为《深化文明交流互鉴共建亚洲命运共同体》的主旨演讲，希望各国秉持开放精神，推进()、民心相通，共同构建亚洲命运共同体、人类命运共同体。
A.政策沟通
B.设施联通
C.贸易畅通
D.资金融通
答案:ABCD

225.(多选题,5.0分)2020年9月，习近平在第75届联合国大会一般性辩论上发表重要讲话，强调坚守()、民主、自由的全人类共同价值，推动构建新型国际关系，推动构建人类命运共同体，共同创造世界更加美好的未来。
A.和平
B.发展
C.公平
D.正义
答案:ABCD

226.(多选题,5.0分)构建人类命运共同体，核心就是建设()、清洁美丽的世界。
A.持久和平
B.普遍安全
C.共同繁荣
D.开放包容
答案:ABCD

227.(多选题,5.0分)构建人类命运共同体，建设持久和平的世界，就要在政治上坚决摒弃()。
A.相互尊重
B.冷战思维
C.平等协商
D.强权政治
答案:BD

228.(多选题,5.0分)建设一个持久和平的世界，根本要义在于国家之间要构建()的伙伴关系。
A.平等相待
B.互商互谅
C.互学互鉴
D.零和博弈
答案:ABC

229.(多选题,5.0分)构建人类命运共同体，建设普遍安全的世界，就要坚持()。
A.以对抗解决冲突
B.以结盟缓和矛盾
C.以对话解决争端
D.以协商化解分歧
答案:CD

230.(多选题,5.0分)国家不论()、社会制度存在多大差异，都要尊重和照顾其合理安全关切。
A.大小
B.强弱
C.贫富
D.历史文化传统
答案:ABCD

231.(多选题,5.0分)各国都有平等参与地区安全事务的权利，也都有维护地区安全的责任，要以()的方式解决安全难题。
A.对话协商
B.互利合作
C.只求自保
D.惟赖外援
答案:AB

232.(多选题,5.0分)构建人类命运共同体，建设共同繁荣的世界，就要推动经济全球化朝着更加开放、()的方向发展。
A.包容
B.普惠
C.平衡
D.共赢
答案:ABCD

233.(多选题,5.0分)建设开放包容的世界，就要促进()的文明交流对话，在竞争比较中取长补短，在交流互鉴中共同发展。
A.同而不和
B.各说各话
C.和而不同
D.兼收并蓄
答案:CD

234.(多选题,5.0分)建设清洁美丽的世界，就要坚持走()之路，构筑尊崇自然、绿色发展的生态体系。
A.绿色发展
B.低碳发展
C.循环发展
D.可持续发展
答案:ABCD

235.(多选题,5.0分)构建人类命运共同体思想顺应了历史潮流，回应了时代要求，凝聚了各国共识，为人类社会实现()绘制了蓝图。
A.共同发展
B.持续繁荣
C.长治久安
D.隔阂对抗
答案:ABC

236.(多选题,5.0分)共建“一带一路”倡议秉持和遵循共商共建共享原则，努力实现()、民心相通，是发展的倡议、合作的倡议、开放的倡议。
A.政策沟通
B.设施联通
C.贸易畅通
D.资金融通
答案:ABCD

237.(多选题,5.0分)共建“一带一路”顺应了全球治理体系变革的内在要求，彰显了()的命运共同体意识，已经成为推动构建人类命运共同体的重要实践平台。
A.同舟共济
B.勾心斗角
C.权责共担
D.过河拆桥
答案:AC

238.(多选题,5.0分)中国共产党的领导是做好党和国家各项工作的根本保证，是我国()的根本点，绝对不能有丝毫动摇。
A.政治稳定
B.经济发展
C.民族团结
D.社会稳定
答案:ABCD

239.(多选题,5.0分)新时代中国共产党的历史使命，就是统揽()，在全面建成小康社会的基础上全面建设社会主义现代化国家，实现中华民族伟大复兴的中国梦。
A.伟大斗争
B.伟大工程
C.伟大事业
D.伟大梦想
答案:ABCD

240.(多选题,5.0分)实现伟大梦想，就要更加自觉地坚持党的领导和中国特色社会主义制度，要坚决战胜一切在()等领域和自然界出现的困难和挑战
A.政治
B.经济
C.文化
D.社会
答案:ABCD

241.(多选题,5.0分)实现伟大梦想，就要更加自觉地增强()，始终坚持和发展中国特色社会主义。
A.道路自信
B.理论自信
C.制度自信
D.文化自信
答案:ABCD

242.(多选题,5.0分)不断增强党的()，确保我们党永葆旺盛生命力和强大战斗力。
A.政治领导力
B.思想引领力
C.群众组织力
D.社会号召力
答案:ABCD

243.(多选题,5.0分)伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想是一个()的整体。
A.紧密联系
B.相互贯通
C.相互作用
D.有机统一
答案:ABCD

244.(多选题,5.0分)中国共产党作为最高政治领导力量，对党和国家实行全面领导，推动构建()的党和国家机构职能体系。
A.系统完备
B.无序治理
C.科学规范
D.运行高效
答案:ACD

245.(多选题,5.0分)中国共产党作为最高政治领导力量，对党和国家实行全面领导，推动()、审判机关、检察机关、人民团体、企事业单位、社会组织等在党的统一领导下协调行动、增强合力。
A.人大
B.政府
C.政协
D.监察机关
答案:ABCD

246.(多选题,5.0分)中国共产党每前进一步，都离不开()。
A.科学有效的决策
B.周密的部署
C.照本宣科的教条理论
D.有效的实施
答案:ABD

247.(多选题,5.0分)中国共产党作为最高政治领导力量所做的决策，关系到党和国家()问题。
A.方向性
B.全局性
C.战略性
D.根本性
答案:ABCD

248.(多选题,5.0分)确保党始终总揽全局、协调各方，必须增强()，自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。
A.政治意识
B.大局意识
C.核心意识
D.看齐意识
答案:ABCD

249.(多选题,5.0分)党中央作出的决策部署，()、法院、检察院等的党组织要贯彻落实。
A.人大
B.政府
C.政协
D.监察委员会
答案:ABCD

250.(多选题,5.0分)党的十八大以来，中央政治局常务委员会先后多次召开会议，听取()、最高人民检察院党组工作汇报，这已成为实现党中央集中统一领导的重要制度安排。
A.全国人大常委会
B.国务院
C.全国政协
D.最高人民法院
答案:ABCD

251.(多选题,5.0分)党中央作出的决策部署，党的()等部门要贯彻落实，各事业单位、人民团体等的党组织也要贯彻落实。
A.组织
B.宣传
C.统战
D.政法
答案:ABCD

252.(多选题,5.0分)凡属重大问题都要按照()的原则，由党的委员会集体讨论，作出决定.
A.集体领导
B.民主集中
C.个别酝酿
D.会议决定
答案:ABCD

1.(单选题,5.0分)中国共产党人的初心和使命,就是为中国人民____,为中华民族____。这个初心和使命是激励中国共产党人不断前进的根本动力。
A.谋幸福谋未来
B.谋生活谋复兴
C.谋幸福谋复兴
D.谋生活谋未来
答案:C

2.(单选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会主义思想回答了______这个重大时代课题。
A.新形势下实现什么样的发展、怎样发展
B.新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义
C.什么是社会主义、怎样建设社会主义和建设什么样的党、怎样建设党
D.新形势下怎么认识和发展中国特色社会主义
答案:B

3.(单选题,5.0分)改革开放以来党的全部理论和实践的主题是____。
A.实现民族伟大复兴
B.为人民谋幸福
C.中国特色社会主义
D.为人类谋和平
答案:C

4.(单选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会义思想的核心要义是___。
A.实现中华民族伟大复兴
B.坚持和发展中国特色社会主义
C.促进人类和平进步发展
D.实现党的指导思想与时俱进
答案:B

5.(单选题,5.0分)改革开放以来我们取得一切成绩和进步的根本原因,归结起来就是:开辟了中国特色社会主义道路,形成了中国特色社会主义理论体系,确立了中国特色社会主义制度,发展了______。
A.中国特色社会主义核心价值观
B.中国特色社会主义文化
C.中国特色社会主义目标
D.中国特色社会主义文明
答案:B

6.(单选题,5.0分)全党同志要坚定“四个自信”。“四个自信”是指_____。①道路自信②理论自信③制度自信④文化自信⑤体制自信⑥思想自信
A.①②③④
B.①②④⑤
C.②③④⑤
D.②③④⑥
答案:A

7.(单选题,5.0分)关于中国特色社会主义进入了新时代,下列理解不正确的是_____。
A.这是承前启后、继往开来、在新历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代
B.这是全面建设小康社会、开启社会主义现代化新征程的时代
C.这是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代
D.这是全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代
E.这是我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的时代
答案:B

8.(单选题,5.0分)_____是实现社会主义现代化、创造人民美好生活的必由之路。
A.从站起来、富起来到强起来
B.实行社会主义民主
C.科学社会主义道路
D.中国特色社会主义道路
答案:D

9.(单选题,5.0分)中国特色社会主义最本质的特征是____。
A.“五位一体”总体布局
B.建设中国特色社会主义法治体系
C.人民利益为根本出发点
D.中国共产党领导
答案:D

10.(单选题,5.0分)中国特色社会主义制度的最大优势是____。
A.人民代表大会制度
B.中国共产党领导的多党合作和政治协商制度
C.民族区域自治制度
D.中国共产党领导
答案:D

11.(单选题,5.0分)________是更基础、更广泛、更深厚的自信,是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。
A.道路自信
B.理论自信
C.制度自信
D.文化自信
答案:D

12.(单选题,5.0分)马克思主义揭示了______,它的基本原理是正确的,具有强大的生命力。
A.新时代共产党执政规律
B.社会主义建设规律
C.人类社会历史发展的规律
D.帝国主义发展规律
答案:C

13.(单选题,5.0分)习近平总书记在十八届中央政治局第四十三次集体学习时指出,在人类思想史上,就____、传播面而言,没有一种思想能够达到马克思主义的高度,也没有一种学说能够像马克思主义那样对世界产生了如此巨大的影响。
A.科学性、真理性、影响力
B.科学性、实践性、影响力
C.真理性、实践性、引导力
D.科学性、真理性、凝聚力
答案:A

14.(单选题,5.0分)党的十九大报告指出,要推动“四化”同步发展,“四化”是指____。①新型工业化②信息化③城镇化④农业现代化⑤军队机械化⑥科技现代化
A.①②③④
B.①②④⑤
C.①③④⑤
D.②③④⑥
答案:A

15.(单选题,5.0分)伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想,紧密相连、相互贯通、相互作用,其中起决定性作用的是_____。
A.伟大斗争
B.党的建设新的伟大工程
C.伟大梦想
D.中国特色社会主义伟大事业
答案:B

16.(单选题,5.0分)我们党要团结带领人民有效_____,必须进行具有许多新的历史特点的伟大斗争。①应对重大挑战②抵御重大风险③克服重大阻力④解决重大矛盾⑤实施重大改革⑥推进重大创新
A.①②③④
B.①②④⑤
C.①③④⑤
D.②③④⑥
答案:A

17.(单选题,5.0分)我们党的三大历史任务是推进现代化建设、______、维护世界和平与促进共同发展。
A.实现共产主义
B.实现民族复兴
C.完成祖国统一
D.实现全人类解放
答案:C

18.(单选题,5.0分)中国梦是国家的梦、民族的梦,归根到底是____。
A.国家的梦
B.民族的梦
C.人民的梦
D.个人的梦
答案:C

19.(单选题,5.0分)中国梦的本质是_____。
A.国家富强、民族振兴、人民幸福
B.文化霸权、民族振兴、人民幸福
C.国家富强、社会发展、人民幸福
D.国家富强、民族振兴、美好生活
答案:A

20.(单选题,5.0分)中国特色社会主义进入新时代,我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的____和____之间的矛盾。
A.美好生活需要相对落后生产
B.精神文化需要不平衡不充分的发展
C.幸福生活需要物质文化相对落实
D.美好生活需要不平衡不充分的发展
答案:D

21.(单选题,5.0分)____是新时代坚持和发展中国特色社会主义根本立场。
A.以经济建设为中心
B.以人民为中心
C.宪法至上
D.一切有利于生产力发展
答案:B

22.(单选题,5.0分)坚持和发展中国特色社会主义,总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴,在全面建成小康社会的基础上,分____在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。
A.两步走
B.三步走
C.四步走
D.五步走
答案:A

23.(单选题,5.0分)从____到____,是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期。
A.2020年2035年
B.十九大二十大
C.二十大二十一大
D.2035五年本世纪中叶
答案:B

24.(单选题,5.0分)综合分析国际国内形势和我国发展条件,把我国建成社会主义现代化强国可以分两个阶段来安排。第一个阶段,从______到______,在全面建成小康社会的基础上,基本实现社会主义现代化。
A.2020年2035年
B.2025年2040年
C.2030年2045年
D.2035年本世纪中叶
答案:A

25.(单选题,5.0分)党的十九大提出,从_____到_____,在基本实现现代化的基础上,把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。
A.2020年2035年
B.2035年2050年
C.2030年2045年
D.2035年本世纪中叶
答案:D

26.(单选题,5.0分)发展是解决我国一切问题的基础和关键,发展必须是科学发展,必须坚定不移贯彻____的发展理念。
A.创新、协调、绿色、开放、共享
B.创造、协调、生态、开放、共享
C.创新、统筹、绿色、开放、共享
D.创造、统筹、生态、开放、共享
答案:A

27.(单选题,5.0分)实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦,不断提高人民生活水平,必须坚定不移把_____作为党执政兴国的第一要务。
A.创新
B.改革
C.发展
D.开放
答案:C

28.(单选题,5.0分)中国特色社会主义事业“五位一体”总体布局是指:全面推进经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、_____。
A.制度建设
B.生态文明建设
C.作风建设
D.法治建设
答案:B

29.(单选题,5.0分)习近平总书记在____调研时,首次明确提出“四个全面”。
A.广东
B.上海
C.浙江
D.江苏
答案:D

30.(单选题,5.0分)习近平总书记在中央全面深化改革领导小组第二十一次会议上强调,要把______,作为改革成效的评价标准。
A.是否坚持以问题为导向
B.是否调动基层积极性创造性
C.是否促进经济增长
D.是否促进经济社会发展、是否给人民群众带来实实在在的获得感
答案:D

31.(单选题,5.0分)决胜全面建成小康社会,要紧扣我国社会主要矛盾变化,综合施策、精准发力,特别是要坚决打好____三大攻坚战。①防范化解重大风险②精准脱贫③污染防治④推进国家治理体系和治理能力现代化
A.①②③
B.②③④
C.①②④
D.①③④
答案:A

32.(单选题,5.0分)习近平总书记指出,全面深化改革总目标是_____
A.实现社会主义现代化
B.实现中国梦
C.全面建立社会主义市场经济体制
D.完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化
答案:D

33.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,____是第一要务,____是第一资源,____是第一动力。
A.创新改革人才
B.创新人才改革
C.发展人才创新
D.发展创新改革
答案:C

34.(单选题,5.0分)____是决定当代中国命运的关键一招,也是实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的关键一招。
A.市场经济
B.改革开放
C.党的领导
D.依法治国
答案:B

35.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,推进改革的目的是要不断推进我国社会主义制度自我完善和发展,赋予社会主义新的生机活力。这里面最核心的是____。①坚持和改善党的领导②坚持和完善中国特色社会主义制度③坚持和完善社会主义市场经济体制④坚持和完善社会主义民主法治
A.①②
B.②③
C.③④
D.①②③④
答案:A

36.(单选题,5.0分)关于坚持全面依法治国,以下理解不正确的是____。
A.坚持依法治国、依法执政、依法行政共同推进
B.坚持法治国家、法治政府、法治社会一体建设
C.坚持依法治国和以德治国相结合
D.坚持依法立法和依惯例立法相结合
答案:D

37.(单选题,5.0分)根据2018年3月中共中央印发的《深化党和国家机构改革方案》,成立中央______,加强党中央对法治中国建设的集中统一领导。
A.全面依法治国领导小组
B.全面依法治国委员会
C.从严治党领导小组
D.司法改革委员会
答案:B

38.(单选题,5.0分)全面推进依法治国总目标是建设中国特色社会主义法治体系,建设社会主义____。
A.法治国家
B.法治政府
C.法治社会
D.法治政党
答案:A

39.(单选题,5.0分)在社会主义初级阶段,必须坚持和完善公有制为主体、多种所有制经济______的基本经济制度。
A.共同发展
B.相互竞争
C.齐头并进
D.均衡发展
答案:A

40.(单选题,5.0分)党的十八大后,我国经济发展正处于____“三期叠加”阶段,面临着经济发展速度换挡节点。①增长速度换挡期②结构调整阵痛期③前期刺激政策消化期④核心技术爬坡期
A.①②③
B.②③④
C.①②④
D.①③④
答案:A

41.(单选题,5.0分)我国经济已由______阶段转向______阶段,正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期,建设现代化经济体系是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。
A.高速增长高水平发展
B.高速发展高水平发展
C.高速增长高质量发展
D.高速发展高质量发展
答案:C

42.(单选题,5.0分)发挥市场在资源配置中的______作用,更好发挥政府作用,建立完善的宏观调控体系。
A.基础性
B.关键性
C.决定性
D.支柱性
答案:C

43.(单选题,5.0分)习近平总书记在徐州考察时强调,必须始终高度重视发展壮大实体经济,抓实体经济一定要抓好____。
A.高科技产业
B.装备制造业
C.核心技术攻关
D.制造业
答案:D

44.(单选题,5.0分)贯彻新发展理念,建设现代化经济体系,必须坚持质量第一、效益优先,以____为主线。
A.转变发展方式
B.优化经济结构
C.供给侧结构性改革
D.转换增长动力
答案:C

45.(单选题,5.0分)经济体制改革必须以______和____为重点,实现产权有效激励、要素自由流动、价格反应灵活、竞争公平有序、企业优胜劣汰。
A.完善产权制度要素市场化配置
B.要素市场化配置建立现代财政制度
C.建立现代财政制度创新和完善宏观调控
D.完善产权制度创新和完善宏观调控
答案:A

46.(单选题,5.0分)建设现代化经济体系,必须把发展经济的着力点放在___上,增强我国经济质量优势。
A.实体经济
B.共享经济
C.虚拟经济
D.国民经济
答案:A

47.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,要______,强化现代化经济体系的战略支撑,加强国家创新体系建设,塑造更多依靠创新驱动、更多发挥先发优势的引领型发展。
A.实施乡村振兴战略
B.加快实施创新驱动发展战略
C.着力发展开放型经济
D.深化经济体制改革
答案:B

48.(单选题,5.0分)______,优化现代化经济体系的空间布局,体现了党中央立足中国国情、应对时代课题、心系发展大局、情牵民生福祉的战略安排。
A.积极推动城乡区域协调发展
B.加快实施创新驱动发展战略
C.着力发展开放型经济
D.深化经济体制改革
答案:A

49.(单选题,5.0分)经过40年的改革开放,我国经济正在实现从引进来到____的重大转变。
A.走出去
B.引进来和走出去并重
C.以引进来为主走出去为辅
D.以走出去为主引进来为辅
答案:B

50.(单选题,5.0分)新常态下我国经济发展的增长速度要从___,发展方式要从规模速度型转向质量效率型。
A.高速增长转向中高速
B.高速增长转向中速
C.中高速增长转向中速
D.中高速增长转向低速
答案:A

51.(单选题,5.0分)习近平总书记指出,要以提高发展质量和效益为中心,以支撑供给侧结构性改革为主线,把提高供给体系质量作为主攻方向,推动经济发展____,显著增强我国经济质量优势。①质量变革②效率变革③动力变革④体制变革⑤方式变革
A.①②③
B.②③④
C.②④⑤
D.①②⑤
答案:A

52.(单选题,5.0分)习近平总书记指出,____三大战略,是今后一个时期要重点拓展的发展新空间,要有力有序推进。①“一带一路”建设②京津冀协同发展③长江经济带④长三角一体化
A.①②③
B.②③④
C.①②④
D.①③④
答案:A

53.(单选题,5.0分)习近平总书记指出,实施____是新时代做好“三农”工作的总抓手。
A.科教兴农战略
B.创新驱动发展战略
C.区域协调发展战略
D.乡村振兴战略
答案:D

54.(单选题,5.0分)实施乡村振兴战略,必须加强农村基层基础工作,健全____的乡村治理体系。
A.民主、法治相结合
B.自治、法治、德治相结合
C.自治、法治、民主相结合
D.法治、德治相结合
答案:B

55.(单选题,5.0分)习近平总书记在在深入推动长江经济带发展座谈会上强调,要加快形成全社会共同参与的____格局。
A.生态文明建设
B.共抓大保护、不搞大开发
C.经济高质量发展
D.开发与保护并重
答案:B

56.(单选题,5.0分)经过40年的改革开放,我国经济已经出现了____“三头”对外深度融合的新局面。①市场②资源能源③投资④核心技术
A.①②③
B.②③④
C.①②④
D.①③④
答案:A

57.(单选题,5.0分)____是引领发展的第一动力,是建设现代化经济体系的战略支撑。
A.改革
B.创新
C.开放
D.科技
答案:B

58.(单选题,5.0分)城镇化是现代化的必由之路,要推进以______为核心的新型城镇化。
A.人
B.科技
C.管理
D.创新
答案:A

59.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,_____,事关国家安全、发展全局、人民财产安全,是实现高质量发展必须跨越的重大关口。
A.防范化解金融风险
B.精准脱贫
C.污染防治
D.环境问题
答案:A

60.(单选题,5.0分)坚持______,推动形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局。
A.双向开放
B.全面开放
C.公平开放
D.共赢开放
答案:B

61.(单选题,5.0分)______是坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一的根本政治制度安排。
A.人民代表大会制度
B.多党合作和政治协商制度
C.民族区域自治制度
D.基层群众自治制度
答案:A

62.(单选题,5.0分)中国共产党领导人民发展社会主义民主政治,广开言路,建立健全民主选举、民主决策、______、民主监督的制度和程序。
A.民主参与
B.民主管理
C.民主测评
D.民主建言
答案:B

63.(单选题,5.0分)走中国特色社会主义政治发展道路,必须坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一。_______是社会主义民主政治的本质特征。
A.党的领导
B.人民当家作主
C.依法治国
D.政治体制改革
答案:B

64.(单选题,5.0分)____是我们党和国家的根本组织制度和领导制度。
A.民主集中制
B.人民代表大会制度
C.人民民主专政
D.巡视制度
答案:A

65.(单选题,5.0分)______是我国的一项基本政治制度,是中国特色解决民族问题的正确道路的重要内容和制度保障。
A.中国特色社会主义
B.基层群众自治制度
C.民族区域自治制度
D.人民代表大会制度
答案:C

66.(单选题,5.0分)深化党和国家机构改革,要构建系统完备、科学规范、运行高效的党和国家机构___。
A.治理体系
B.领导体系
C.组织体系
D.职能体系
答案:D

67.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,______是社会主义协商民主的重点,凡是涉及群众切身利益的决策都要充分听取群众意见。
A.人民群众
B.领导干部
C.民主党派
D.基层
答案:A

68.(单选题,5.0分)人民政协工作要聚焦党和国家中心任务,围绕_______两大主题,把协商民主贯穿政治协商、民主监督、参政议政全过程,完善协商议政内容和形式,着力增进共识、促进团结。
A.团结和合作
B.团结和民主
C.和平和发展
D.平等和自主
答案:B

69.(单选题,5.0分)习近平总书记指出,新时代多党合作舞台极为广阔,要用好______这个民主形式和制度渠道,有事多商量、有事好商量、有事会商量,通过协商凝聚共识、凝聚智慧、凝聚力量。
A.人大协商
B.政党协商
C.政府协商
D.人民团体协商
答案:B

70.(单选题,5.0分)______是社会主义协商民主健康有序发展的根本保证。
A.狠抓机制落实
B.中国共产党的领导
C.发展生产力
D.独立自主
答案:B

71.(单选题,5.0分)_____是具有中国特色的制度安排,是社会主义协商民主的重要渠道和专门协商机构。
A.政党协商
B.人大协商
C.基层协商
D.人民政协
答案:D

72.(单选题,5.0分)关于深化机构和行政体制改革,以下说法不正确的是_____。
A.赋予省级及以下政府更多自主权
B.深化简政放权,建设人民满意的服务型政府
C.在省市县对职能相近的党政机关全面实行合署办公
D.统筹考虑各类机构设置,科学配置党政部门及内设机构权力
答案:C

73.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,全面深化改革必须更加注重改革的_______
A.系统性、整体性、协同性
B.全面性、前瞻性、针对性
C.整体性、协同性、实效性
D.探索性、引领性、创新性
答案:A

74.(单选题,5.0分)习近平总书记指出,_______是一个根本问题,处理的好则法治兴、党兴、国家兴,处理的不好,则法治衰、党衰、国家衰。
A.党和法的关系
B.立法和执法的关系
C.权和法的关系
D.立法和司法的关系
答案:A

75.(单选题,5.0分)坚持不移走中国特色社会主义法治道路,关键是______。
A.发展生产力
B.加强党性教育
C.坚持党的领导
D.保障人民权益
答案:C

76.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,加强党内法规制度建设是全面从严治党的长远之策、根本之策,必须坚持依法治国与制度治党、依规治党统筹推进、一体建设,力争到______时形成比较完善的党内法规制度体系。
A.2035年
B.2020年
C.建党100周年
D.建国100周年
答案:C

77.(单选题,5.0分)构建国家安全体系,包括政治、国土、军事、文化等11种安全,其中_____是总体安全的根本。
A.政治安全
B.国土安全
C.军事安全
D.文化安全
答案:A

78.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,宣传思想工作的根本任务,就是要巩固_____在意识形态领域的指导地位,巩固全党全国人民团结奋斗的共同思想基础。
A.社会主义核心价值观
B.马克思主义
C.中华文化
D.社会主义先进文化
答案:B

79.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,“意识形态工作是党的一项________的工作”。
A.极端重要
B.十分重要
C.不可或缺
D.影响深远
答案:A

80.(单选题,5.0分)关于党性和人民性的关系,下列表述错误的是________。
A.坚持党性就是坚持人民性
B.党性和人民性是一致的、统一的
C.没有脱离党性的人民性
D.党性和人民性要统筹兼顾
答案:D

81.(单选题,5.0分)中国特色社会主义文化,源自于中华民族五千多年文明历史所孕育的中华优秀传统文化,熔铸于党领导人民在革命、建设、改革中创造的_________,植根于中国特色社会主义伟大实践。
A.社会主义先进文化
B.红色文化
C.民族的科学的大众的文化
D.革命文化和社会主义先进文化
答案:D

82.(单选题,5.0分)传承弘扬中华优秀传统文化,要深入挖掘和阐发中华文化_______的时代价值,不断增强文化自信和价值观自信。①讲仁爱②重民本③守诚信④崇正义⑤尚和合⑥求大同
A.①②③④
B.①②③④⑤
C.②③④⑤⑥
D.①②③④⑤⑥
答案:D

83.(单选题,5.0分)中华优秀传统文化是中华民族的根和魂,对中华文化要____。
A.坚持突出本来、防范外来、面向未来
B.促进百花齐放、百家争鸣
C.实现创造性转化、创新性发展
D.坚持全面继承和发展
答案:C

84.(单选题,5.0分)中国共产党领导人民发展社会主义先进文化,弘扬以爱国主义为核心的民族精神和以______为核心的时代精神。
A.开拓创新
B.与时俱进
C.改革创新
D.创新创业
答案:C

85.(单选题,5.0分)习近平总书记指出:“______是社会主义文艺的灵魂。”
A.时代精神
B.中国精神
C.爱国主义
D.为人民服务
答案:B

86.(单选题,5.0分)增强党自我净化能力,根本靠强化____和____。
A.党的自我监督舆论监督
B.党的自我监督群众监督
C.党的自我监督司法监督
D.党的自我监督民主监督
答案:B

87.(单选题,5.0分)推进_____,建设覆盖纪检监察系统的检举举报平台。强化不敢腐的震慑,扎牢不能腐的笼子,增强不想腐的自觉,通过不懈努力换来海晏河清、朗朗乾坤。
A.监察领域国家立法
B.预防腐败国家立法
C.反腐败国家立法
D.廉政国家立法
答案:C

88.(单选题,5.0分)习近平总书记指出,要把学习弘扬焦裕禄精神作为一条红线贯穿教育实践活动始终,做到_______。
A.深学、对照、践行
B.笃学、细照、践行
C.深学、细照、笃行
D.真学、对照、实干
答案:C

89.(单选题,5.0分)党的十九大报告提出,要坚决防止和反对_________,坚决防止和反对宗派主义、圈子文化、码头文化,坚决反对搞两面派、做两面人。
A.个人主义、享乐主义、自由主义、本位主义、好人主义
B.个人主义、分散主义、山头主义、本位主义、好人主义
C.个人主义、分散主义、自由主义、本位主义、好人主义
D.个人主义、分散主义、自由主义、本位主义、享乐主义
答案:C

90.(单选题,5.0分)十九大修订的党章将党的建设必须坚决实现的基本要求由四项改为五项,增写的一项是_____。
A.坚持民主集中制
B.坚持从严管党治党
C.坚持党的基本路线
D.坚持全心全意为人民服务
答案:B

91.(单选题,5.0分)十九大修订的党章在总纲中增写了不断增强党的自我净化、_____、自我革新、自我提高能力的内容。
A.自我发展
B.自我完善
C.自我进化
D.自我提升
答案:B

92.(单选题,5.0分)党的民主集中制的基本原则之一是“四个服从”,即党员个人服从党的组织,_____,下级组织服从上级组织,全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会。
A.党委委员服从党委书记
B.少数服从多数
C.普通党员服从党组织书记
D.普通党员服从党员干部
答案:B

93.(单选题,5.0分)党是领导一切的。必须增强政治意识、大局意识、核心意识、______,自觉维护党中央权威和集中统一领导。
A.纪律意识
B.服从意识
C.看齐意识
D.法治意识
答案:C

94.(单选题,5.0分)中国共产党的根本宗旨是______。
A.无私奉献
B.执政为民
C.全心全意为人民服务
D.实现共产主义
答案:C

95.(单选题,5.0分)习近平总书记在十八届中央纪委六次会议上指出,领导干部要把______摆在重要位置,廉洁修身、廉洁齐家
A.作风建设
B.廉政建设
C.思想建设
D.家风建设
答案:D

96.(单选题,5.0分)党员永远是劳动人民的普通一员。除了______以外,所有共产党员都不得谋求任何私利和特权。
A.法律和政策规定范围内的个人利益和工作职权
B.工资、津贴和奖金
C.办公经费开支和工作招待
D.正常的配备公车
答案:A

97.(单选题,5.0分)党内监督的重点对象是_____。
A.所有党员干部
B.党的高级干部
C.党的领导机关和领导干部特别是主要领导干部
D.党的各级基层干部
答案:C

98.(单选题,5.0分)党的下级组织必须坚决执行上级组织的决定。下级组织如果认为上级组织的决定不符合本地区、本部门的实际情况,可以请求改变;如果上级组织坚持原决定,下级组织_____。
A.必须执行,并不得公开发表不同意见,但有权向再上一级组织报告
B.可以拒绝执行,并根据本地实际制定出新的政策
C.可以因地制宜有所改动
D.应该执行,并向本地群众说明情况,采取一些应对和补救措施,以减少损失
答案:A

99.(单选题,5.0分)党员个人代表党组织发表重要主张,如果超出党组织已有决定的范围,___。
A.必须提交所在的党组织讨论决定,或向上级党组织请示
B.发言者临场灵活处理
C.发言者可以全权解释
D.必须征得群众同意
答案:A

100.(单选题,5.0分)党的最高理想和最终目标是_____。
A.实现中国梦
B.实现和谐社会
C.实现各尽所能按需分配
D.实现共产主义
答案:D

101.(单选题,5.0分)党员必须坚持_____高于一切,个人利益服从党和人民的利益,吃苦在前,享受在后,克己奉公,多做贡献。
A.个人利益
B.局部利益
C.集体利益
D.党和人民的利益
答案:D

102.(单选题,5.0分)党的各级委员会实行集体领导和个人分工负责相结合的制度。凡属重大问题都要按照集体领导、民主集中、个别酝酿、_____的原则,由党的委员会集体讨论,作出决定。
A.会议决定
B.书记个人决定
C.常委会决定
D.书记办公会
答案:A

103.(单选题,5.0分)任何党员不论职务高低,都不能个人决定重大问题;如遇紧急情况,必须由个人作出决定时,事后_____。
A.视情况向党组织报告
B.无须向党组织报告
C.可向党组织报告
D.要迅速向党组织报告
答案:D

104.(单选题,5.0分)党按照_____的原则选拔干部。
A.政绩突出
B.德才兼备、以德为先
C.政治性强
D.德才兼备
答案:B

105.(单选题,5.0分)党选拔干部坚持_____、任人唯贤,坚持事业为上、公道正派,反对任人唯亲。
A.五湖四海
B.政绩突出
C.政治性强
D.以德为先
答案:A

106.(单选题,5.0分)党的纪律是党的_____必须遵守的行为规则,是维护党的团结统一、完成党的任务的保证。
A.基层组织
B.所有干部
C.各级组织和全体党员
D.领导干部
答案:C

107.(单选题,5.0分)党内严格禁止用违反_____的手段对待党员,严格禁止打击报复和诬告陷害。
A.规章
B.道德
C.党章和国家法律
D.政策
答案:C

108.(单选题,5.0分)党的十九大报告提出,要全面增强八个方面执政本领。下列____本领不包括在其中。
A.学习本领、政治领导本领、改革创新本领
B.科学发展本领、依法执政本领、群众工作本领
C.狠抓落实本领、驾驭风险本领
D.自我净化本领、战略谋划本领
答案:D

109.(单选题,5.0分)党的十九大报告提出,要增强政治领导本领,坚持___,科学制定和坚决执行党的路线方针政策,把党总揽全局、协调各方落到实处。①战略思维②创新思维③辩证思维④法治思维⑤底线思维⑥逻辑思维⑦抽象思维
A.①③④⑤⑥
B.①②③④⑦
C.①③④⑥⑦
D.①②③④⑤
答案:D

110.(单选题,5.0分)习近平总书记多次强调,“中国是一个大国,绝不能在根本性问题上出现___错误,一旦出现就无法挽回、无法弥补”。
A.颠覆性
B.战略性
C.长期性
D.致命性
答案:A

111.(单选题,5.0分)习近平总书记在全国党校工作会议上指出,我们干事业不能忘本忘祖忘记初心,我们共产党人的本就是对马克思主义的信仰,对___的信念,对党和人民的忠诚。
A.中国特色社会主义
B.共产主义
C.社会主义
D.社会主义和共产主义
答案:D

112.(单选题,5.0分)习近平在全国党校工作会议上提出,要培养造就一支具有___的干部队伍。①铁一般信仰②铁一般信念③铁一般纪律④铁一般担当⑤铁一般斗志⑥铁一般坚韧
A.①③④⑤
B.②③④⑤
C.①③④⑥
D.①②③④
答案:D

113.(单选题,5.0分)党支部要担负好直接__________和组织群众、宣传群众、凝聚群众、服务群众的职责,引导广大党员发挥先锋模范作用。
A.宣传党员、管理党员、监督党员
B.教育党员、管理党员、监督党员
C.组织党员、宣传党员、服务党员
D.处罚党员、开除党员、警告党员
答案:B

114.(单选题,5.0分)习近平总书记指出,社会主义文艺必须坚持以______为中心的创作导向。
A.社会效益
B.市场效益
C.人民
D.受众
答案:C

115.(单选题,5.0分)习近平总书记在北京大学师生座谈会上强调指出,广大青年要从现在做起,从自己做起,勤学、修德、_______、笃实,使社会主义核心价值观成为自己的基本遵循。
A.爱国
B.明辨
C.诚信
D.友善
答案:B

116.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,要使______的影响像空气一样无所不在、无时不有,必须坚持全民行动、干部带头,从家庭做起,从娃娃抓起。
A.党内法规
B.社会主义核心价值观
C.传统文化
D.国家法律
答案:B

117.(单选题,5.0分)习近平总书记在徐州考察时强调,农村精神文明建设很重要,物质变精神、精神变物质是辩证法的观点,实施乡村振兴战略要物质文明和精神文明一起抓,特别要注重____。
A.提升农民收入水平
B.提升农民精神风貌
C.改善农村基础设施
D.提高农民知识水平
答案:B

118.(单选题,5.0分)习近平总书记在参观淮海战役纪念馆时指出,我们要传承好人民军队的红色基因,努力培养____的新时代革命军人,永葆人民军队性质、宗旨、本色。①有灵魂②有本事③有血性④有品德
A.①②③
B.①②④
C.②③④
D.①②③④
答案:D

119.(单选题,5.0分)习近平总书记指出,家庭是人生的第一个课堂,父母是孩子的第一任老师。家庭教育涉及很多方面,但最重要的是_____。
A.品德教育
B.知识教育
C.美育教育
D.传统文化教育
答案:A

120.(单选题,5.0分)深化文化体制改革,要加快构建把____放在首位、社会效益和经济效益相统一的体制机制。
A.经济效益
B.社会效益
C.集体效益
D.团体效益
答案:B

121.(单选题,5.0分)党的十八大以来,党中央加强对网信工作集中统一领导,对网信工作作出的一系列战略部署,不断推进理论创新和实践创新,不仅走出一条中国特色治网之道,而且提出一系列新思想新观点新论断,形成了____。
A.网络安全战略思想
B.网络强国战略思想
C.网络工作重要论述
D.网络建设重要思想
答案:B

122.(单选题,5.0分)习近平总书记在第二届世界互联网大会上强调,互联网是人类的共同家园,各国应该共同构建____,推动网络空间互联互通、共享共治,为开创人类发展更加美好的未来助力。
A.网络综合治理体系
B.网络空间命运共同体
C.清朗网络空间
D.网上精神家园
答案:B

123.(单选题,5.0分)宣传思想工作是做人的工作,人在哪儿重点就在哪儿,要把______作为重中之重。
A.群众性精神文明创建
B.基层宣传思想工作
C.高校思想政治工作
D.网上舆论工作
答案:D

124.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,要压实______的主体责任,决不能让互联网成为传播有害信息、造谣生事的平台。
A.党政机关
B.社会团体
C.互联网企业
D.网民
答案:C

125.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,要加强______对网信工作的集中统一领导,确保网信事业始终沿着正确方向前进。
A.专业协会组织
B.企业组织
C.政府
D.党中央
答案:D

126.(单选题,5.0分)习近平强调,各级领导干部特别是高级干部要不断提高对互联网规律的把握能力、对网络舆论的引导能力、对信息化发展的驾驭能力、______。
A.对网络安全的服务能力
B.对互联网产品的生产能力
C.对网络安全的保障能力
D.对互联网产品的监管能力
答案:C

127.(单选题,5.0分)习近平总书记高度重视社会治理问题,明确提出要加强社会治理制度建设,打造____的社会治理格局,为在新的历史条件下加强和创新社会治理指明了方向。
A.共治共有共享
B.共建共治共有
C.共建共治共享
D.共建共有共荣
答案:C

128.(单选题,5.0分)习近平总书记强调:“实现经济发展目标,关键要保持稳增长和调结构平衡,坚持宏观政策要_____、微观政策要_____、社会政策要_____的总体思路。”
A.稳活托底
B.稳妥积极健康
C.有序有力有效
D.适度灵活托底
答案:A

129.(单选题,5.0分)十九大报告强调,推动城乡义务教育一体化发展,高度重视农村义务教育,办好学前教育、特殊教育和网络教育,普及______,努力让每个孩子都能享有公平而有质量的教育。
A.九年制义务教育
B.高中阶段教育
C.十二年制义务教育
D.高等教育
答案:B

130.(单选题,5.0分)______是民生之源,是改善民生、实现发展成果由人民共享最重要最直接的方式。
A.经济发展
B.收入分配
C.科学发展
D.人民生活
答案:B

131.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,高校要加强师德师风建设,坚持______,引导广大教师以德立身、以德立学、以德施教。①教书和育人相统一②言传和身教相统一③潜心问道和关注社会相统一④学术自由和学术规范相统一
A.①②③
B.①②④
C.②③④
D.①②③④
答案:D

132.(单选题,5.0分)习近平总书记多次强调,教育的根本任务是____。
A.立德树人
B.发展素质教育
C.推进教育公平
D.尊师重教
答案:A

133.(单选题,5.0分)党的十九大报告指出,必须多谋民生之利、多解民生之忧,在发展中补齐民生短板、促进社会公平正义,在____、弱有所扶上不断取得新进展。①幼有所育、学有所教②劳有所得、病有所医③老有所养、住有所居④衣有所给、食有所供
A.①②③
B.①②④
C.②③④
D.①②③④
答案:A

134.(单选题,5.0分)习近平总书记在中共十八届三中全会第二次全体会议上强调,要把______、增进人民福祉作为一面镜子,审视我们各方面体制机制和政策规定。
A.促进经济发展
B.加强环境保护
C.促进公平正义
D.改善人民生活
答案:C

135.(单选题,5.0分)中国共产党领导人民构建社会主义和谐社会,加强和创新社会_____。
A.管理
B.治理
C.管控
D.监管
答案:B

136.(单选题,5.0分)习近平总书记指出,要坚决打赢脱贫攻坚战,确保到____我国现行标准下农村贫困人口实现脱贫,贫困县全部摘帽,解决区域性整体贫困,做到脱真贫、真脱贫。
A.2030年
B.2020年
C.2025年
D.2035年
答案:B

137.(单选题,5.0分)打好精准脱贫攻坚战,要坚持“____”标准,既不能降低标准,也不能盲目抬高标准。
A.一不愁两保障
B.两不愁两保障
C.两不愁三保障
D.三不愁两保障
答案:C

138.(单选题,5.0分)党的十九大报告指出,坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位,加快建立多主体供给、多渠道保障、____的住房制度,让全体人民住有所居。
A.租赁优先
B.以购为主
C.租购并举
D.多手段调控
答案:C

139.(单选题,5.0分)党的十九大报告指出,就业是最大的民生,要坚持就业优先战略和积极就业政策,实现____。
A.灵活就业和自主就业
B.以创业带就业
C.劳动者平等就业
D.更高质量和更充分就业
答案:D

140.(单选题,5.0分)党的十九大报告强调,____以药养医,健全药品供应保障制度。
A.逐步取消
B.严格限制
C.全面取消
D.严厉打击
答案:C

141.(单选题,5.0分)党的十九大报告强调,积极应对人口老龄化,构建____政策体系和社会环境。
A.养老、孝老、敬老
B.综合养老
C.医养结合
D.老龄事业和产业协调发展
答案:A

142.(单选题,5.0分)习近平总书记指出,____是关系党的事业兴衰成败第一位的问题,就是党的生命。
A.市场经济问题
B.改革开放问题
C.道路问题
D.党的领导问题
答案:C

143.(单选题,5.0分)党的十九大报告指出,建设生态文明是中华民族永续发展的千年大计,必须树立和践行_____的理念,坚持节约资源和保护环境的基本国策。
A.人与自然和谐共生
B.民生优先
C.绿水青山就是金山银山
D.人与自然是生命共同体
答案:C

144.(单选题,5.0分)习近平总书记在全国生态环境保护大会上指出,生态文明建设正处于____的关键期,已进入提供更多优质生态产品以满足人民日益增长的优美生态环境需要的攻坚期,也到了有条件有能力解决生态环境突出问题的窗口期。
A.压力叠加、负重前行
B.压力叠加、成效稳固
C.压力叠加、根本转好
D.充满机遇、负重前行
答案:A

145.(单选题,5.0分)党的十九大报告指出,人与自然是生命共同体,人类必须尊重自然、_____、保护自然。
A.利用自然
B.崇尚自然
C.顺应自然
D.开发自然
答案:C

146.(单选题,5.0分)党的十九大报告指出,坚持节约优先、_____的方针,坚持生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路。
A.发展优先、合理保护为主
B.保护优先、人工恢复为主
C.保护优先、自然恢复为主
D.发展优先、适度开发为主
答案:C

147.(单选题,5.0分)党的十九大报告提出,着力建设资源节约型、环境友好型社会,实行_____生态环境保护制度。
A.适度宽松的
B.最严格的
C.比较严格的
D.适度从紧的
答案:B

148.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,要通过加快构建生态文明体系,确保到____年,生态环境质量实现根本好转,美丽中国目标基本实现。
A.2020
B.2035
C.2049
D.2050
答案:B

149.(单选题,5.0分)习近平总书记在徐州考察时指出,资源枯竭地区经济转型发展是一篇大文章,实践证明这篇文章完全可以做好,关键是要贯彻新发展理念,坚定不移走____的文明发展道路。①生产发展②生活富裕③生态良好④生机盎然
A.①②③
B.②③④
C.①③④
D.①②④
答案:A

150.(单选题,5.0分)党的十九大报告指出,着力解决突出环境问题,坚持全民共治、源头防治,持续实施大气污染防治行动,打赢____。
A.蓝天保卫战
B.PM2.5防治战
C.空气防卫战
D.化工污染防治战
答案:A

1.(多选题,5.0分)中国特色社会主义理论体系包括____。
A.毛泽东思想
B.邓小平理论
C.“三个代表”重要思想
D.科学发展观
E.习近平新时代中国特色社会主义思想
答案:BCDE

2.(多选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会主义思想贯穿着高度的自觉自信,主要体现在____。
A.对传承中华民族5000多年文明的自觉自信
B.对发扬党的优良传统的自觉自信
C.对坚持和发展中国特色社会主义的自觉自信
D.对我们正在做的事情的自觉自信
E.对党和国家事业光明前景的自觉自信
答案:ABCDE

3.(多选题,5.0分)习近平新时代中国特色社会主义思想,是____,是党和国家必须长期坚持的指导思想。
A.马克思主义中国化最新成果
B.当代中国马克思主义、21世纪马克思主义
C.党和人民实践经验和集体智慧的结晶
D.中国特色社会主义理论体系的重要组成部分
答案:ABCD

4.(多选题,5.0分)关于习近平新时代中国特色社会主义思想重大意义,理解正确的有___。
A.是新时代中国共产党人的思想旗帜
B.为发展马克思主义作出了中国的原创性贡献
C.是国家政治生活和社会生活的根本指针
D.为建设美好世界贡献了中国智慧、中国方案
答案:ABCD

5.(多选题,5.0分)中国特色社会主义进入新时代,意味着____。
A.近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃
B.科学社会主义在二十一世纪的中国焕发出强大生机活力
C.中国特色社会主义拓展了发展中国家走向现代化的途径
D.全面建成小康社会已成为现实
答案:ABC

6.(多选题,5.0分)新时代坚持和发展中国特色社会主义的基本方略是____。
A.坚持党对一切工作的领导,坚持以人民为中心,坚持全面深化改革
B.坚持新发展理念,坚持人民当家作主,坚持全面依法治国
C.坚持社会主义核心价值体系,坚持在发展中保障和改善民生,坚持人与自然和谐共生
D.坚持总体国家安全观,坚持党对人民军队的绝对领导,坚持“一国两制”和推进祖国统一
E.坚持推动构建人类命运共同体,坚持全面从严治党
答案:ABCDE

7.(多选题,5.0分)关于中国特色社会主义深厚的历史渊源和广泛的现实基础,下列说法正确的有____。
A.中国特色社会主义是在改革开放40多年的伟大实践中得来的
B.中国特色社会主义是在中华人民共和国成立70多年的持续探索中得来的
C.中国特色社会主义是在我们党领导人民进行伟大社会革命百年实践中得来的
D.中国特色社会主义是近代以来中华民族由衰到盛180多年的历史进程中得来的
E.中国特色社会主义是对中华民族5000多年传承发展中得来的
答案:ABCDE

8.(多选题,5.0分)习近平总书记从六个时间段分析了社会主义思想从提出到现在的历史进程,下列对这六个阶段表述正确的有____。
A.空想社会主义
B.马克思、恩格斯创立科学社会主义理论体系
C.列宁领导十月革命并实践社会主义
D.苏联模式逐步形成
E.新中国成立后我们党对社会主义的探索和实践
F.我们党作出进行改革开放的历史性决策、开创和发展中国特色社会主义
答案:ABCDEF

9.(多选题,5.0分)习近平总书记曾引用三句诗生动叙说了100年来中国人寻梦、追梦、圆梦的历史进程,分别是____。
A.中华民族的昨天,可以说是“雄关漫道真如铁”
B.中华民族的今天,正可谓“人间正道是沧桑”
C.中华民族的明天,可以说是“蓦然回首,那人却在,灯火阑珊处”
D.中华民族的明天,可以说是“长风破浪会有时”
答案:ABD

10.(多选题,5.0分)习近平总书记指出,实现中国梦,必须____。
A.走中国道路
B.弘扬中国精神
C.涵养中国气质
D.凝聚中国力量
答案:ABD

11.(多选题,5.0分)习近平总书记在中央民族工作会议上强调,要引导各族群众增强“5个认同”,具体是指____。
A.对伟大祖国的认同
B.对中华民族的认同
C.对中华文化的认同
D.对中国共产党的认同
E.对中国特色社会主义的认同
F.对人民军队的认同
答案:ABCDE

12.(多选题,5.0分)全党同志一定要永远与人民____,永远把人民对美好生活的向往作为奋斗目标,以永不懈怠的精神状态和一往无前的奋斗姿态,继续朝着实现中华民族伟大复兴的宏伟目标奋勇前进。
A.同呼吸
B.共命运
C.手牵手
D.心连心
答案:ABD

13.(多选题,5.0分)全党要更加自觉地增强____,既不走封闭僵化的老路,也不走改旗易帜的邪路,保持政治定力,坚持实干兴邦,始终坚持和发展中国特色社会主义。
A.道路自信
B.理论自信
C.制度自信
D.文化自信
E.思想自信
答案:ABCD

14.(多选题,5.0分)党的十九大报告指出,必须坚持和完善我国社会主义基本经济制度和分配制度,____。
A.毫不动摇巩固和发展公有制经济
B.毫不动摇发展混合所有制经济
C.毫不动摇限制非公有制经济发展
D.毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展
答案:AD

15.(多选题,5.0分)关于把握经济发展新常态,下列说法正确的有____。
A.新常态不是一个事件,不要用好或坏来判断
B.新常态虽然主要表现在经济领域,但在文化、旅游、城市管理等领域也有体现
C.新常态不是一个避风港,不要把不好做或难做好的工作都归结于新常态
D.新常态不是不要国内生产总值增长,而是要更好发挥主观能动性、更有创造精神地推动发展
答案:ACD

16.(多选题,5.0分)全面深化改革,要重点把握和处理好以下几个重大关系____。
A.解放思想和实事求是的关系
B.整体推进和重点突破的关系
C.全局和局部的关系
D.顶层设计和摸着石头过河的关系
E.胆子要大和步子要稳的关系
F.改革发展稳定的关系
答案:ABCDEF

17.(多选题,5.0分)习近平总书记指出,全面建成小康社会,“小康”讲的发展水平,“全面”讲的是发展的
A.平衡性
B.协调性
C.可持续性
D.无差异性
答案:ABC

18.(多选题,5.0分)党政军民学,东西南北中,党是领导一切的。必须增强____,自觉维护党中央权威和集中统一领导,自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。
A.政治意识
B.大局意识
C.核心意识
D.看齐意识
E.纪律意识
答案:ABCD

19.(多选题,5.0分)“四个全面”战略布局是____。
A.全面建成小康社会
B.全面深化改革
C.全面依法治国
D.全面从严治党
E.全面建设现代化国家
答案:ABCD

20.(多选题,5.0分)贯彻新发展理念首先要深入理解、科学把握其科学内涵和实践要求。下列说法正确的有________。
A.创新是引领发展的第一动力
B.协调是持续健康发展的内在要求
C.绿色是永续发展的必要条件
D.开放是国家繁荣发展的必由之路
E.共享是中国特色社会主义的本质要求
答案:ABCDE

21.(多选题,5.0分)十九大党章增写要实施____,将这些重大战略与科教兴国战略、人才强国战略、可持续发展战略并提。
A.创新驱动发展战略
B.乡村振兴战略
C.区域协调发展战略
D.军民融合发展战略
答案:ABCD

22.(多选题,5.0分)党的十九大报告提出,要统筹城乡发展、区域发展、____,调整经济结构,转变经济发展方式,推进供给侧结构性改革。
A.产业平衡发展
B.经济社会发展
C.人与自然和谐发展
D.国内发展和对外开放
答案:BCD

23.(多选题,5.0分)打赢供给侧结构性改革这场硬仗,要按照党的十九大的部署,把提高供给为主攻方向,着力___、降成本、补短板,同时还要重点在破立降上下功夫。
A.去产能
B.去库存
C.去顺差
D.去杠杆
答案:ABD

24.(多选题,5.0分)党的十八大以来,我国开放型经济新体制逐步健全,____稳居世界前列。
A.对外贸易
B.对外投资
C.外汇储备
D.外汇支出
答案:ABC

25.(多选题,5.0分)______问题是关系国计民生的根本性问题,必须始终把解决好“三农”问题作为全党工作重中之重。
A.农业
B.农村
C.农民
D.农田
答案:ABC

26.(多选题,5.0分)坚决打好精准脱贫攻坚战,要坚持精准扶贫、精准脱贫基本方略,坚持____“三位一体”大扶贫格局。
A.专项扶贫
B.行业扶贫
C.社会扶贫
D.对口扶贫
答案:ABC

27.(多选题,5.0分)习近平总书记强调,民生工作要从实际出发,集中力量做好____民生建设,不断提高公共服务共建能力和共享水平。
A.普惠性
B.集约性
C.基础性
D.兜底性
答案:ACD

28.(多选题,5.0分)下列哪些选项构成了中国政治制度的核心内容和基本框架,是社会主义民主政治的集中体现:____。
A.人民代表大会制度
B.中国共产党领导的多党合作和政治协商制度
C.民族区域自治制度
D.基层群众自治制度
答案:ABCD

29.(多选题,5.0分)我国社会主义民主政治制度具有鲜明品格和巨大优势,表现在____。
A.能够有效保证人民广泛参加国家治理和社会治理
B.能够有效调节国家政治关系
C.能够集中力量办大事
D.能够有效维护国家主权、安全、发展利益
答案:ABCD

30.(多选题,5.0分)巩固和发展爱国统一战线,坚持______,支持民主党派按照中国特色社会主义参政党要求更好履行职能。
A.长期共存
B.互相监督
C.肝胆相照
D.荣辱与共
答案:ABCD

31.(多选题,5.0分)人民政协是具有中国特色的制度安排,要围绕团结和民主两大主题,把协商民主贯穿____全过程,完善协商议政内容和形式,着力增进共识、促进团结。
A.政治协商
B.民主协商
C.民主监督
D.参政议政
答案:ACD

32.(多选题,5.0分)全面依法治国是国家治理的一场深刻革命,必须坚持厉行法治,推进____。
A.科学立法
B.严格执法
C.公正司法
D.全民守法
E.遵纪守法
答案:ABCD

33.(多选题,5.0分)关于依法治国与以德治国的关系,下列说法正确的有____。
A.法律是成文的道德,道德是内心的法律
B.要强化道德对法治的支撑作用
C.要把道德要求贯彻到法治建设之中
D.要用法治手段解决道德领域突出问题
答案:ABCD

34.(多选题,5.0分)习近平总书记指出,中国人民在长期奋斗中培育、继承、发展起来的伟大民族精神,为中国发展和人类文明进步提供了强大精神动力。这些精神包括____。
A.伟大创造精神
B.伟大奋斗精神
C.伟大团结精神
D.伟大梦想精神
答案:ABCD

35.(多选题,5.0分)社会主义核心价值观对个人层面的要求有____。
A.自由
B.爱国
C.敬业
D.诚信
E.友善
答案:BCDE

36.(多选题,5.0分)关于“四个全面”战略布局,下列说法正确的有____
A.“四个全面”不是简单并列,而是有机联系、相互贯通的
B.四个全面”既提出了战略目标,又提出了与之相匹配的战略举措
C.“四个全面”既立足整体、统筹全局,又突出重点
D.四个全面”通过简单的并列组合,向全体人民表明中国特色社会主义的战略布局
答案:ABC

37.(多选题,5.0分)意识形态工作是党的一项极端重要的工作。习近平总书记指出,能否做好意识形态工作,____。
A.事关党的前途命运
B.事关国家长治久安
C.事关民族凝聚力
D.事关民族向心力
答案:ABCD

38.(多选题,5.0分)宣传阐释中国梦要与当代中国价值紧密结合起来,注重从____等方面说清楚、讲明白,使中国梦成为传播当代中国价值的生动载体。
A.历史层面
B.国家层面
C.个人层面
D.全球层面
答案:ABCD

39.(多选题,5.0分)党的十九大报告提出,要按照兜底线、织密网、建机制的要求,全面建成________可持续的多层次社会保障体系。
A.覆盖全民
B.城乡统筹
C.权责清晰
D.保障适度
答案:ABCD

40.(多选题,5.0分)党的十九大报告提出,提高就业质量和人民收入水平,鼓励勤劳守法致富,就要____。
A.扩大中等收入群体
B.增加低收入者收入
C.调节过高收入
D.取缔非法收入
答案:ABCD

41.(多选题,5.0分)加强社会治理制度建设,完善党委领导、政府负责、社会协同、公众参与、法治保障的社会治理体制,提高社会治理________水平。
A.社会化
B.法治化
C.智能化
D.专业化
答案:ABCD

42.(多选题,5.0分)完善公共服务体系,就要通过____等方式保障基本民生,让改革成果更多更公平惠及全体人民。
A.基本公共服务均等化
B.社会政策托底
C.保护弱势群体
D.扩大中等收入者比重
答案:ABC

43.(多选题,5.0分)党的十九大报告指出,加快社会治安防控体系建设,依法打击和惩治黄赌毒黑拐骗等违法犯罪活动,保护人民_____。
A.人身权
B.财产权
C.人格权
D.名誉权
答案:ABC

44.(多选题,5.0分)习近平总书记在十九大报告中强调,构建____的环境治理体系。
A.政府为主导
B.企业为主体
C.党委为统帅
D.社会组织和公众共同参与
答案:ABD

45.(多选题,5.0分)党的十八大以来,我国引导应对气候变化国际合作,成为全球生态文明建设的重要____。
A.参与者
B.贡献者
C.引领者
D.决定者
答案:ABC

46.(多选题,5.0分)必须坚持____为主的方针,形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式,还自然以宁静、和谐、美丽。
A.事先预防
B.节约优先
C.保护优先
D.自然恢复
答案:BCD

47.(多选题,5.0分)党的十九大报告指出,构建市场导向的绿色技术创新体系,发展绿色金融,壮大____。
A.节能环保产业
B.清洁生产产业
C.绿色科技产业
D.清洁能源产业
答案:ABD

48.(多选题,5.0分)党的十九大报告指出,倡导简约适度、绿色低碳的生活方式,反对奢侈浪费和不合理消费,开展创建节约型机关、_____等行动。
A.绿色家庭
B.绿色学校
C.绿色社区
D.绿色城市
E.绿色出行
答案:ABCE

49.(多选题,5.0分)党的十九大报告指出,加大生态系统保护力度,完成_____三条控制线划定工作。
A.生态保护红线
B.永久基本农田
C.城镇开发边界
D.国土绿化面积
答案:ABC

50.(多选题,5.0分)党的十九大报告指出,坚持总体国家安全观,必须___,统筹外部安全和内部安全、国土安全和国民安全、传统安全和非传统安全、自身安全和共同安全,完善国家安全制度体系,加强国家安全能力建设,坚决维护国家主权、安全、发展利益。
A.坚持国家利益至上
B.以人民安全为宗旨
C.以政治安全为根本
D.以维护社会安全为目标
答案:ABC

51.(多选题,5.0分)建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队,必须____,实现党在新时代的强军目标。
A.政治建军
B.改革强军
C.科技兴军
D.依法治军
答案:ABCD

52.(多选题,5.0分)保持香港、澳门长期繁荣稳定,必须全面准确贯彻____的方针。
A.“一国两制”
B.“港人治港”
C.“澳人治澳”
D.高度自治
答案:ABCD

53.(多选题,5.0分)党的十九大报告提出,要支持香港、澳门融入国家发展大局,以____等为重点,全面推进内地同香港、澳门互利合作。
A.粤港澳大湾区建设
B.粤港澳合作
C.粤港澳政府合作
D.泛珠三角区域合作
答案:ABD

54.(多选题,5.0分)习近平总书记在中央外事工作会议上指出,把握国际形势要树立正确的____。
A.历史观
B.大局观
C.角色观
D.价值观
答案:ABC

55.(多选题,5.0分)中国将高举___的旗帜,恪守维护世界和平、促进共同发展的外交政策宗旨。
A.和平
B.发展
C.合作
D.共赢
答案:ABCD

56.(多选题,5.0分)党的十九大报告指出,我们党坚持推动构建人类命运共同体,始终做___。
A.世界和平的建设者
B.全球发展的贡献者
C.国际秩序的维护者
D.国际规则的制订者
答案:ABC

57.(多选题,5.0分)习近平总书记指出,要提高我国参与全球治理能力,就要着力增强_____、舆论宣传能力、统筹协调能力。
A.制定规则能力
B.自主研发能力
C.议程设置能力
D.人才储备能力
答案:AC

58.(多选题,5.0分)党的十九大报告指出,世界正处于大发展大变革大调整时期,和平与发展仍然是时代主题,_____深入发展。
A.世界多极化
B.经济全球化
C.社会信息化
D.文化多样化
E.治理民主化
答案:ABCD

59.(多选题,5.0分)“一带一路”建设是我国扩大对外开放的重大举措。要着力把“一带一路”建成____。
A.和平之路
B.繁荣之路
C.开放之路
D.创新之路
E.文明之路
答案:ABCDE

60.(多选题,5.0分)积极促进“一带一路”国际合作,努力实现____,打造国际合作新平台,增添共同发展新动力。
A.政策沟通
B.设施联通
C.贸易畅通
D.人员互通
E.资金融通
F.民心相通
答案:ABCEF

61.(多选题,5.0分)新时代党的建设总要求是____________。
A.坚持和加强党的全面领导,坚持党要管党、全面从严治党
B.以加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设为主线,以党的政治建设为统领,以坚定理想信念宗旨为根基,以调动全党积极性、主动性、创造性为着力点
C.全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设
D.把制度建设贯穿其中,深入推进反腐败斗争,不断提高党的建设质量
E.把党建设成为始终走在时代前列、人民衷心拥护、勇于自我革命、经得起各种风浪考验、朝气蓬勃的马克思主义执政党
答案:ABCDE

62.(多选题,5.0分)坚持全面从严治党,必须____,统筹推进党的各项建设,不断增强党的执政能力。
A.以党章为根本遵循
B.把党的政治建设摆在首位
C.思想建党和制度治党同向发力
D.抓住“关键少数”
E.以宪法为准绳
答案:ABCD

63.(多选题,5.0分)全党同志特别是高级干部要加强党性锻炼,不断提高政治觉悟和政治能力,把____作为根本政治担当,永葆共产党人政治本色。
A.对党忠诚
B.为党分忧
C.为党尽职
D.为民造福
答案:ABCD

64.(多选题,5.0分)好干部的标准是____。
A.信念坚定
B.为民服务
C.勤政务实
D.敢于担当
E.清正廉洁
答案:ABCDE

65.(多选题,5.0分)党的十九大报告提出,重点强化____和____,带动廉洁纪律、群众纪律和生活纪律严起来。
A.政治纪律
B.组织纪律
C.党内监督
D.舆论监督
答案:AB

66.(多选题,5.0分)习近平总书记指出,要弘扬____等价值观,永葆共产党人政治本色。
A.忠诚老实
B.公道正派
C.实事求是
D.清正廉洁
答案:ABCD

67.(多选题,5.0分)弘扬马克思主义学风,推进“两学一做”学习教育常态化制度化。其中“两学一做”是指____。
A.学马克思主义
B.学党章党规
C.学系列讲话
D.做合格党员
答案:BCD

68.(多选题,5.0分)党的十九大报告提出,夺取反腐败斗争压倒性胜利,要坚持____,坚持重遏制、强高压、长震慑,坚持受贿行贿一起查,坚决防止党内形成利益集团。
A.无禁区
B.全覆盖
C.零容忍
D.广覆盖
答案:ABC

69.(多选题,5.0分)全面推进党的政治建设、____,把制度建设贯穿其中,深入推进反腐败斗争,不断提高党的建设质量。
A.思想建设
B.组织建设
C.作风建设
D.纪律建设
答案:ABCD

70.(多选题,5.0分)构建党统一指挥、全面覆盖、权威高效的监督体系,把党内监督同国家机关监督、____贯通起来,增强监督合力。
A.民主监督
B.司法监督
C.群众监督
D.舆论监督
答案:ABCD

71.(多选题,5.0分)监督执纪的“四种形态”是指____。
A.经常开展批评和自我批评、约谈函询,让“红红脸、出出汗”成为常态
B.党纪轻处分、组织调整成为违纪处理的大多数
C.党纪重处分、重大职务调整的成为少数
D.严重违纪涉嫌违法立案审查的成为极少数
答案:ABCD

72.(多选题,5.0分)习近平总书记在党的十九大报告中要求,以_____,把党内和党外、国内和国外各方面优秀人才集聚到党和人民的伟大奋斗中来。
A.识才的慧眼
B.敬才的风度
C.爱才的诚意
D.用才的胆识
E.容才的雅量
F.聚才的良方
答案:ACDEF

73.(多选题,5.0分)党的十九大报告提出,青年兴则国家兴,青年强则国家强。青年一代____,国家就有前途,民族就有希望。
A.有品味
B.有理想
C.有本领
D.有担当
答案:BCD

74.(多选题,5.0分)2012年12月中央出台八项规定,严厉整治“四风”问题,坚决反对特权。“四风”是指____。
A.形式主义
B.官僚主义
C.享乐主义
D.奢靡之风
E.个人主义
答案:ABCD

75.(多选题,5.0分)近年来,我们勇于面对党面临的重大风险考验和党内存在的突出问题,以顽强意志品质正风肃纪、反腐惩恶,消除了党和国家内部存在的严重隐患,党内政治生活气象更新,党内政治生态明显好转,党的_______显著增强。
A.创造力
B.创新力
C.凝聚力
D.战斗力
答案:ACD

76.(多选题,5.0分)坚持______的要求,开展党的群众路线教育实践活动和“三严三实”专题教育,推进“两学一做”学习教育常态化制度化,全党理想信念更加坚定、党性更加坚强。
A.照镜子
B.正衣冠
C.洗洗澡
D.治治病
答案:ABCD

77.(多选题,5.0分)党的建设必须坚决实现的基本要求有:坚持党的基本路线,____。
A.坚持解放思想、实事求是,与时俱进,求真务实
B.坚持全心全意为人民服务
C.坚持民主集中制
D.坚持从严管党治党
答案:ABCD

78.(多选题,5.0分)党对统一战线的领导主要是政治领导,即____的领导,主要体现为党委领导不是部门领导、集体领导而不是个人领导。
A.政治原则
B.政治方向
C.重大方针政策
D.具体工作
答案:ABC

79.(多选题,5.0分)凡属重大问题都要按照____的原则,由党的委员会集体讨论,作出决定。
A.集体领导
B.民主集中
C.个别酝酿
D.会议决定
答案:ABCD

80.(多选题,5.0分)中国共产党按照德才兼备、以德为先的原则选拔干部,坚持五湖四海、任人唯贤,坚持事业为上、公道正派,反对任人唯亲,努力实现干部队伍的____。
A.革命化
B.年轻化
C.知识化
D.专业化
答案:ABCD

81.(多选题,5.0分)党的纪律主要包括政治纪律、组织纪律、____、工作纪律和生活纪律。
A.廉洁纪律
B.干部纪律
C.作风纪律
D.群众纪律
答案:AD

82.(多选题,5.0分)习近平总书记在纪念马克思诞辰200周年大会上的讲话深刻指出,马克思主义是____。
A.科学的理论
B.人民的理论
C.实践的理论
D.开放的理论
答案:ABCD

83.(多选题,5.0分)习近平总书记强调,要发扬钉钉子精神,____,切实把工作落在实处。
A.坚持一张蓝图绘到底
B.坚持“坚持一分部署,九分落实”
C.建立规范的考评评价体系
D.形成激励求真务实的有效机制
答案:ABCD

1.(单选题,5.0分)巩固和发展最广泛的爱国统一战线,最根本的是要_______。
A.实现大团结大联合
B.解决人心和力量问题
C.坚持党的领导
D.妥善处理各方利益关系
答案:C

2.(单选题,5.0分)党对统一战线领导主要是_______。
A.政治领导
B.部门领导
C.个人领导
D.工作领导
答案:A

3.(单选题,5.0分)党的十九大报告指出,坚持长期共存、互相监督、肝胆相照、____,支持民主党派按照中国特色社会主义参政党要求更好履行职能。
A.生死与共
B.荣辱与共
C.患难与共
D.进退与共
答案:B

4.(单选题,5.0分)中国共产党维护和发展_____团结互助和谐的社会主义民族关系。
A.平等
B.民主
C.公平
D.友爱
答案:A

5.(单选题,5.0分)党的十九大报告提出,全面贯彻党的民族政策,深化民族团结进步教育,铸牢_____意识,加强各民族交往交流交融,促进各民族像石榴籽一样紧紧抱在一起。
A.中华民族一体化
B.中华民族一家亲
C.中华民族共同体
D.中华民族统一体
答案:C

6.(单选题,5.0分)我国最广泛的爱国统一战线是由全体社会主义劳动者、社会主义事业的建设者、拥护社会主义的爱国者、拥护祖国统一和_____组成的。
A.致力于弘扬传统文化的爱国者
B.致力于中华民族伟大复兴的爱国者
C.维护总体国家安全的爱国者
D.拥护中国共产党领导的爱国者
答案:B

7.(单选题,5.0分)党的十九大报告指出,保持香港、澳门长期繁荣稳定,实现祖国完全统一,必须把维护中央对香港、澳门特别行政区____和保障特别行政区高度自治权有机结合起来,确保“一国两制”方针不会变、不动摇,确保“一国两制”实践不变形、不走样。
A.外交主导权
B.人事主导权
C.全面管治权
D.实质管治权
答案:C

8.(单选题,5.0分)习近平总书记2014年在会见台湾和平统一团体联合参访团时指出,我们所追求的国家统一不仅是形式上的统一,更重要的是两岸同胞的______。
A.共同精神家园
B.情感交融
C.心灵契合
D.利益共享
答案:C

9.(单选题,5.0分)贯彻党的十九大精神,国务院台办、国家发展改革委等29个部门出台了《关于促进两岸经济文化交流合作的若干措施》,简称“_____”。
A.惠台31条
B.惠台20条
C.惠台45条
D.惠台25条
答案:A

10.(单选题,5.0分)中国共产党坚持_____的和平外交政策,坚持_____道路,坚持_____的开放战略,统筹国内国际两个大局,积极发展对外关系,努力为我国的改革开放和现代化建设争取有利的国际环境。
A.亲诚惠容以我为主互利共赢
B.共建共享和平发展友好往来
C.独立自主和平发展互利共赢
D.独立自主和平发展互助助利
答案:C

11.(单选题,5.0分)党的十九大报告提出,在国际事务中,维护世界和平,促进人类进步,推动构建_____,推动建设持久和平、共同繁荣的和谐世界。
A.人类命运共同体
B.地球村
C.人类发展共同体
D.国际命运共同体
答案:A

12.(单选题,5.0分)中国周边外交的基本方针,就是坚持与邻为善、以邻为伴,坚持睦邻、安邻、富邻,突出_______的理念。
A.互利合作
B.亲诚惠容
C.互联互通
D.真实亲诚
答案:B

13.(单选题,5.0分)中国共产党按照_____的原则,发展我党同各国共产党和其他政党的关系。
A.互相尊重主权和领土完整、互不侵犯、互不干涉内政、平等互利、和平共处
B.独立自主、完全平等、互相尊重、互不干涉内部事务
C.长期共存、互相监督、肝胆相照、荣辱与共
D.互相尊重、平等互利、互不干涉内部事务
答案:B

14.(单选题,5.0分)______,是习近平总书记倡导的全球治理观,也是“一带一路”建设的重要指导原则。
A.亲诚惠容
B.深化“五通”合作
C.共商共建共享
D.真实亲诚
答案:C

15.(单选题,5.0分)党的十九大报告提出,各国人民同心协力,构建人类命运共同体,建设______的世界。
A.持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、公平正义
B.持久和平、普遍安全、共同繁荣、公平正义、清洁美丽
C.持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽
D.持久和平、普遍安全、公平正义、开放包容、清洁美丽
答案:C

16.(单选题,5.0分)推动形成全面开放新格局,要以_____建设为重点,坚持引进来和走出去并重,遵循共商共建共享原则,加强创新能力开放合作,形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局。
A.“金砖机制”
B.自贸区
C.“一带一路”
D.区域合作
答案:C

17.(单选题,5.0分)习近平总书记指出,在中华民族同其他民族的友好交往中,逐步形成了以____为特征的丝绸之路精神。①和平合作②开放包容③互学互鉴④互利共赢
A.①②③
B.②③④
C.①②④
D.①②③④
答案:D

18.(单选题,5.0分)党的十九大报告提出,赋予自由贸易试验区更大改革自主权,探索建设______。
A.自由贸易城
B.自由贸易区
C.自由贸易港
D.自由贸易市
答案:C

19.(单选题,5.0分)习近平总书记指出,____是上海合作组织可持续发展的基石。
A.互信
B.合作
C.安全
D.共赢
答案:C

20.(单选题,5.0分)_____是马克思主义军事理论中国化的最新成果,这一成果被写入了党章。
A.新时代强军思想
B.习近平强军思想
C.新时代中国特色强军思想
D.习近平建军思想
答案:B

21.(单选题,5.0分)军队是要准备打仗的,一切工作都必须坚持____标准,向能打仗、打胜仗聚焦。
A.战斗力
B.斗争力
C.战争力
D.硬实力
答案:A

22.(单选题,5.0分)_______是我军立军之本,任何时候任何情况下都不能有丝毫松懈。
A.政治建军
B.改革强军
C.科技兴军
D.依法治军
答案:A

23.(单选题,5.0分)党的十九大对全面推进国防和军队现代化,提出了路线图、时间表、任务书。到2020年,要基本实现_______,_______建设取得重大进展,战略能力有大的提升。
A.信息化网络化
B.机械化信息化
C.机械化网络化
D.信息化机械化
答案:B

24.(单选题,5.0分)中国奉行____的国防政策。中国发展不对任何国家构成威胁。
A.进攻性
B.防御性
C.和平性
D.积极性
答案:B

25.(单选题,5.0分)加强和规范党内政治生活,必须以_____为根本遵循。
A.党章
B.法律
C.党内监督条例
D.宪法
答案:A

26.(单选题,5.0分)中国共产党要领导全国各族人民实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦,必须紧密围绕党的基本路线,坚持_____。
A.党要管党、全面从严治党
B.党要管党、从严治党
C.从严管党、从严治党
D.从严管党、依法治党
答案:A

27.(单选题,5.0分)全党要不断增强党的_____,确保我们党永葆旺盛生命力和强大战斗力。
A.群众领导力、思想组织力、社会凝聚力、政治向心力
B.政治领导力、思想引领力、群众组织力、社会号召力
C.政治领导力、思想引领力、群众发展力、社会号召力
D.政治领导力、思想引领力、群众组织力、社会向心力
答案:B

28.(单选题,5.0分)坚持全面从严治党必须以党章为根本遵循,把_____摆在首位,思想建党和制度治党同向发力,统筹推进党的各项建设。
A.党的政治建设
B.党的作风建设
C.党的组织建设
D.党的思想建设
答案:A

29.(单选题,5.0分)__________是党的基础性建设。
A.组织建设
B.思想建设
C.制度建设
D.纪律建设
答案:B

30.(单选题,5.0分)加强各级领导班子建设,培养选拔党和人民需要的好干部,培养和造就千百万社会主义事业接班人,从组织上保证党的基本理论、基本路线、_____的贯彻落实。
A.基本经验
B.基本方略
C.基本政策
D.基本方法
答案:B

31.(单选题,5.0分)我们党的最大政治优势是_____。
A.密切联系群众
B.理论联系实际
C.批评与自我批评
D.勇于自我革新
答案:A

32.(单选题,5.0分)中国共产党执政后的最大危险是_____。
A.本本主义
B.脱离群众
C.思想僵化
D.经验主义
答案:B

33.(单选题,5.0分)党风问题、_____是关系党生死存亡的问题。
A.党同人民群众联系问题
B.党的作风建设问题
C.党内民主问题
D.党的制度建设问题
答案:A

34.(单选题,5.0分)党的政治建设的首要任务是_____。
A.保证党的先进性和纯洁性
B.坚定理想信念
C.保证全党服从中央,坚持党中央权威和集中统一领导
D.确保全体党员对党绝对忠诚
答案:C

35.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,我们实行的民主集中制,是又有集中又有民主、又有纪律又有自由、_____生动活泼的制度,是民主和集中紧密结合的制度。
A.又有统一意志又有个人心情舒畅
B.又有协调一致又有个人畅所欲言
C.又有团结一致又有个人积极作为
D.又有合作一致又有个人积极作为
答案:A

36.(单选题,5.0分)坚持依规治党、标本兼治,坚持把_____挺在前面。
A.制度
B.纪律
C.讲政治
D.共产党人核心价值观
答案:B

37.(单选题,5.0分)深入推进党风廉政建设和反腐败斗争,以零容忍态度惩治腐败,构建_____的有效机制。
A.不让腐、不能腐、不敢腐
B.不能腐、不敢腐、不易腐
C.不敢腐、不能腐、不想腐
D.不想腐、不能腐、不让腐
答案:C

38.(单选题,5.0分)习近平总书记在学习贯彻党的十九大精神研讨班开班式上发表重要讲话指出,在新时代我们党必须以党的______来推动党领导人民进行的伟大______。
A.自我革命社会革命
B.理论创新实践创新
C.建设新的伟大工程斗争
D.先进性建设事业
答案:A

39.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,涉及人民群众利益的大量决策和工作,主要发生在______。
A.基层
B.普通群众
C.党员干部
D.领导干部
答案:A

40.(单选题,5.0分)______是党的思想建设的首要任务。
A.培育和践行社会主义核心价值观
B.树立科学世界观
C.牢记党的宗旨
D.坚定理想信念
答案:D

41.(单选题,5.0分)坚定理想信念,坚守共产党人精神追求,抓好______是核心。
A.家风建设
B.党性教育
C.道德建设
D.廉洁自律
答案:B

42.(单选题,5.0分)作风建设的核心问题是______。
A.保持党同人民群众的血肉联系
B.解决问题、务求实效
C.坚决反对“四风”
D.严格落实八项规定精神
答案:A

43.(单选题,5.0分)党的领导主要是_____的领导。
A.政治、思想
B.政治、组织
C.思想、组织
D.政治、思想和组织
答案:D

44.(单选题,5.0分)党的十九大报告提出,要以提升____为重点,突出政治功能,把基层党组织建设成为宣传党的主张、贯彻党的决定、领导基层治理、团结动员群众、推动改革发展的坚强战斗堡垒。
A.凝聚力
B.领导力
C.组织力
D.战斗力
答案:C

45.(单选题,5.0分)党的基层组织是党在社会基层组织中的_____,是党的全部工作和战斗力的基础。
A.基础
B.细胞
C.核心
D.战斗堡垒
答案:D

46.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,每个党员特别是领导干部都要强化____,自觉做到思想上认同组织、政治上依靠组织、工作上服从组织、感情上信赖组织。
A.责任意识
B.大局意识
C.党的意识和组织观念
D.党的意识和全局观念
答案:C

47.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,____是党生存发展第一位的问题,事关党的前途命运和事业兴衰成败。
A.政治定力
B.政治意识
C.政治方向
D.政治观念
答案:C

48.(单选题,5.0分)习近平总书记指出,要弘扬社会主义核心价值观,弘扬和践行忠诚老实、公道正派、实事求是、清正廉洁等价值观,以____涵养风清气正的政治生态。
A.坚定理想信念
B.良好政治文化
C.先进价值理念
D.优良传统文化
答案:B

49.(单选题,5.0分)习近平总书记在十九届中央政治局第六次集体学习强调,加强党的政治建设,要紧扣____这个最大的政治,把赢得民心民意、汇集民智民力作为重要着力点。
A.民心
B.民意
C.民智
D.民力
答案:A

50.(单选题,5.0分)深刻认识党面临的________的尖锐性和严峻性,坚持问题导向,保持战略定力,推动全面从严治党向纵深发展。
A.精神懈怠危险、能力不足危险、脱离群众危险、消极腐败危险
B.精神懈怠危险、封闭僵化危险、脱离群众危险、消极腐败危险
C.精神懈怠危险、能力不足危险、官僚主义危险、消极腐败危险
D.精神懈怠危险、能力不足危险、脱离群众危险、腐化堕落危险
答案:A

51.(单选题,5.0分)习近平总书记在2017年底中央政治局民主生活会上指出,要在全党大兴____之风,推动全党崇尚实干、力戒空谈、精准发力,让改革发展稳定各项任务落下去,让惠及百姓的各项工作实起来,推动党中央大政方针和决策部署在基层落地生根。
A.理论联系实际
B.密切联系群众
C.调查研究
D.批评与自我批评
答案:C

52.(单选题,5.0分)“三严三实”专题教育“三实”是指____。①工作要实②谋事要实③创业要实④做人要实
A.①②③
B.①②④
C.①③④
D.②③④
答案:D

53.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,要注重党内法规同国家法律的衔接和协调,构建以____为根本、若干配套党内法规为支撑的党内法规制度体系,提高党内法规执行力。
A.宪法
B.党章
C.法律
D.规章
答案:B

54.(单选题,5.0分)做焦裕禄式的县委书记,必须心中有党、心中有民、____、心中有戒。
A.心中有畏
B.心中有诚
C.心中有责
D.心中有廉
答案:C

55.(单选题,5.0分)人不以规矩则废,党不以规矩则乱。在所有党的纪律和和规矩中,第一位的是____。
A.政治纪律和政治规矩
B.组织纪律和组织规矩
C.工作纪律和工作规矩
D.廉洁纪律和廉洁规矩
答案:A

56.(单选题,5.0分)习近平总书记在十八届中央纪委六次全会上强调,要把纪律建设摆在更加突出位置,坚持______。
A.法严于纪、纪在法后
B.纪严于法、纪在法前
C.纪严于法、法在纪前
D.法严于纪、纪在法前
答案:B

57.(单选题,5.0分)作风问题本质上是____。
A.素质问题
B.人性问题
C.党性问题
D.家风问题
答案:C

58.(单选题,5.0分)选人用人是党内政治生活的风向标,____是严肃党内政治生活的治本之策。
A.解决“重选轻管”问题
B.端正用人导向
C.健全监督机制
D.健全容错纠错机制
答案:B

59.(单选题,5.0分)党的十八大以来,全面从严治党卓有成效,反腐败斗争压倒性态势____。
A.已经形成并巩固发展
B.逐步形成
C.不断深化
D.日益稳固
答案:A

60.(单选题,5.0分)党的十九大报告提出,坚持____结合、激励和约束并重,完善干部考核评价机制。
A.教育和管理
B.严管和厚爱
C.培养和使用
D.引导和监督
答案:B

61.(单选题,5.0分)习近平总书记关于“三个区分开来”的重要论述,下列表述不正确的是____。
A.把干部在推进改革中因缺乏经验、先行先试出现的失误和错误,同明知故犯的违纪违法行为区分开来。
B.把上级尚无明确限制的探索性试验中的失误和错误,同上级明令禁止后依然我行我素的违纪违法行为区分开来。
C.把为推动发展的无意过失,同为谋取私利的违纪违法行为区分开来。
D.把虽然违纪违规但未造成明显社会危害,同因违纪违规造成重大损失的区分开来。
答案:D

62.(单选题,5.0分)党的十八届三中全会指出,落实党风廉政建设责任制,党委负主体责任、纪委负监督责任。这两种责任____,主体责任是前提,监督责任是保障,两者相互作用,浑然一体。
A.不是并列关系
B.是并列关系
C.是对立统一的关系
D.是并列和对立统一的关系
答案:A

63.(单选题,5.0分)习近平总书记强调,立政德就要____。①明大德②守公德③讲道德④严私德
A.①②③
B.②③④
C.①②④
D.①③④
答案:C

64.(单选题,5.0分)党的二十大报告的完整题目是()。
A.决胜全面建成小康社会,夺取新时期中国特色社会主义伟大胜利
B.高举中国特色社会主义伟大旗帜,夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利
C.高举中国特色社会主义伟大旗帜,为全面建设社会主义现代化国家而团结奋斗
D.决胜全面建成小康社会,夺取新征程中国特色社会主义伟大胜利
答案:C

65.(单选题,5.0分)党的二十大报告共分为()部分。
A.12
B.13
C.14
D.15
答案:D

66.(单选题,5.0分)党的二十大的主题是:高举中国特色社会主义伟大旗帜,全面贯彻新时代中国特色社会主义思想,弘扬(),自信自强、守正创新,踔厉奋发、勇毅前行,为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。
A.伟大建党精神
B.伟大红船精神
C.伟大长征精神
D.伟大抗疫精神
答案:A

67.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,十九大以来的五年,是极不寻常、极不平凡的五年。党中央统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局,就党和国家事业发展作出重大战略部署,团结带领全党全军全国各族人民有效应对严峻复杂的国际形势和接踵而至的巨大风险挑战,以()的精神把新时代中国特色社会主义不断推向前进。
A.只争朝夕
B.锐意创新
C.精益求精
D.奋发有为
答案:D

68.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,十年来,我们创立了(),明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略,提出一系列治国理政新理念新思想新战略,实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。
A.中国特色社会主义思想
B.新时代中国特色社会主义思想
C.科学发展观
D.人类命运共同体理念
答案:B

69.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,十年来,我们经过接续奋斗,实现了()这个中华民族的千年梦想,打赢了人类历史上规模最大的脱贫攻坚战,历史性地解决了绝对贫困问题,为全球减贫事业作出了重大贡献。
A.脱贫
B.温饱
C.富裕
D.小康
答案:D

70.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,十年来,我们对新时代党和国家事业发展作出科学完整的战略部署,提出实现中华民族伟大复兴的中国梦,统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想,明确“五位一体”()和“四个全面”()。
A.战略布局总体布局
B.战术布局总体布局
C.总体布局战略布局
D.总体布局战术布局
答案:C

71.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,十年来,我们统筹发展和安全,明确我国社会主要矛盾是(),并紧紧围绕这个社会主要矛盾推进各项工作,不断丰富和发展人类文明新形态。
A.人民日益增长的美好生活需要和落后的社会生产之间的矛盾
B.人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾
C.人民日益增长的物质文化需要和落后的社会生产之间的矛盾
D.人民日益增长的物质文化需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾
答案:B

72.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,十年来,我国经济实力实现历史性跃升,国内生产总值从五十四万亿元增长到()亿元,我国经济总量占世界经济的比重达百分之十八点五,提高七点二个百分点,稳居世界第二位。
A.一百一十四万
B.一百二十四万
C.一百三十四万
D.一百四十四万
答案:A

73.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,十年来,我国人均国内生产总值从三万九千八百元增加到()元。
A.六万一千
B.七万一千
C.八万一千
D.九万一千
答案:C

74.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,十年来,我们坚持走中国特色社会主义政治发展道路,全面发展(),社会主义民主政治制度化、规范化、程序化全面推进,人民当家作主更为扎实,全面依法治国总体格局基本形成。
A.全过程人民民主
B.全方位人民民主
C.全要素人民民主
D.全周期人民民主
答案:A

75.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,十年来,我们深入贯彻()的发展思想,在幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶上持续用力,建成世界上规模最大的教育体系、社会保障体系、医疗卫生体系,人民群众获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续,共同富裕取得新成效。
A.以人民为中心
B.以稳定为中心
C.以发展为中心
D.以安全为中心
答案:A

76.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,十年来,我们确立和坚持()在意识形态领域指导地位的根本制度,社会主义核心价值观广泛传播,中华优秀传统文化得到创造性转化、创新性发展,文化事业日益繁荣,网络生态持续向好,意识形态领域形势发生全局性、根本性转变。
A.社会主义
B.共产主义
C.列宁主义
D.马克思主义
答案:D

77.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,十年来,我们坚持()的理念,坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理,生态文明制度体系更加健全,生态环境保护发生历史性、转折性、全局性变化,我们的祖国天更蓝、山更绿、水更清。
A.金山银山就是绿水青山
B.绿水青山就是金山银山
C.既要绿水青山又要金山银山
D.既要金山银山又要绿水青山
答案:B

78.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,十年来,我们深入推进全面从严治党,坚持打铁必须自身硬,提出和落实新时代党的建设总要求,以党的()统领党的建设各项工作。
A.经济建设
B.文化建设
C.组织建设
D.政治建设
答案:D

79.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,经过不懈努力,党找到了()这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案,确保党永远不变质、不变色、不变味。
A.自我斗争
B.自我监督
C.自我革命
D.自我净化
答案:C

80.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,实践告诉我们,中国共产党为什么能,中国特色社会主义为什么好,归根到底是()行,是中国化时代化的()行。
A.中国共产党
B.马克思主义
C.社会主义
D.毛泽东思想
答案:B

81.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,拥有()理论指导是我们党坚定信仰信念、把握历史主动的根本所在。
A.毛泽东思想
B.社会主义科学
C.改革开放
D.马克思主义科学
答案:D

82.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,从现在起,中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民()。
A.全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标,以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴
B.实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴的中国梦
C.在全面建成小康社会的基础上,建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国
D.分两步走,实现中华民族伟大复兴
答案:A

83.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,全面建成社会主义现代化强国,总的战略安排是分()在本世纪中叶把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。
A.两步走
B.三步走
C.四步走
D.五步走
答案:A

84.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,未来五年是全面建设社会主义现代化国家开局起步的()。
A.冲刺时期
B.关键时期
C.决胜时期
D.收官时期
答案:B

85.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,()是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。
A.高水平开放
B.高质量发展
C.全领域开放
D.全方位发展
答案:B

86.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,必须完整、准确、全面贯彻新发展理念,坚持社会主义市场经济改革方向,坚持高水平对外开放,加快构建()的新发展格局。
A.以国内大循环为主体、城市与农村相互促进
B.以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进
C.以国际大循环为主体、国内国际双循环相互促进
D.以国际大循环为主体、发达国家与发展中国家相互促进
答案:B

87.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,教育、科技、人才是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。必须坚持()是第一生产力、()是第一资源、()是第一动力。
A.教育、科技、人才
B.科技、教育、人才
C.科技、人才、创新
D.创新、教育、科技
答案:C

88.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,()是社会主义的生命,是全面建设社会主义现代化国家的应有之义。
A.人民民主
B.人民富强
C.人民文明
D.人民和谐
答案:A

89.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,()是社会主义民主政治的本质属性,是最广泛、最真实、最管用的民主。
A.全过程人民民主
B.全方位人民民主
C.全要素人民民主
D.全周期人民民主
答案:A

90.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,以()为主线,加强和改进党的民族工作。
A.各民族一家亲
B.铸牢中华民族共同体意识
C.民族团结
D.各民族共同发展
答案:B

91.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,全面依法治国是国家治理的一场深刻革命,关系党执政兴国,关系人民幸福安康,关系党和国家长治久安。必须更好发挥()固根本、稳预期、利长远的保障作用,在()轨道上全面建设社会主义现代化国家。
A.法治
B.德治
C.人治
D.文治
答案:A

92.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,江山就是人民,人民就是江山。中国共产党领导人民打江山、守江山,守的是()。
A.人民的梦
B.人民的权
C.人民的心
D.人民的情
答案:C

93.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,我们要深入推进环境污染防治,持续深入打好()保卫战。
A.蓝天、碧水、净土
B.大气、水、土壤
C.绿水青山就是金山银山
D.风险、脱贫、污染防治
答案:A

94.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,()是民族复兴的根基,()是国家强盛的前提。
A.国家安全经济稳定
B.经济安全社会稳定
C.国家安全社会稳定
D.文化安全社会稳定
答案:C

95.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,必须贯彻新时代党的强军思想,贯彻新时代军事战略方针,坚持党对人民军队的(),坚持政治建军、改革强军、科技强军、人才强军、依法治军。
A.政治领导
B.思想领导
C.组织领导
D.绝对领导
答案:D

96.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,()是中国特色社会主义的伟大创举,是香港、澳门回归后保持长期繁荣稳定的最佳制度安排,必须长期坚持。
A.和平统一
B.一国两制
C.九二共识
D.高度自治
答案:B

97.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴,关键在()。
A.党
B.民
C.军
D.政
答案:A

98.(单选题,5.0分)党的二十大报告召开时间是2022年()。
A.10月15日
B.10月16日
C.10月17日
D.10月19日
答案:B

99.(单选题,5.0分)党的二十大报告指出,治国有常,利民为本。这句话出自()。
A.《论语》
B.《韩非子》
C.《淮南子》
D.《资治通鉴》
答案:C

100.(单选题,5.0分)二十大报告指出,我国经济总量占世界经济的比重达百分之十八点五,提高()百分点,秘居世界第二位。
A.七点二个
B.八点二个
C.七点八个
D.八点八个
答案:A

101.(单选题,5.0分)二十大报告指出,经过不懈努力,党找到了()这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案,确保党永远不变质、不变色、不变味。
A.群众监督
B.自我革新
C.协商民主
D.自我革命
答案:D

102.(单选题,5.0分)二十大报告指出,()是我们立党立国、兴党兴国的根本指导思想。
A.中国特色社会主义思想
B.马克思主义
C.共产主义
D.新时代中国特色社会主义思想
答案:B

103.(单选题,5.0分)二十大报告指出,()是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。
A.共同富裕
B.高质量发展
C.人与自然和谐共生
D.实现共产主义
答案:B

104.(单选题,5.0分)二十大报告指出,()是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。
A.科技、国防、人才
B.教育、科技、国防
C.教育、科技、人才
D.科技、经济、人才
答案:C

105.(单选题,5.0分)二十大报告指出,()是社会主义的生命,是全面建设社会主义现代化国家的应有之义。
A.人民民主
B.协商民主
C.直接民主
D.选举民主
答案:A

106.(单选题,5.0分)二十大报告指出,()是立党为公、执政为民的本质要求。
A.集体主义
B.爱国守法
C.为民造福
D.奉献社会
答案:C

107.(单选题,5.0分)二十大报告指出,()是民族复兴的根基,社会稳定是国家强盛的前提。
A.政治安全
B.国家安全
C.经济安全
D.国防安全
答案:B

108.(单选题,5.0分)二十大报告指出,(),是全面建设社会主义现代化国家的战略要求。
A.“五位一体”总体布局
B.“四个全面”战略布局
C.把我国建设成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国
D.如期实现建军一百年奋斗目标,加快把人民军队建成世界一流军队
答案:D

109.(单选题,5.0分)二十大报告指出,()是中国特色社会主义的伟大创举,是香港、澳门回归后保持长期繁荣艳定的最佳制度安排,必须长期坚持。
A.高度自治
B.“一国两制”
C.“港人治港”、“澳人治澳”
D.九二共识
答案:B

110.(单选题,5.0分)二十大报告指出,我们以()纠治“四风”,反对特权思想和特权现象。
A.建党精神
B.钉钉子精神
C.三牛精神
D.红船精神
答案:B

111.(单选题,5.0分)二十大报告指出,新时代十年的伟大变革,在()上具有里程碑意义。①党史②新中国史③改革开放史④社会主义发展史⑤中华民族发展史
A.①③④⑤
B.②③④⑤
C.①②③④
D.①②③④⑤
答案:D

112.(单选题,5.0分)二十大报告指出,中国共产党人深刻认识到,只有把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合,坚持运用(),才能正确回答时代和实践提出的重大问题,才能始终保持马克思主义的蓬勃生机和旺盛活力。
A.科学社会主义
B.历史唯物主义
C.辩证唯物主义和历史唯物主义
D.辩证唯物主义
答案:C

113.(单选题,5.0分)二十大报告指出,(),是当代中国共产党人的庄严历史责任。
A.坚持和发展中国特色社会主义
B.全面建成社会主义现代化强国
C.高举中国特色社会主义伟大旗帜
D.不断谱写马克思主义中国化时代化新篇章
答案:D

114.(单选题,5.0分)党的二十大召开时间是?
A.2022年10月16日
B.2022年9月16日
C.2022年11月16日
答案:A

1.(多选题,5.0分)1党的二十大报告指出,中国共产党已走过百年奋斗历程。我们党立志于中华民族千秋伟业,致力于人类和平与发展崇高事业,责任无比重大,使命无上光荣。全党同志务必_____,务必_____,务必_____,坚定历史自信,增强历史主动,谱写新时代中国特色社会主义_____。.
A.不忘初心、牢记使命
B.谦虚谨慎、艰苦奋斗
C.敢于斗争、善于斗争
D.更加绚丽的华章
答案:ABCD

2.(多选题,5.0分)2党的二十大报告指出,中国人民的前进动力_____、奋斗精神_____、必胜信念_____,焕发出更为强烈的_____,中国共产党和中国人民正信心百倍推进中华民族从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃。
A.更加强大
B.更加昂扬
C.更加坚定
D.历史自觉和主动精神
答案:ABCD

3.(多选题,5.0分)3党的二十大报告指出,我们坚持_____,打赢了人类历史上规模最大的_____,全国八百三十二个贫困县全部摘帽,近一亿农村贫困人口实现脱贫,九百六十多万贫困人口实现易地搬迁,历史性地解决了_____问题,为全球减贫事业作出了重大贡献。
A.精准扶贫、尽锐出战
B.脱贫攻坚战
C.绝对贫困
答案:ABC

4.(多选题,5.0分)4党的二十大报告指出,我们对新时代党和国家事业发展作出科学完整的战略部署,提出实现中华民族伟大复兴的中国梦,以_____推进中华民族伟大复兴,统揽_____,明确_____,确定_____工作总基调,统筹发展和安全,明确我国社会主要矛盾是_____,并紧紧围绕这个社会主要矛盾推进各项工作,不断丰富和发展_____。
A.中国式现代化
B.伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想
C.“五位一体”总体布局和“四个全面”战略布局
D.稳中求进
E.人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾
F.人类文明新形态
答案:ABCDEF

5.(多选题,5.0分)5党的二十大报告指出,我们全面加强党的领导,明确中国特色社会主义_____是中国共产党领导,中国特色社会主义制度的_____是中国共产党领导,中国共产党是最高_____,坚持党中央集中统一领导是最高_____,系统完善党的领导制度体系……
A.最本质的特征
B.最大优势
C.政治领导力量
D.政治原则
答案:ABCD

6.(多选题,5.0分)6党的二十大报告指出,新时代十年的伟大变革,在党史、_____、_____、_____、_____上具有里程碑意义。
A.新中国史
B.改革开放史
C.社会主义发展史
D.中华民族发展史
答案:ABCD

7.(多选题,5.0分)7习近平同志在参加党的二十大广西代表团讨论时强调,过去5年和新时代以来的10年,在党和国家发展进程中极不寻常、极不平凡。_____,_____。
A.事非经过不知难
B.成如容易却艰辛
答案:AB

8.(多选题,5.0分)8习近平同志在参加党的二十大广西代表团讨论时强调,党的十八大以来,党中央以_____推进全面从严治党,以_____担当推进史无前例的反腐败斗争,打出一套自我革命的“组合拳”。
A.“十年磨一剑”的定力
B.“得罪千百人,不负十四亿”的使命
答案:AB

9.(多选题,5.0分)9习近平同志在参加党的二十大广西代表团讨论时强调,进入新时代以来,党对建设社会主义现代化国家在_____、_____、_____,成功推进和拓展了中国式现代化。
A.认识上不断深入
B.战略上不断成熟
C.实践上不断丰富
答案:ABC

10.(多选题,5.0分)10党的二十大报告指出,实施就业优先战略。就业是最基本的民生。强化就业优先政策,健全就业促进机制,促进高质量充分就业。健全_____……加强困难群体就业兜底帮扶……消除影响平等就业的不合理限制和就业歧视,使人人都有通过_____实现自身发展的机会。
A.就业公共服务体系
B.勤奋劳动
答案:AB

11.(多选题,5.0分)11党的二十大报告指出,完善分配制度,坚持_____为主体、多种分配方式并存……坚持_____,鼓励_____,促进机会公平,增加低收入者收入,扩大中等收入群体。
A.按劳分配
B.多劳多得
C.勤劳致富
答案:ABC

12.(多选题,5.0分)12党的二十大报告指出,提高全社会文明程度。实施公民道德建设工程,弘扬中华传统美德,加强家庭家教家风建设……推动明大德、守公德、严私德,提高人民道德水准和文明素养……在全社会弘扬_____、_____、_____、_____、_____,培育时代新风新貌。
A.劳动精神
B.奋斗精神
C.奉献精神
D.创造精神
E.勤俭节约精神
答案:ABCDE

13.(多选题,5.0分)13党的二十大报告指出,办好人民满意的教育……全面贯彻_____,落实_____,培养_____全面发展的社会主义建设者和接班人。
A.党的教育方针
B.立德树人根本任务
C.德智体美劳
答案:ABC

14.(多选题,5.0分)14党的二十大报告指出,我们深入贯彻以人民为中心的发展思想,在_____、_____、_____、_____、_____、_____、_____上持续用力,人民生活全方位改善。
A.幼有所育
B.学有所教
C.劳有所得
D.病有所医
E.老有所养
F.住有所居
G.弱有所扶
答案:ABCDEFG

15.(多选题,5.0分)15党的二十大报告指出,我国_____、_____稳居世界第一。
A.制造业规模
B.外汇储备
答案:AB

16.(多选题,5.0分)16党的二十大报告指出,国内生产总值从五十四万亿元增长到一百一十四万亿元,我国经济总量占世界经济的比重达_____,提高七点二个百分点,稳居世界_____;人均国内生产总值从三万九千八百元增加到八万一千元。
A.百分之十八点五
B.第二位
答案:AB

17.(多选题,5.0分)17党的二十大报告指出,我们创立了_____,明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略,提出一系列治国理政新理念新思想新战略,实现了马克思主义中国化时代化_____,坚持不懈用这一创新理论武装头脑、指导实践、推动工作,为新时代党和国家事业发展提供了根本遵循。
A.新时代中国特色社会主义思想
B.新的飞跃
答案:AB

18.(多选题,5.0分)18党的二十大报告指出,特别是面对突如其来的新冠肺炎疫情,我们坚持_____、_____,坚持外防输入、内防反弹,坚持动态清零不动摇,开展抗击疫情人民战争、总体战、阻击战,最大限度保护了人民生命安全和身体健康,统筹疫情防控和经济社会发展取得重大积极成果。
A.人民至上
B.生命至上
答案:AB

19.(多选题,5.0分)19党的二十大报告指出,我们隆重庆祝中国共产党成立_____、中华人民共和国成立_____,制定_____历史决议,在全党开展党史学习教育,建成中国共产党历史展览馆,号召全党学习和践行伟大建党精神,在新的征程上更加坚定、更加自觉地牢记初心使命、开创美好未来。
A.一百周年
B.七十周年
C.第三个
答案:ABC

20.(多选题,5.0分)20党的二十大报告指出,中国式现代化,是中国共产党领导的社会主义现代化,既有各国现代化的共同特征,更有基于自己国情的中国特色。中国式现代化是_____的现代化……中国式现代化是_____的现代化……中国式现代化是_____的现代化……中国式现代化是_____的现代化……中国式现代化是_____的现代化。
A.人口规模巨大
B.全体人民共同富裕
C.物质文明和精神文明相协调
D.人与自然和谐共生
E.走和平发展道路
答案:ABCDE

21.(多选题,5.0分)21习近平总书记在二十届中共中央政治局常委同中外记者见面时强调,我们将同各国人民一道,弘扬和平、发展、公平、正义、民主、自由的_____,维护世界_____、促进世界_____,持续推动构建_____。
A.全人类共同价值
B.和平
C.发展
D.人类命运共同体
答案:ABCD

22.(多选题,5.0分)22习近平总书记在二十届中共中央政治局常委同中外记者见面时强调,面对新征程上的新挑战新考验,我们必须高度警省,永远保持赶考的清醒和谨慎,驰而不息推进_____,使百年大党在自我革命中不断焕发蓬勃生机,始终成为中国人民_____。
A.全面从严治党
B.最可靠、最坚强的主心骨
答案:AB

23.(多选题,5.0分)23习近平总书记在二十届中共中央政治局常委同中外记者见面时强调,新征程上,我们要始终推进党的自我革命。一个饱经沧桑而_____的党,才能基业常青;一个铸就辉煌仍勇于_____的党,才能无坚不摧。百年栉风沐雨、淬火成钢,特别是新时代10年_____,中国共产党_____。
A.初心不改
B.自我革命
C.革命性锻造
D.更加坚强有力、更加充满活力
答案:ABCD

24.(多选题,5.0分)24习近平总书记在二十届中共中央政治局常委同中外记者见面时强调,前进道路上,无论是风高浪急还是惊涛骇浪,人民永远是我们_____、_____。我们要始终与人民_____、与人民_____,想人民之所想,行人民之所嘱,不断_____。
A.最坚实的依托
B.最强大的底气
C.风雨同舟
D.心心相印
E.把人民对美好生活的向往变为现实
答案:ABCDE

25.(多选题,5.0分)25习近平总书记在二十届中共中央政治局常委同中外记者见面时强调,我们要埋头苦干、担当作为,以更加强烈的_____推进_____,不断谱写_____,奋力实现_____。
A.历史主动精神
B.马克思主义中国化时代化
C.新时代中国特色社会主义新篇章
D.中华民族伟大复兴的中国梦
答案:ABCD

26.(多选题,5.0分)26习近平总书记在二十届中共中央政治局常委同中外记者见面时强调,新征程是充满_____的远征。蓝图已经绘就,号角已经吹响。我们要_____,努力创造_____。
A.光荣和梦想
B.踔厉奋发、勇毅前行
C.更加灿烂的明天
答案:ABC

27.(多选题,5.0分)27习近平总书记在二十届中共中央政治局常委同中外记者见面时强调,中国发展离不开世界,世界发展也需要中国。经过改革开放40多年不懈努力,我们创造了_____两大奇迹。现在,中国经济韧性强、潜力足、回旋余地广,_____的基本面不会改变。中国开放的大门只会赿来越大。我们将坚定不移_____,坚定不移_____,以自身发展为世界创造更多机遇。
A.经济快速发展和社会长期稳定
B.长期向好
C.全面深化改革开放
D.推动高质量发展
答案:ABCD

28.(多选题,5.0分)28习近平总书记在二十届中共中央政治局常委同中外记者见面时强调,经过全党全国各族人民共同努力,我们如期全面建成_____、实现了_____。现在,我们正意气风发迈上_____,向第二个百年奋斗目标进军,以_____全面推进中华民族伟大复兴。
A.小康社会
B.第一个百年奋斗目标
C.全面建设社会主义现代化国家新征程
D.中国式现代化
答案:ABCD

29.(多选题,5.0分)29习近平总书记在二十届中共中央政治局常委同中外记者见面时强调,一定牢记_____,牢记自己的_____,恪尽职守、勤勉工作,_____。
A.党的性质和宗旨
B.使命和责任
C.决不辜负党和人民重托
答案:ABC

30.(多选题,5.0分)302022年10月23日,在中国共产党第二十届中央委员会第一次全体会议上当选的中共中央总书记习近平和中共中央政治局常委在北京人民大会堂同采访中共二十大的中外记者亲切见面,习近平发表重要讲话。他表示,昨天,中国共产党第二十次全国代表大会已经胜利闭幕了。这是一次_____、_____、_____的大会。
A.高举旗帜
B.凝聚力量
C.团结奋进
答案:ABC

31.(多选题,5.0分)31党的二十大报告指出,全党必须牢记,_____,_____,决不能有松劲歇脚、疲劳厌战的情绪,必须持之以恒推进全面从严治党,深入推进新时代党的建设新的伟大工程,以党的自我革命引领社会革命。
A.全面从严治党永远在路上
B.党的自我革命永远在路上
答案:AB

32.(多选题,5.0分)32党的二十大报告指出,高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。发展是党执政兴国的第一要务。没有坚实的物质技术基础,就不可能全面建成社会主义现代化强国。_____,_____,_____,_____。
A.必须完整、准确、全面贯彻新发展理念
B.坚持社会主义市场经济改革方向
C.坚持高水平对外开放
D.加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局
答案:ABCD

33.(多选题,5.0分)33党的二十大报告指出,十年来,我们经历了对党和人民事业具有重大现实意义和深远历史意义的三件大事:一是迎来_____,二是_____,三是_____。
A.中国共产党成立一百周年
B.中国特色社会主义进入新时代
C.完成脱贫攻坚、全面建成小康社会的历史任务,实现第一个百年奋斗目标
答案:ABC

34.(多选题,5.0分)342022年10月16日,中国共产党第二十次全国代表大会在北京人民大会堂开幕。习近平代表第十九届中央委员会向大会作报告。习近平指出,大会的主题是:高举_____,全面贯彻_____,弘扬_____,自信自强、守正创新,踔厉奋发、勇毅前行,为_____、_____而团结奋斗。
A.中国特色社会主义伟大旗帜
B.新时代中国特色社会主义思想
C.伟大建党精神
D.全面建设社会主义现代化国家
E.全面推进中华民族伟大复兴
答案:ABCDE

35.(多选题,5.0分)35党的二十大报告指出,如期实现建军一百年奋斗目标,加快把人民军队建成_____,是全面建设社会主义现代化国家的战略要求……全面加强人民军队党的建设,确保枪杆子永远听党指挥……全面加强_____……全面加强_____……巩固提高_____。
A.世界一流军队
B.练兵备战,提高人民军队打赢能力
C.军事治理,巩固拓展国防和军队改革成果,完善军事力量结构编成,体系优化军事政策制度
D.一体化国家战略体系和能力
答案:ABCD

36.(多选题,5.0分)36党的二十大报告指出,必须坚定不移走中国特色社会主义政治发展道路,坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一……加强_____。全面发展_____。积极发展_____。巩固和发展_____。
A.人民当家作主制度保障
B.协商民主
C.基层民主
D.最广泛的爱国统一战线
答案:ABCD

37.(多选题,5.0分)37党的二十大报告指出,必须牢固树立和践行绿水青山就是金山银山的理念,站在人与自然和谐共生的高度谋划发展……加快发展方式_____。深入推进环境_____。提升生态系统_____。积极稳妥推进_____。
A.绿色转型
B.污染防治
C.多样性、稳定性、持续性
D.碳达峰碳中和
答案:ABCD

38.(多选题,5.0分)38党的二十大报告指出,坚持依法治港治澳,维护宪法和基本法确定的特别行政区宪制秩序。坚持和完善“一国两制”制度体系,落实_____,落实_____、_____原则……支持香港、澳门更好融入国家发展大局,为实现中华民族伟大复兴更好发挥作用……我们坚持以最大诚意、尽最大努力争取和平统一的前景,但决不承诺放弃使用武力,保留采取一切必要措施的选项……_____一定要实现,也一定能够实现。
A.中央全面管治权
B.“爱国者治港”
C.“爱国者治澳”
D.祖国完全统一
答案:ABCD

39.(多选题,5.0分)39党的二十大报告指出,我们要实现好、维护好、发展好最广大人民根本利益,紧紧抓住人民最关心最直接最现实的利益问题,坚持尽力而为、量力而行,深入群众、深入基层,采取更多惠民生、暖民心举措,着力解决好人民群众急难愁盼问题,健全基本公共服务体系,提高公共服务水平,增强均衡性和可及性,扎实推进共同富裕。完善_____。实施_____。健全_____。推进_____。
A.分配制度
B.就业优先战略
C.社会保障体系
D.健康中国建设
答案:ABCD

40.(多选题,5.0分)40习近平同志在参加党的二十大广西代表团讨论时强调,学习贯彻党的创新理论,要理解把握其世界观和方法论,坚持好、运用好贯穿其中的立场观点方法。党的二十大报告强调,要坚持人民至上、坚持自信自立、坚持守正创新、坚持问题导向、坚持系统观念、坚持胸怀天下。对这6条,要在_____,从而_____,做到知其言更知其义、知其然更知其所以然,切实把党的创新理论贯彻落实到党和国家工作各方面全过程。
A.学习贯彻中认真领会
B.深入领会党的创新理论的道理学理哲理
答案:AB

41.(多选题,5.0分)41党的二十大报告指出,我们坚持走中国特色社会主义政治发展道路,全面发展_____,社会主义民主政治_____、_____、_____全面推进……
A.全过程人民民主
B.制度化
C.规范化
D.程序化
答案:ABCD

42.(多选题,5.0分)42党的二十大报告指出,要坚持和加强党中央_____。坚持不懈_____。完善_____。建设堪当民族复兴重任的高素质干部队伍。增强_____。坚持以严的基调强化正风肃纪。坚持打赢反腐斗争攻坚战持久战。
A.集中统一领导
B.用新时代中国特色社会主义思想凝心铸魂
C.党的自我革命制度规范体系
D.党组织政治功能和组织功能
答案:ABCD

43.(多选题,5.0分)43党的二十大报告指出,不断谱写马克思主义中国化时代化新篇章,是当代中国共产党人的庄严历史责任。继续推进实践基础上的理论创新,首先要把握好新时代中国特色社会主义思想的世界观和方法论,坚持好、运用好贯穿其中的立场观点方法。必须坚持_____。必须坚持_____。必须坚持_____。必须坚持_____。必须坚持_____。必须坚持_____。
A.人民至上
B.自信自立
C.守正创新
D.问题导向
E.系统观念
F.胸怀天下
答案:ABCDEF

44.(多选题,5.0分)44中国共产党第二十次全国代表大会上,习近平代表第十九届中央委员会向大会作了题为_____的报告。党的二十大报告指出,中国共产党第二十次全国代表大会,是在全党全国各族人民迈上全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的关键时刻召开的一次十分重要的大会。报告共分_____。
A.《高举中国特色社会主义伟大旗帜为全面建设社会主义现代化国家而团结奋斗》
B.15个部分
答案:AB

45.(多选题,5.0分)45党的二十大报告指出,构建高水平社会主义市场经济体制。建设现代化产业体系。全面推进_____。促进_____。推进_____。
A.乡村振兴
B.区域协调发展
C.高水平对外开放
答案:ABC

46.(多选题,5.0分)46党的二十大报告指出,必须坚持_____是第一生产力、_____是第一资源、_____是第一动力,深入实施科教兴国战略、人才强国战略、创新驱动发展战略,开辟发展新领域新赛道,不断塑造发展新动能新优势。我们要坚持_____,加快建设教育强国、科技强国、人才强国……
A.科技
B.人才
C.创新
D.教育优先发展、科技自立自强、人才引领驱动
答案:ABCD

47.(多选题,5.0分)47党的二十大报告指出,五年来,我们党团结带领人民,攻克了许多_____,办成了许多_____,推动党和国家事业取得_____。
A.长期没有解决的难题
B.事关长远的大事要事
C.举世瞩目的重大成就
答案:ABC

48.(多选题,5.0分)48党的二十大报告指出,从现在起,中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成_____、实现_____,以_____全面推进_____。
A.社会主义现代化强国
B.第二个百年奋斗目标
C.中国式现代化
D.中华民族伟大复兴
答案:ABCD

49.(多选题,5.0分)49党的二十大报告指出,前进道路上,必须牢牢把握以下重大原则。坚持和加强_____。坚持_____。坚持_____。坚持_____。坚持_____。
A.党的全面领导
B.中国特色社会主义道路
C.以人民为中心的发展思想
D.深化改革开放
E.发扬斗争精神
答案:ABCDE

