(单选题,5.0分)1997年召开的()正式提出“邓小平理论”这一概念,深刻阐述了邓小平理论的历史地位和指导意义。
A.党的十三大
B.党的十四大
C.党的十五大
D.党的十六大
答案:C

(单选题,5.0分)()年的宪法修正案正式将邓小平理论载入宪法。
A.1988
B.1993
C.1999
D.2004
答案:C

(单选题,5.0分)()是邓小平在领导改革开放和现代化建设这一新的革命过程中,不断提出和反复思考的首要的基本的理论问题。
A.什么是社会主义、怎样建设社会主义
B.建设一个什么样的党、怎样建设党
C.实现什么样的发展、怎样发展
D.新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义
答案:A

(单选题,5.0分)邓小平关于社会主义本质的概括,遵循了()的基本原则,反映了人民的利益和时代的要求。
A.空想社会主义
B.新自由主义
C.国家资本主义
D.科学社会主义
答案:D

(单选题,5.0分)1978年12月13日,邓小平在中央工作会议闭幕会上作题为()的讲话,这个讲话是解放思想、开辟新时期新道路的宣言书,实际上成为随后召开的党的十一届三中全会的主题报告。
A.《改革是中国的第二次革命》
B.《坚持四项基本原则》
C.《解放思想,实事求是,团结一致向前看》
D.《在武昌、深圳、珠海、上海等地的谈话要点》
答案:C

(单选题,5.0分)1992年初邓小平(),是全面改革进程中思想解放的科学总结。
A.《在武昌、深圳、珠海、上海等地的谈话要点》
B.《解放思想,实事求是,团结一致向前看》
C.《保持香港的繁荣和稳定》
D.《改革是中国发展生产力的必由之路》
答案:A

(单选题,5.0分)关于社会主义初级阶段的论断,下列理解中错误的是()。
A.我国已经进入社会主义社会
B.我国必须坚持而不能离开社会主义
C.我国的社会主义社会还处在不发达的阶段
D.我国必须正视并且迅速超越社会主义初级阶段
答案:D

(单选题,5.0分)“以()为中心”回答了社会主义的根本任务问题,体现了发展生产力的本质要求。
A.经济建设
B.政治建设
C.文化建设
D.社会建设
答案:A

(单选题,5.0分)“坚持四项基本原则”,回答了解放和发展生产力的政治保证问题,体现了()基本制度的要求。
A.社会主义
B.资本主义
C.共产主义
D.封建主义
答案:A

(单选题,5.0分)“坚持改革开放”,回答了()问题,体现了解放生产力的本质要求。
A.社会主义的本质要求
B.解放和发展生产力的政治保证
C.社会主义的根本任务
D.社会主义的发展动力和外部条件
答案:D

(单选题,5.0分)邓小平“三步走”的发展战略构想的第一步是,从1981年到()年实现国民生产总值比1980年翻一番,解决人民的温饱问题。
A.1985
B.1990
C.1995
D.2000
答案:B

(单选题,5.0分)邓小平“三步走”的发展战略构想的第二步是,从1991年到20世纪末,使国民生产总值再翻一番,达到()水平。
A.温饱
B.小康
C.全面小康
D.富裕
答案:B

(单选题,5.0分)邓小平“三步走”的发展战略构想的第三步是,到(),国民生产总值再翻两番,达到中等发达国家水平,基本实现现代化。然后在这个基础上继续前进。
A.20世纪末
B.建党一百年时
C.21世纪中叶
D.21世纪末
答案:C

(单选题,5.0分)关于改革的理解,下列各项中错误的是()。
A.改革将把一个经济文化比较落后的社会主义中国变成一个现代化的社会主义国家
B.改革是一个阶级推翻另一个阶级的革命
C.改革要从根本上改变束缚我国生产力发展的经济体制
D.改革要建立充满生机和活力的社会主义新经济体制
答案:B

(单选题,5.0分)改革是一项崭新的事业,是一个大试验,其要求不包括()。
A.胆子要大,步子要稳
B.不能因循守旧,四平八稳
C.为了尽快成功,可以超越社会发展阶段
D.要以“三个有利于”为标准来判断改革和各方面工作的是非得失
答案:C

(单选题,5.0分)关于对外开放,下列说法中错误的是()。
A.加强国际交往,引进发达国家的先进经验、先进科学技术和资金
B.要发挥自己的比较优势,使国内经济与国际经济实现必要的互接互补
C.实行对外开放,就不需要再艰苦奋斗和自力更生
D.对外开放是对世界所有国家的开放
答案:C

(单选题,5.0分)改革开放开始后的一个很长时期内,我国经济体制改革的核心问题是如何正确认识和处理()的关系。
A.计划与市场
B.投资与贸易
C.无产阶级与资产阶级
D.发展与安全
答案:A

(单选题,5.0分)关于社会主义市场经济理论,下列理解中错误的是()。
A.计划经济和市场经济不是划分社会制度的标志
B.社会主义实行市场经济要把计划的手段和市场的手段结合起来
C.市场经济作为资源配置的一种方式本身不具有制度属性
D.计划的手段无法调节经济活动
答案:D

(单选题,5.0分)坚持()的结合,是社会主义市场经济的特色所在、优势所在。
A.社会主义制度与市场经济
B.资本主义制度与市场经济
C.社会主义制度与计划经济
D.资本主义制度与计划经济
答案:A

(单选题,5.0分)党的十四届四中全会通过了(),分析了党的建设面临的形势
A.《中共中央关于加强党的建设几个重大问题的决定》
B.《中共中央关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》
C.《中共中央关于制定国民经济和社会发展“九五”计划和2010年远景目标的建议》
D.《中共中央关于加强社会主义精神文明建设若干重要问题的决议》
答案:A

(单选题,5.0分)2001年7月1日,江泽民在庆祝中国共产党成立()周年大会上的讲话中全面阐述了“三个代表”重要思想的科学内涵和基本内容
A.70
B.75
C.80
D.85
答案:C

(单选题,5.0分)《在庆祝中国共产党成立八十周年大会上的讲话》回答了()这一重大理论和实践问题。
A.什么是社会主义、怎样建设社会主义
B.在新的历史条件下建设一个什么样的党、怎样建设党
C.新形势下实现什么样的发展、怎样发展
D.新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义
答案:B

(单选题,5.0分)()将“三个代表”重要思想与马克思列宁主义、毛泽东思想和邓小平理论一道确立为党必须长期坚持的指导思想,并写入党章。
A.党的十三大
B.党的十四大
C.党的十五大
D.党的十六大
答案:D

(单选题,5.0分)党的十四届三中全会通过的(),勾画了建立社会主义市场经济体制的蓝图和基本框架。
A.《关于加强党的建设几个重大问题的决定》
B.《关于制定国民经济和社会发展“九五”计划和2010年远景目标的建议》
C.《关于加强社会主义精神文明建设若干重要问题的决议》
D.《关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》
答案:D

(单选题,5.0分)()年12月,中国正式加入世界贸易组织,标志着中国对外开放进入历史新阶段。
A.1987
B.1992
C.2001
D.2008
答案:C

(单选题,5.0分)党的十六届三中全会通过的()在党的文件中第一次提出科学发展观。
A.《中共中央关于深化行政管理体制和机构改革的意见》
B.《中共中央关于完善社会主义市场经济体制若干问题的决定》
C.《中共中央关于加强党的执政能力建设的决定》
D.《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十一个五年规划的建议》
答案:B

(单选题,5.0分)科学发展观对()等重大问题作出了新的科学回答,把我们对中国特色社会主义规律的认识提高到新的水平。
A.什么是社会主义、怎样建设社会主义
B.在新的历史条件下建设一个什么样的党、怎样建设党
C.新形势下实现什么样的发展、怎样发展
D.新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义
答案:C

(单选题,5.0分)()通过的《中国共产党章程(修正案)》把科学发展观同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想一道,确立为党必须长期坚持的指导思想。
A.党的十五大
B.党的十六大
C.党的十七大
D.党的十八大
答案:D

(单选题,5.0分)()是科学发展观的核心立场,集中体现了马克思主义历史唯物论的基本原理,体现了我们党全心全意为人民服务的根本宗旨和推动经济社会发展的根本目的。
A.以人为本
B.单纯追求经济增长
C.注重多出快出政绩
D.形式主义
答案:A

(单选题,5.0分)下列各项中,不符合科学发展观的基本要求的是()。
A.全面发展
B.协调发展
C.唯速度发展
D.可持续发展
答案:C

(单选题,5.0分)统筹兼顾是科学发展观的根本方法,深刻体现了()在发展问题上的科学运用。
A.唯物辩证法
B.唯心辩证法
C.形而上学
D.形象思维
答案:A

(单选题,5.0分)我国自()年1月1日起废止《中华人民共和国农业税条例》,农业税的取消给亿万农民带来了看得见、摸得着的实惠。
A.1992
B.2006
C.2012
D.2020
答案:B

(单选题,5.0分)马克思主义中国化第一次历史性飞跃的理论成果是()
A.毛泽东思想
B.邓小平理论
C.科学发展观
D.习近平新时代中国特色社会主义思想
答案:A

(单选题,5.0分)毛泽东思想形成和发展的实践基础是()
A.中国共产党领导人民进行革命和建设的成功实践
B.中国共产党领导的工人运动
C.中国共产党领导的农民运动
D.中国共产党领导的学生运动
答案:A

(单选题,5.0分)毛泽东思想的精髓是()
A.实事求是
B.群众路线
C.独立自主
D.艰苦奋斗
答案:A

(单选题,5.0分)毛泽东思想成熟是标志是()
A.农村包围城市、武装夺取政权理论的科学概括
B.新民主义理论的系统阐明
C.人民民主专政理论的完整论述
D.思想政治工作和文化工作理论的系统提出
答案:B

(单选题,5.0分)中国共产党历史上,第一次明确提出“马克思主义中国化”科学命题和重大任务的会议是()
A.党的二大
B.遵义会议
C.党的六届六中全会
D.党的七大
答案:C

(单选题,5.0分)解决中国革命问题的基本前提是()
A.分清敌人和朋友
B.认清中国国情
C.坚持无产阶级领导权
D.建立工农联盟
答案:B

(单选题,5.0分)新民主主义革命的基本问题是()
A.无产阶级领导权问题
B.农民问题
C.武装斗争问题
D.工农联盟问题
答案:B

(单选题,5.0分)近代中国社会的性质和主要矛盾,决定了中国革命的性质是()
A.无产阶级革命
B.农民阶级革命
C.资产阶级革命
D.社会民主主义革命
答案:C

(单选题,5.0分)毛泽东指出,中国红色政权能够长期存在和发展的主观条件是()
A.中国是政治经济发展不平衡的大国
B.反革命阵营持续争斗和军阀长期混战
C.大革命存留的政治影响和全国革命形式的发展
D.相当力量的正式红军的存在和党组织的坚强有力及政策正确
答案:D

(单选题,5.0分)中国革命建立最广泛的统一战线不仅是必要的,而且是可能的,这种可能是由()
A.中国半殖民地半封建社会的阶级状况决定的
B.半殖民地半封建的中国社会交织在一起的诸多矛盾决定的
C.中国革命的长期性、残酷性及其发展的不平衡性所决定的
D.战争与革命的时代主题决定的
答案:B

(单选题,5.0分)新民主主义革命的对象是()
A.地主阶级、资产阶级和官僚资本主义
B.外国资本主义和本国资本主义
C.地主阶级、富农阶级和民族资产阶级
D.帝国主义、封建主义和官僚资本主义
答案:D

(单选题,5.0分)中国共产党长期以来形成的三大优良作风是()
A.武装斗争、统一战线、党的建设
B.实事求是、群众路线、独立自主
C.土地革命、武装斗争、根据地建设
D.密切联系群众、批评与自我批评、理论联系实际
答案:D

(单选题,5.0分)1952年底,随着土地改革的基本完成,我国社会的主要矛盾已转变成()
A.人民大众同帝国主义、封建主义及其走狗国民党反动派残余的矛盾
B.帝国主义和中华民族的矛盾、封建主义和人民大众的矛盾
C.工人阶级同资产阶级的矛盾、社会主义道路同资本主义道路的矛盾
D.人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾
答案:C

(单选题,5.0分)在社会主义改造中,个体经济向社会主义集体经济过渡的形式是()
A.国营经济
B.私人资本主义经济
C.合作社
D.国家资本主义经济
答案:C

(单选题,5.0分)我国对农业、手工业进行社会主义改造采取的方针是()
A.自愿互利、典型示范
B.积极领导、稳步前进
C.政治上打击、经济上保护
D.量才使用、适当照顾
答案:B

(单选题,5.0分)过渡时期总路线的主要内容被形象比喻为“一主和两翼”,“一主”是指()
A.社会主义工业化
B.对农业的社会主义改造
C.对手工业的社会主义改造
D.对资本主义工商业的社会主义改造
答案:A

(单选题,5.0分)党在过渡时期总路线的实质是()
A.改变生产资料的私有制
B.发展生产力
C.消灭剥削阶级
D.改造个体农民和手工业者
答案:A

(单选题,5.0分)我国对资本主义工商业实行社会主义改造的过程中,在利润分配上采取的政策是()
A.定息
B.四马分肥
C.公私合营
D.和平赎买
答案:B

(单选题,5.0分)中国共产党对资本主义工商业进行社会主义改造的主要方式是()
A.和平赎买
B.统购统销
C.公私合营
D.合作化
答案:A

(单选题,5.0分)1956年4月,毛泽东作了《论十大关系》的报告,在初步总结我国社会主义建设经验的基础上,从十个方面论述了我国社会主义建设需要重点把握的重大关系。“十大关系”所围绕的基本方针是()
A.正确处理人民内部矛盾
B.调动一切积极因素为社会主义事业服务
C.既反保守又反冒进
D.集中力量向科学进军
答案:B

(单选题,5.0分)标志着党探索中国社会主义建设道路良好开端的文章,是毛泽东发表的()
A.《论人民民主专政》
B.《论十大关系》
C.《再论无产阶级专政的历史经验》
D.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》
答案:B

(单选题,5.0分)毛泽东在《论十大关系》的确立的基本方针是()
A.正确处理人民内部矛盾
B.调动一切积极因素为社会主义事业服务
C.既反保守又反冒进
D.集中力量向科学进军
答案:B

(单选题,5.0分)毛泽东指出,社会主义社会的基本矛盾仍然是()
A.无产阶级和资产阶级的矛盾
B.生产关系和生产力、上层建筑和经济基础之间的矛盾
C.无产阶级和地主阶级的矛盾
D.帝国主义和中华民族之间的矛盾
答案:B

(单选题,5.0分)毛泽东指出,对于科学文化领域的人民内部矛盾,采取的方针是()
A.团结-批评-团结
B.统筹兼顾、适当安排
C.百花齐放,百家争鸣
D.长期共存,互相监督
答案:C

(单选题,5.0分)1956年9月,中共八大提出我国社会的主要矛盾是()
A.人民大众同帝国主义、封建主义及其走狗国民党反动派残余势力的矛盾
B.无产阶级同资产阶级的矛盾
C.社会主义道路与资本主义道路的矛盾
D.人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾
答案:D

(单选题,5.0分)正确处理敌我矛盾的基本方法是()
A.专政的方法
B.讨论的方法
C.批评的方法
D.说服教育的方法
答案:A

(单选题,5.0分)中国特色社会主义理论体系的开篇之作是()
A.毛泽东思想
B.邓小平理论
C.“三个代表”重要思想
D.科学发展观
答案:B

(单选题,5.0分)社会主义建设的首要的基本理论问题是()
A.什么是社会主义的基本矛盾
B.什么是社会主义的主要矛盾
C.什么是社会主义,怎样建设社会主义
D.什么是马克思主义,怎样坚持马克思主义
答案:C

(单选题,5.0分)社会主义的根本任务是()
A.实现共同富裕
B.维护社会公平正义
C.促进社会和谐
D.解放和发展生产力
答案:D

(单选题,5.0分)社会主义初级阶段是指()
A.任何国家进入社会主义都会经历的起始阶段
B.资本主义向社会主义的过渡阶段
C.我国生产力水平不高、商品经济不发达条件下建设社会主义必然要经历的特定历史阶段
D.新民主主义向社会主义过渡的阶段
答案:C

(单选题,5.0分)社会主义社会发展的直接动力是()
A.阶级斗争
B.科技
C.改革
D.解放生产力、发展生产力
答案:C

(单选题,5.0分)“和平统一,一国两制”构想的提出,最早是针对()提出来的
A.台湾问题
B.香港问题
C.澳门问题
D.香港和澳门问题
答案:A

(单选题,5.0分)在邓小平看来,建设中国特色社会主义,关键在于()
A.坚持、加强和改善党的领导
B.坚持四项基本原则
C.坚持改革开放
D.坚持以经济建设为中心
答案:A

(单选题,5.0分)邓小平理论的精髓是()
A.解放生产力,发展生产力
B.解放思想,实事求是
C.坚持四项基本原则
D.“三个有利于”标准
答案:B

(单选题,5.0分)党执政兴国的第一要务是()
A.教育
B.经济
C.发展
D.稳定
答案:C

(单选题,5.0分)“三个代表”重要思想创造性地回答了()
A.什么是社会主义、怎样建设社会主义的问题
B.建设什么样的党、怎样建设党的问题
C.怎样建设中国特色社会主义的问题
D.怎样发展马克思主义的问题
答案:B

(单选题,5.0分)贯彻“三个代表”重要思想,必须使全党始终保持与时俱进的精神状态,与时俱进就是()
A.党的全部理论和工作要体现时代性,把握规律性,富于创造性
B.要看到我国社会主义建设发生的重大变化
C.要看到广大党员干部和人民群众工作、生活条件和社会环境发生的变化
D.要自觉地把思想认识从那些不合时宜的观念、做法和体制的束缚中解放出来
答案:A

(单选题,5.0分)我们党全部工作的出发点和落脚点就是()
A.“三个代表”重要思想
B.全面建设小康社会
C.坚持与时俱进
D.不断实现好维护好发展好最广大人民的根本利益
答案:D

(单选题,5.0分)科学发展观的核心立场是()
A.发展
B.以人为本
C.统筹兼顾
D.全面协调可持续
答案:B

(单选题,5.0分)科学发展观要求实现全面发展,既包括经济建设和发展,又包括政治、文化、社会的建设和发展,要推进社会的全面进步。从哲学上看,这是因为()
A.两点论和重点论是统一的
B.矛盾是事物发展的动力
C.事物的联系是普遍的、客观的
D.矛盾具有特殊性
答案:C

(单选题,5.0分)科学发展观的根本方法是()
A.把发展作为第一要义
B.以人为本
C.统筹兼顾
D.全面协调可持续
答案:C

(单选题,5.0分)科学发展观的根本要求是()
A.促进人的全面发展
B.坚持以人为本
C.统筹城乡、区域、经济社会、人与自然、国内发展和对外开放
D.大力发展循环经济
答案:C

(多选题,5.0分)解放思想、实事求是的思想路线,体现了()的世界观方法论,体现了革命胆略和科学精神的统一。
A.辩证唯物主义
B.空想社会主义
C.历史唯物主义
D.教条主义
答案:AC

(多选题,5.0分)邓小平关于社会主义初级阶段的论断,使我们对社会主义建设的()有了更加清醒的认识。
A.长期性
B.复杂性
C.简单性
D.艰巨性
答案:ABD

(多选题,5.0分)判断改革和各方面工作的是非得失,归根到底,要以()为标准。
A.是否有利于发展社会主义社会的生产力
B.是否有利于增强社会主义国家的综合国力
C.是否有利于提高人民的生活水平
D.是否有利于激化人民内部矛盾
答案:ABC

(多选题,5.0分)改革开放以来,随着企业自主权的逐步扩大和经营机制的逐步转换,多种经济成分参与的流通体制的逐步形成,促进了()、信息在城乡市场的流动,初步显示了市场的作用和活力。
A.物资
B.劳力
C.资金
D.技术
答案:ABCD

(多选题,5.0分)邓小平强调,党的各级干部,首先是领导干部,要重视马克思主义的理论学习,从而加强我们工作中的()。
A.原则性
B.系统性
C.预见性
D.创造性
答案:ABCD

(多选题,5.0分)邓小平强调,要坚持和健全民主集中制、加强和改进党的基层组织建设,按照“()”的方针培养和选拔德才兼备的领导干部。
A.革命化
B.年轻化
C.知识化
D.专业化
答案:ABCD

(多选题,5.0分)邓小平指出,领导制度、组织制度问题更带有()。
A.根本性
B.全局性
C.稳定性
D.长期性
答案:ABCD

(多选题,5.0分)邓小平开创性地提出了()、“一国两制”等具有浓厚中国特色的新概念新范畴,建构了中国特色社会主义理论的基本框架。
A.社会主义本质
B.社会主义初级阶段
C.党的基本路线
D.改革开放
答案:ABCD

(多选题,5.0分)邓小平理论第一次比较系统地初步回答了中国社会主义的()、外部条件、政治保证、战略步骤、党的领导和依靠力量以及祖国统一等一系列基本问题,指导我们党制定了在社会主义初级阶段的基本路线。
A.发展道路
B.发展阶段
C.根本任务
D.发展动力
答案:ABCD

(多选题,5.0分)邓小平理论使改革开放后的中国发生天翻地覆的变化,迎来了()、文艺的繁荣、科学的春天。
A.思想的解放
B.经济的发展
C.政治的昌明
D.教育的勃兴
答案:ABCD

(多选题,5.0分)伴随着改革开放和发展社会主义市场经济的进程,我国社会生活发生了广泛而深刻的变化,()等的多样化进一步发展,这给国家的政治经济文化和社会生活的各个方面带来深刻影响。
A.社会经济成分
B.组织形式
C.利益分配
D.就业方式
答案:ABCD

(多选题,5.0分)江泽民2000年6月在中央思想政治工作会议上提出的(),实际上深刻揭示了“三个代表”重要思想产生的历史起点和逻辑起点,反映了“三个代表”重要思想提出的时代背景和发展的现实依据。
A.如何认识社会主义发展的历史进程
B.如何认识资本主义发展的历史进程
C.如何认识我国社会主义改革实践过程对人们思想的影响
D.如何认识当今的国际环境和国际政治斗争带来的影响
答案:ABCD

(多选题,5.0分)江泽民在党的十六大报告中,全面阐述了“三个代表”重要思想形成的()。
A.时代背景
B.历史地位
C.精神实质
D.指导意义
答案:ABCD

(多选题,5.0分)我们想事情,做工作,想得对不对,做得好不好,根本的衡量尺度,就是()。
A.人民拥护不拥护
B.人民赞成不赞成
C.人民高兴不高兴
D.人民答应不答应
答案:ABCD

(多选题,5.0分)“三个代表”重要思想把()统一起来,从深层次上揭示了社会主义制度不断完善和发展的途径。
A.发展先进生产力
B.发展先进文化
C.实现最广大人民的根本利益
D.关起门来搞建设
答案:ABC

(多选题,5.0分)“三个代表”重要思想从()方面揭示了社会主义制度自我完善和发展的途径。
A.物质基础
B.文化支撑
C.社会基础
D.经济救援
答案:ABC

(多选题,5.0分)科学发展观是在()的基础上形成和发展的。
A.深刻分析国际形势
B.照搬照抄苏联模式
C.顺应世界发展趋势
D.借鉴国外发展经验
答案:ACD

(多选题,5.0分)2004年3月,胡锦涛在中央人口资源环境座谈会上发表重要讲话,深刻阐明了科学发展观提出的背景、意义,明确界定了“()”的深刻内涵和基本要求
A.以人为本
B.全面发展
C.协调发展
D.可持续发展
答案:ABCD

(多选题,5.0分)党的十七届五中全会强调,在当代中国,坚持发展是硬道理的本质要求,就是坚持科学发展,更加注重(),促进社会公平正义。
A.以人为本
B.全面协调可持续发展
C.统筹兼顾
D.保障和改善民生
答案:ABCD

(多选题,5.0分)坚持可持续发展,必须走()的文明发展道路。
A.生产发展
B.生活富裕
C.生态良好
D.竭泽而渔
答案:ABC

(多选题,5.0分)()、安定有序、人与自然和谐相处,是构建社会主义和谐社会的总要求。
A.民主法治
B.公平正义
C.诚信友爱
D.充满活力
答案:ABCD

(多选题,5.0分)科学发展观最鲜明的精神实质是()。
A.解放思想
B.实事求是
C.与时俱进
D.求真务实
答案:ABCD

(多选题,5.0分)发展观是关于发展的()的总体看法和根本观点,决定了经济社会发展的总体战略和基本模式,对经济社会发展实践具有根本性、全局性的重大影响。
A.本质
B.目的
C.内涵
D.要求
答案:ABCD

(多选题,5.0分)毛泽东思想的科学内涵是()
A.马克思列宁主义在中国的运用和发展
B.中国共产党集体智慧的结晶
C.被实践证明了的关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结
D.毛泽东的思想
答案:ABC

(多选题,5.0分)毛泽东思想的活的灵魂是()
A.实事求是
B.群众路线
C.独立自主
D.与时俱进
答案:ABC

(多选题,5.0分)毛泽东思想的历史地位主要表现为()
A.是马克思主义中国化的第一个重大理论成果
B.是中国革命和建设的科学指南
C.是中国共产党和中国人民宝贵的精神财富
D.是新时期全党全国各族人民团结奋斗的共同思想基础
答案:ABC

(多选题,5.0分)近代中国社会的主要矛盾是()
A.帝国主义和中华民族的矛盾
B.地主阶级和农民阶级的矛盾
C.封建主义和人民大众的矛盾
D.资产阶级和无产阶级的矛盾
答案:AC

(多选题,5.0分)中国共产党领导的武装斗争,实质上是在无产阶级领导下的农民战争,因为()
A.农民阶级是中国最为集中的、最为革命的先进阶级
B.中国革命不同时期人民武装力量的主要成分是农民
C.中国革命最广大的动力和革命队伍的主力军是农民
D.革命的领导者中国共产党是农民阶级的先锋队组织
答案:BC

(多选题,5.0分)近代中国社会的阶级结构是“两头小中间大”,“中间”是指()
A.无产阶级
B.农民阶级
C.民族资产阶级
D.城市小资产阶级
答案:BCD

(多选题,5.0分)中国共产党根据马克思列宁主义关于农业社会主义改造的思想,从我国的实际出发,开创了一条有中国特点的农业合作化道路,成功地实现了对个体农业的社会主义改造。其历史经验主要有()
A.国家用先进的技术和装备发展农业经济
B.遵循自愿互利、典型示范和国家帮助的原则
C.在土地改革后不失时机地引导个体农民走互助合作道路
D.采取从互助组到初级社再到高级社的逐步过渡形式
答案:BCD

(多选题,5.0分)以毛泽东同志为核心的党的第一代中央领导集体带领全党全国各族人民完成了新民主主义革命理论,进行了社会主义改造,确立了社会主义基本制度。这一基本制度的确立。()
A.是中国历史上最深刻最伟大的社会变革
B.为当代中国一切发展进步奠定了根本政治前提和制度基础
C.标志着马克思主义同中国实际“第二次结合”完成
D.使广大劳动人民真正成为国家的主人。
答案:ABD

(多选题,5.0分)在新民主主义社会中,主要的经济成分有()
A.合作社经济
B.个体经济
C.社会主义经济
D.资本主义经济
答案:BCD

(多选题,5.0分)20世纪50年代中期,以毛泽东为代表的的中国共产党人探索社会主义建设道路取得的理论成果的有()
A.毛泽东的《论十大关系》
B.毛泽东的《关于正确处理人民内部矛盾的问题》
C.毛泽东的《论人民民主专政》
D.刘少奇在中共八大上作的《政治报告》
答案:ABD

(多选题,5.0分)20世纪50年代中至60年代初,党在探索社会主义建设道路过程中,提出了一系列重要观点,主要包括()
A.既反保守又反冒进、在综合平衡中稳步前进的方针
B.“三个世界划分”的战略构想
C.发展商品生产、利用价值规律的思想
D.“三个主体,三个补充”
答案:ACD

(多选题,5.0分)在社会主义改造基本完成以后,正确处理人民内部矛盾成为国家政治生活的主题。中国共产党提出的正确处理人民内部矛盾的方针政策主要有()
A.团结—批评—团结
B.统筹兼顾、适当安排
C.“百花齐放,百家争鸣”
D.长期共存,互相监督
答案:ABCD

(多选题,5.0分)邓小平南方谈话的主要内容包括()
A.计划多一点还是市场多一点,不是社会主义与资本主义的本质区别
B.不坚持社会主义,不改革开放,不发展经济,不改善人民生活,只能死路一条
C.走社会主义道路,就是要逐步实现共同富裕
D.革命是解放生产力,改革也是解放生产力
答案:ABCD

(多选题,5.0分)社会主义初级阶段的科学含义是()
A.我国已经是社会主义社会
B.我国的社会主义社会还处在初级阶段
C.初级阶段的社会主义是过渡时期的社会
D.初级阶段的社会主义即高级的新民主主义社会
答案:AB

(多选题,5.0分)在邓小平理论形成过程中,被称作两个解放思想、实事求是的“宣言书”的是()
A.《解放思想,实事求是,团结一致向前看》
B.《中国共产党第十二次全国代表大会上的开幕词》
C.《在武昌、深圳、珠海、上海等地的谈话要点》
D.《党和国家领导制度的改革》
答案:AC

(多选题,5.0分)邓小平指出:“改革是中国的第二次革命”,这一论断的含义是指()
A.改革与第一次革命具有相同的内容
B.改革也是解放生产力
C.改革是对原有经济体制的根本性变革
D.改革引起社会生活各方面的深刻变化
答案:BCD

(多选题,5.0分)中国共产党必须始终代表中国最广大人民的根本利益,我们做事情,做工作,想得对不对,做得好不好,根本的衡量尺度是()
A.人民拥护不拥护
B.人民赞成不赞成
C.人民高兴不高兴
D.人民答应不答应
答案:ABCD

(多选题,5.0分)“三个代表”重要思想的要求,是我们党的()。
A.立党之本
B.时代要求
C.执政之基
D.力量之源
答案:ACD

(多选题,5.0分)“三个代表”重要思想的核心观点是中国共产党要()
A.始终代表中国先进生产力的发展要求
B.始终代表中国先进文化的前进方向
C.始终代表科学技术的进步趋势
D.始终代表最广大人民的根本利益
答案:ABD

(多选题,5.0分)社会主义思想道德建设的基本任务是()
A.坚持爱国主义、集体主义、社会主义教育
B.加强社会公德、职业道德、家庭美德建设
C.强化共产主义思想品德教育
D.引导人们树立正确的世界观、人生观、价值观
答案:ABD

(多选题,5.0分)以人为本是科学发展观的核心立场,集中体现了马克思主义历史唯物论的基本原理,体现了全心全意为人民服务的根本宗旨和推动经济社会发展的根本目的。坚持以人为本()
A.就是坚持发展为了人民
B.就是坚持发展依靠人民
C.就是坚持发展成果由人民共享
D.最终是为了实现人的全面发展
答案:ABCD

(多选题,5.0分)党的十六届三中全会明确提出的科学发展观,其内涵是()
A.树立全面的发展观
B.坚持以人为本,促进经济社会和人的全面发展
C.树立协调的发展观
D.树立可持续的发展观
答案:ABCD

