(单选题,5.0分)在()一文中,毛泽东明确提出要走一条有别于苏联的中国工业化的道路。
A.《新民主主义论》
B.《论人民民主专政》
C.《论十大关系》
D.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》
答案:D

(单选题,5.0分)社会主义改造完成进入全面社会主义建设时期,为逐步建立独立的比较完整的基础工业体系和国防工业体系,我们把()作为我国经济建设的重点。
A.重工业
B.轻工业
C.农业
D.服务业
答案:A

(单选题,5.0分)社会主义建设时期,毛泽东提出了以农业为基础,以工业为主导,以()为序的发展国民经济的总方针。
A.农轻重
B.农重轻
C.重农轻
D.重轻农
答案:A

(单选题,5.0分)社会主义建设时期,提出“三个主体、三个补充”设想的党和国家领导人是()。
A.毛泽东
B.周恩来
C.陈云
D.邓小平
答案:C

(单选题,5.0分)社会主义建设时期,提出“两参一改三结合”思想的党和国家领导人是()。
A.毛泽东
B.周恩来
C.陈云
D.邓小平
答案:A

(单选题,5.0分)社会主义建设时期,提出“我们的目标,是想造成一个又有集中又有民主,又有纪律又有自由,又有统一意志,又有个人心情舒畅、生动活泼,那样一种政治局面,以利于社会主义革命和社会主义建设”思想的党和国家领导人是()。
A.毛泽东
B.刘少奇
C.周恩来
D.朱德
答案:A

(单选题,5.0分)社会主义建设时期,党和毛泽东提出了实现四个现代化的宏伟目标,并强调实现四个现代化关键在于()。
A.农业现代化
B.工业现代化
C.国防现代化
D.科学技术现代化
答案:D

(单选题,5.0分)社会主义建设时期,关于科学和教育,提出实行“两种劳动制度、两种教育制度”设想的党和国家领导人是()。
A.毛泽东
B.刘少奇
C.周恩来
D.朱德
答案:B

(单选题,5.0分)社会主义建设时期,提出知识分子是工人阶级一部分的观点的党和国家领导人是()。
A.毛泽东
B.刘少奇
C.周恩来
D.朱德
答案:C

(单选题,5.0分)社会主义民主的本质是()。
A.人民当家作主
B.公民当家作主
C.工人当家作主
D.农民当家作主
答案:A

(单选题,5.0分)我国社会主义制度建立以后,在全党和全国工作重心()的时候,面临着一个如何认识和处理社会主义社会矛盾的问题。
A.由革命转向改造
B.由革命转向建设
C.由革命转向改革
D.由建设转向改革
答案:B

(单选题,5.0分)新中国的工业化是在()的影响下起步的。
A.英国
B.美国
C.日本
D.苏联
答案:D

(单选题,5.0分)社会主义建设时期,提出要建立“适合于我国情况和人民需要的社会主义市场”的思想的党和国家领导人是()。
A.毛泽东
B.刘少奇
C.陈云
D.邓小平
答案:C

(单选题,5.0分)中国共产党始终是中国工人阶级的先锋队,同时是()。
A.全体劳动者的先锋队
B.中华民族的先锋队
C.中国人民的先锋队
D.中国人民和中华民族的先锋队
答案:D

(单选题,5.0分)社会主义建设时期,提出“我们的教育方针,应该使受教育者在德育、智育、体育几方面都得到发展,成为有社会主义觉悟的有文化的劳动者”的教育思想的党和国家领导人是()。
A.毛泽东
B.刘少奇
C.周恩来
D.朱德
答案:A

(单选题,5.0分)邓小平曾经指出,和平问题是东西问题,()问题是南北问题。
A.战争
B.发展
C.稳定
D.经济发展
答案:B

(单选题,5.0分)邓小平理论形成的时代背景是()成为时代主题。
A.和平
B.发展
C.和平与发展
D.经济建设
答案:C

(单选题,5.0分)“文革”结束后,党的()重新确立解放思想、实事求是的思想路线。
A.十一届三中全会
B.十二大
C.十三大
D.十四大
答案:A

(单选题,5.0分)邓小平在党的()开幕词中首次提出中国特色社会主义这一命题。
A.十一大
B.十二大
C.十三大
D.十四大
答案:B

(单选题,5.0分)党的十三大,第一次比较系统地论述了我国()理论。
A.社会主义初级阶段
B.经济建设
C.政治体制改革
D.文化发展
答案:A

(单选题,5.0分)1984年党的十二届三中全会作出了《关于经济体制改革的决定》,提出社会主义经济是公有制基础上的有计划的()。
A.市场经济
B.商品经济
C.计划经济
D.社会主义市场经济
答案:B

(单选题,5.0分)我国现阶段最大的实际是()。
A.市场经济发展还很不充分
B.我国已经是社会主义社会
C.生产力落后并且具有发展不平衡的特点
D.我国正处于并将长期处于社会主义初级阶段
答案:D

(单选题,5.0分)党的()正式提出了“邓小平理论”这一概念。
A.十四大
B.十五大
C.十六大
D.十七大
答案:B

(单选题,5.0分)我国社会主义初级阶段是()。
A.任何国家进入社会主义都必然经历的起始阶段
B.特指我国在生产力落后,商品经济不发达条件下建设社会主义必然要经历的阶段
C.由新民主主义向社会主义过渡的阶段
D.由半殖民地、半封建社会向社会主义社会过渡的阶段
答案:B

(单选题,5.0分)党的十三大报告提出党在社会主义初级阶段的()。
A.基本路线
B.基本纲领
C.基本方针
D.基本政策
答案:A

(单选题,5.0分)以经济建设为中心,回答了社会主义的()问题。
A.根本目标
B.根本任务
C.本质特征
D.基本目标
答案:B

(单选题,5.0分)坚持四项基本原则,回答了解放和发展生产力的()问题。
A.政治保证
B.政治保障
C.理论前提
D.发展动力
答案:A

(单选题,5.0分)坚持改革开放,回答了社会主义的()和外部条件问题。
A.发展目标
B.发展动力
C.发展道路
D.发展方向
答案:B

(单选题,5.0分)领导和团结全国各族人民,这是实现社会主义现代化奋斗目标的领导力量和()。
A.基础力量
B.根源源泉
C.依靠力量
D.保障力量
答案:C

(单选题,5.0分)自力更生、艰苦奋斗,这是实现社会主义初级阶段奋斗目标的()。
A.基本前提
B.基本保证
C.根本立足点
D.根本着力点
答案:C

(单选题,5.0分)我国社会主义初级阶段的主要矛盾是()。
A.工人阶级与资产阶级之间的矛盾
B.人民日益增长的美好生活需要和落后的社会生产之间的矛盾
C.促进效率提高与体现社会公平之间的矛盾
D.人口增长与经济发展不相适应的矛盾
答案:B

(单选题,5.0分)()是社会发展的最根本的决定性因素。
A.生产力
B.生产关系
C.阶级斗争
D.劳动力
答案:A

(单选题,5.0分)社会主义的根本任务是()。
A.阶级斗争
B.发展
C.发展生产力
D.提高人民生活水平
答案:C

(单选题,5.0分)把“和谐”与“富强民主文明”一起写入了社会主义初级阶段基本路线的是()。
A.党的十七大
B.党的十六大
C.党的十五大
D.党的十四大
答案:A

(单选题,5.0分)根据邓小平提出的“三步走”发展战略,我国到21世纪中叶的战略目标是()。
A.全面建成小康社会
B.基本接近发达国家水平,生活比较富裕
C.基本实现现代化,达到中等发达国家的水平
D.物质文明与精神文明基本协调发展
答案:C

(单选题,5.0分)改革是社会主义社会发展的()。
A.直接动力
B.强大动力
C.力量源泉
D.内生动力
答案:A

(单选题,5.0分)我国经济体制改革的核心问题是如何正确认识和处理()的关系。
A.计划与市场
B.资本主义和社会主义
C.发展速度和效益
D.稳定与发展
答案:A

(单选题,5.0分)“和平统一、一国两制”的核心是()。
A.实行两种制度
B.坚持一个中国
C.和平统一
D.祖国统一
答案:B

(单选题,5.0分)“一国两制”伟大构想在实践中首先运用于解决()问题、澳门问题。
A.香港
B.马祖
C.金门
D.台湾
答案:A

(单选题,5.0分)建设中国特色社会主义,关键是坚持、加强和改善()。
A.政府领导
B.市场作用
C.党的领导
D.人大政协作用
答案:C

(单选题,5.0分)()是中国特色社会主义理论体系的开篇之作。
A.毛泽东思想
B.邓小平理论
C.“三个代表”重要思想
D.科学发展观
答案:B

(单选题,5.0分)邓小平曾经指出,实现现代化,关键是()。
A.人才
B.科教兴国
C.科学技术
D.发展经济
答案:C

(单选题,5.0分)()是最根本的党规党法,各级党组织和每个党员都要按党章办事。
A.宪法
B.各种法律
C.党章
D.人民代表大会制度
答案:C

(单选题,5.0分)()是马列主义的精髓,是毛泽东思想的精髓,也是邓小平理论的精髓。
A.实事求是
B.解放思想
C.本本主义
D.阶级斗争
答案:A

(单选题,5.0分)按照“三个代表”要求全面加强党的建设,根本目的就在于保证我们党能够始终保持()。
A.先进性
B.同人民群众的血肉联系
C.代表性
D.正确性
答案:B

(单选题,5.0分)贯彻“三个代表”要求,关键在坚持与时俱进,核心在保持党的先进性,本质在坚持()。
A.科学发展观
B.以人为本
C.执政为民
D.立党为公
答案:C

(单选题,5.0分)将“三个代表”重要思想与马克思列宁主义、毛泽东思想和邓小平理论一道确立为党必须长期坚持的指导思想,并写入党章。
A.十五大
B.十六大
C.十七大
D.十四大
答案:B

(单选题,5.0分)江泽民指出,()是决定一个政党、一个政权兴亡的根本性因素。
A.人民利益
B.执政水平
C.人心向背
D.生产力
答案:C

(单选题,5.0分)党的一切工作,必须以最广大人民的根本利益为最高标准。任何时候都必须坚持尊重社会发展规律与尊重()的一致性。
A.人民历史主体地位
B.最广大人民根本利益
C.各阶层人民的根本利益
D.人民群众的根本利益
答案:A

(单选题,5.0分)党要承担起推动中国社会进步的历史责任,必须始终紧紧抓住()这个执政兴国的第一要务
A.创新
B.发展
C.和谐
D.改革
答案:B

(单选题,5.0分)党的()正式把建立社会主义市场经济体制确立为我国经济体制改革的目标。
A.十三大
B.十四大
C.十五大
D.十六大
答案:B

(单选题,5.0分)()全会通过的《关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》,勾画了建立社会主义市场经济体制的蓝图和基本框架。
A.十四届三中全会
B.十四届二中全会
C.十四届六中全会
D.十四届五中全会
答案:A

(单选题,5.0分)建立社会主义市场经济体制,必须坚持和完善公有制为主体、多种所有制经济()的社会主义基本经济制度。
A.并存
B.共同发展
C.相互促进
D.协同发展
答案:B

(单选题,5.0分)要在更大程度上发挥市场在资源配置中的基础性作用,健全()的现代市场体系,促进商品和生产要素在全国市场自由流动。
A.开放、和谐、创新、发展
B.统一、开放、竞争、有序
C.竞合、包容、互利、互惠
D.自由、平等、和谐、共处
答案:B

(单选题,5.0分)江泽民对全面建设小康社会、实现第三步战略目标进行了前瞻性的战略思考。他在党的()报告中初步勾画了实现第三步战略目标的蓝图:
A.十三大
B.十四大
C.十五大
D.十六大
答案:C

(单选题,5.0分)十五届五中全会进一步提出,从()开始,我国将进入全面建设小康社会、加快推进社会主义现代化的新的发展阶段。
A.二十世纪前十年
B.建党一百年
C.建国一百年
D.新世纪
答案:D

(单选题,5.0分)建设社会主义政治文明涉及政治思想、政治制度、()、法制建设等方面,是一个系统工程。
A.体制改革
B.行政管理
C.社会治理
D.政治生态
答案:B

(单选题,5.0分)在建设社会主义政治文明过程中,依法治国是党领导人民治理国家的()。
A.本质要求
B.重要前提
C.基本方略
D.核心问题
答案:C

(单选题,5.0分)依法治国,是党领导人民治理国家的基本方略,是发展社会主义市场经济的客观需要,是()的重要标志,是国家长治久安的重要保障。
A.社会文明进步
B.社会发展
C.文明演进
D.社会历史发展
答案:A

(单选题,5.0分)依法治国,要适应社会主义市场经济发展、社会全面进步的新形势,加强(),提高(),形成中国特色社会主义法律体系。
A.立法工作、工作质量
B.立法质量、执法工作
C.立法水平、立法建设
D.立法工作、立法质量
答案:D

(单选题,5.0分)政治体制改革要着重加强(),实现社会主义民主政治的制度化、规范化和程序化。
A.社会建设
B.司法建设
C.制度建设
D.执法建设
答案:C

(单选题,5.0分)发展社会主义民主政治,必须在坚持()的前提下,继续积极稳妥地推进政治体制改革。
A.邓小平思想
B.毛泽东理论
C.四项基本原则
D.改革开放
答案:C

(单选题,5.0分)坚持中国共产党的领导,就是要坚持党在建设中国特色社会主义事业中的()地位,发挥党总揽全局、协调各方的作用。
A.政治
B.重要
C.领导核心
D.思想领导
答案:C

(单选题,5.0分)推进党的建设新的伟大工程要求我们:一定要坚持党要管党、从严治党的方针,进一步解决提高党的领导水平和()、提高拒腐防变和抵御风险能力这两大历史性课题。
A.执行能力
B.执政能力
C.建设能力
D.管理能力
答案:B

(单选题,5.0分)从严治党,最根本的就是党的各级组织和全体党员、干部,都要做到严格按照()办事,按照党内政治生活准则和党的各项规定办事。
A.党章
B.执政能力
C.方针
D.条例
答案:A

(单选题,5.0分)坚决反对和防止腐败是全党一项重大的政治任务,是关系党和国家生死存亡的()。
A.重大问题
B.政治问题
C.思想问题
D.严重政治斗争
答案:D

(单选题,5.0分)坚持和完善反腐败领导体制和工作机制,认真落实(),形成防止和惩治腐败的合力。
A.党风廉政建设责任制
B.三讲教育
C.腐败教育
D.各项监督
答案:A

(单选题,5.0分)“三个代表”重要思想是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分。始终做到“三个代表”,是我们党的立党之本、()、力量之源。
A.发展之基
B.执政之基
C.创新之力
D.建党之旨
答案:B

(单选题,5.0分)“三个代表”重要思想坚持把人民的根本利益作为出发点和归宿,提出“()的利益是最紧要和最具有决定性的因素”。
A.人民
B.多数人
C.最大多数人
D.全体公民
答案:C

(单选题,5.0分)“三个代表”重要思想强调要努力促进(),这同推进经济、文化的发展和改善人民物质文化生活,是互为前提和基础的。
A.以人为本
B.科学发展
C.执政为民
D.人的全面发展
答案:D

(单选题,5.0分)“三个代表”重要思想,形成了崭新的马克思主义建党学说,回答了我们党()一个重大历史性问题。
A.建设成为一个什么样的党和怎样建设党
B.如何执政
C.如何发展
D.如何创新
答案:A

(单选题,5.0分)“三个代表”重要思想把发展先进生产力、发展先进文化和实现最广大人民的根本利益统一起来,从深层次上揭示了()。
A.社会主义的本质
B.社会主义制度不断完善和发展的途径
C.社会主义核心价值观
D.如何建设社会主义
答案:B

(单选题,5.0分)始终代表中国最广大人民的根本利益,强调以人民群众的利益、要求和实践为最高价值标准和评价标准,体现了我们党的()和我们国家的()。
A.宗旨、性质
B.目标、追求
C.价值观、宗旨
D.水平、体制
答案:A

(单选题,5.0分)在“三个代表”重要思想的指导下,我们党和国家推进社会主义()改革,进一步消除了束缚生产力发展的体制性障碍。
A.计划经济
B.市场经济
C.机制体制
D.政治体制
答案:B

(单选题,5.0分)在“三个代表”重要思想的指导下,积极稳妥地推进政治体制改革,建设社会主义(),促进了社会主义政治制度的自我完善和发展。
A.精神文明
B.政治文明
C.物质文明
D.生态文明
答案:B

(单选题,5.0分)“三个代表”重要思想提出了党的建设的新要求,必须使全党始终保持()的精神状态,不断开拓马克思主义理论发展的新境界。
A.求真务实
B.实事求是
C.积极创新
D.与时俱进
答案:D

(单选题,5.0分)“三个代表”重要思想从新的高度提出必须改进党的领导方式和执政方式,既保证党委的()作用,又充分发挥人大、政府、政协以及人民团体和其他方面的职能作用。
A.领导核心
B.带头
C.引导
D.各项监督
答案:A

(单选题,5.0分)()是历史的创造者。
A.人民
B.英雄
C.朋友
D.精英
答案:A

(单选题,5.0分)科学发展观的基本要求是()。
A.以人为本
B.统筹兼顾
C.全面发展
D.全面协调可持续
答案:D

(单选题,5.0分)党的()提出了全面建设小康社会的奋斗目标。
A.十五大
B.十六大
C.十七大
D.十八大
答案:B

(单选题,5.0分)制定正确的发展战略和政策的依据是()。
A.我国社会的经济总量
B.我国社会的发展目标
C.我国社会的具体国情
D.我国社会的社会性质
答案:C

(单选题,5.0分)中国特色社会主义事业要紧紧依靠()。
A.全国各族人民
B.精英分子
C.中国共产党
D.爱国统一战线
答案:A

(单选题,5.0分)()是中国特色社会主义事业的领导力量。
A.全国各族人民
B.精英分子
C.中国共产党
D.爱国统一战线
答案:C

(单选题,5.0分)建设中国特色社会主义首要的基本理论问题是()。
A.什么是实事求是,怎样坚持实事求是
B.什么是改革开放,怎样实施改革开放
C.什么是解放思想,怎样坚持解放思想
D.什么是社会主义,怎样建设社会主义
答案:D

(单选题,5.0分)党的十三大提出基本实现我国社会主义现代化的发展战略是()。
A.“三步走”发展战略
B.“四步走”发展战略
C.“五步走”发展战略
D.“全面小康”发展战略
答案:A

(单选题,5.0分)改革开放之后,党提出了“三步走”战略目标,目前已经走完了()。
A.第一步
B.第二步和第三步
C.第一步和第二步
D.第二步
答案:C

(单选题,5.0分)科学发展观,第一要义是()。
A.增长
B.发展
C.科学发展
D.协调
答案:B

(单选题,5.0分)()是解决中国一切问题的“总钥匙”。
A.经济
B.发展
C.进步
D.增长
答案:B

(单选题,5.0分)科学发展观的核心立场是()。
A.为人民服务
B.以人为本
C.科学发展
D.以人民为中心
答案:B

(单选题,5.0分)科学发展观的根本方法是()。
A.统筹经济社会发展
B.统筹城乡发展
C.统筹兼顾
D.科学发展
答案:C

(单选题,5.0分)科学发展中强调的以人为本的“人”是指()。
A.人民群众
B.农民
C.工人
D.知识分子
答案:A

(单选题,5.0分)坚持以人为本,最终是为了实现()。
A.经济的更快发展
B.人的全面发展
C.社会协调
D.共产主义
答案:B

(单选题,5.0分)科学发展观强调,()是加快转变经济发展方式的关键。
A.实施创新驱动发展战略
B.掌握关键性的核心技术
C.社会和谐
D.全面深化经济体制改革
答案:D

(单选题,5.0分)科学发展观强调,()是解决“三农”问题的根本途径。
A.推动城乡一体化
B.推进城镇化
C.加快农民市民化
D.推动农村工业化
答案:A

(单选题,5.0分)()是社会主义的生命。
A.社会稳定
B.人民民主
C.依法治国
D.以德治国
答案:B

(单选题,5.0分)社会主义民主的本质和核心是()。
A.协商民主
B.人民当家做主
C.党的领导
D.依法治国
答案:B

(单选题,5.0分)()是民族的血脉,是人民的精神家园。
A.文化
B.汉字
C.语言
D.意识形态
答案:A

(单选题,5.0分)()是中国特色社会主义的本质属性。
A.经济发达
B.政治清明
C.文化丰富
D.社会和谐
答案:D

(单选题,5.0分)()是人和社会持续发展的根本基础。
A.良好生态环境
B.丰富的物质基础
C.先进文化
D.发达的科学技术
答案:A

1(单选题,5.0分)()是党领导的事业不断取得胜利的重要法宝。
A.党的建设
B.军队建设
C.反腐倡廉建设
D.政治建设
答案:A

