(单选题,5.0分)()是毛泽东思想达到成熟的主要标志。
A.新民主主义革命理论
B.社会主义革命理论
C.社会主义建设理论
D.军事战略理论
答案:A

(单选题,5.0分)毛泽东思想的精髓和根本出发点是()。
A.实事求是
B.群众路线
C.独立自主
D.党的建设
答案:A

(单选题,5.0分)毛泽东规定了()是人民军队的唯一宗旨。
A.一切从实际出发
B.全心全意为人民服务
C.密切联系群众
D.理论联系实际
答案:B

(单选题,5.0分)我们党一切行动的根本出发点和落脚点是()。
A.密切联系群众
B.理论联系实际
C.全心全意为人民服务
D.实事求是
答案:C

(单选题,5.0分)我们党区别于其他一切政党的根本标志是()。
A.密切联系群众
B.理论联系实际
C.独立自主、自力更生
D.全心全意为人民服务
答案:D

(单选题,5.0分)毛泽东规定了()的军事原则。
A.枪指挥党
B.党枪一致
C.党联系枪
D.党指挥枪
答案:D

(单选题,5.0分)毛泽东指出()是党的生命。
A.创新和突破
B.服务和信念
C.政策和策略
D.战略和方法
答案:C

(单选题,5.0分)毛泽东提倡,知识分子要同()相结合。
A.工人
B.生产
C.实践
D.工农
答案:D

(单选题,5.0分)毛泽东指出,()是一个根本的问题,原则的问题。
A.理论学习的问题
B.为什么人的问题
C.理想的问题
D.信念的问题
答案:B

(单选题,5.0分)毛泽东提出,党员不但要在组织上入党,而且要在()上入党。
A.思想
B.行动
C.觉悟
D.精神
答案:A

(单选题,5.0分)毛泽东创造了全党通过()进行马克思列宁主义思想教育的整风形式。
A.批判与斗争
B.批评与激励
C.反思与辩论
D.批评与自我批评
答案:D

(单选题,5.0分)毛泽东多次要求全党警惕资产阶级思想的侵蚀,反对脱离群众的()。
A.官僚主义
B.主观主义
C.享乐主义
D.本本主义
答案:A

(单选题,5.0分)毛泽东晚年的错误是由于违反了他自己主张的()原则。
A.理论联系实际
B.实事求是
C.艰苦奋斗
D.独立自主
答案:B

(单选题,5.0分)毛泽东思想包含毛泽东一生中()。
A.全部的探索
B.早年的经验
C.错误的部分
D.正确的部分
答案:D

(单选题,5.0分)毛泽东思想是()。
A.毛泽东的全部思想
B.毛泽东的理论探索
C.毛泽东的实践经验
D.中国共产党集体智慧的结晶
答案:D

(单选题,5.0分)一九三九年,毛泽东第一次提出新民主主义革命的科学概念的著作是()。
A.《中国革命和中国共产党》
B.《在晋绥干部会议上的讲话》
C.《新民主主义论》
D.《论人民民主专政》
答案:A

(单选题,5.0分)“因为中国资产阶级根本上与剥削农民的豪绅地主相混合,中国革命要推翻地主阶级,便不能不同时推翻资产阶级”。这一观点的主要错误是()。
A.忽视了反对帝国主义的必要性
B.未能区中国资产阶级的两部
C.混淆了民主革命和社会主义革命的任务
D.不承认中国资产阶级与地主阶级的区别
答案:C

(单选题,5.0分)在新民主主义的经济纲领中,包含着新民主主义革命和社会主义革命双重性质的内容是()。
A.没收封建地主阶级的土地
B.土地革命路线
C.没收官僚资本
D.保护民族工商业
答案:C

(单选题,5.0分)在新民主主义的经济纲领中,极具特色的一项内容是()。
A.没收封建地主阶级的土地归农民所有
B.土地革命路线
C.没收官僚资本归新民主主义国家所有
D.保护民族工商业
答案:D

(单选题,5.0分)一九三零年一月,毛泽东在《星星之火,可以燎原》一文中写道:“我所说的中国革命高潮快要到来,决不是如有些人所谓有到来之可能那样完全没有行动意义的、可望而不可即的一种空的东西。它是站在海岸遥望海中已经看得见桅杆尖头了的一只航船,它是立于高山之巅远看东方已见光芒四射喷薄欲出的一轮朝日,它是躁动于母腹中的快要成熟了的一个婴儿。”这段话是针对当时党内和红军中存在的()。
A.在全国范围内先争取群众后建立政权的理论
B.御敌于国门之外的主张
C.“红旗到底打得多久”的疑问
D.一省或数省的首先胜利的设想
答案:C

(单选题,5.0分)“房子是应该经常打扫的,不打扫就会积满了灰尘,脸是应该经常洗的,不洗也就会灰尘满面。我们同志的思想、我们党的工作,也会沾染灰尘的,也应该打扫和洗涤。”这段话形象地反映了中国共产党在长期革命实践中历形成的()。
A.密切联系群众的优良作风
B.艰苦奋斗的优良作风
C.理论联系实际的优良作风
D.批评与自我批评的优良作风
答案:D

(单选题,5.0分)新民主主义革命理论的核心问题是()。
A.革命的动力
B.革命的前途
C.革命的领导权
D.革命的任务
答案:C

(单选题,5.0分)党在领导新民主主义革命的过程中,把()作为一项“伟大的工程”。
A.走农村包围城市的道路,夺取全国胜利
B.建立并巩固抗日民族统一战线
C.建设广大群众性的马克思主义政党
D.建立新民主主义的新国家、新社会
答案:C

(单选题,5.0分)土地革命战争时期,红色政权能够存在和发展的根本原因是()。
A.中国是一个经济政治发展极端不平衡的半殖民地半封建大国
B.国民革命的政治影响及良好的群众基础
C.全国革命形势的继续发展
D.相当力量的正式红军的存在以及共产党组织的坚强有力领导
答案:A

(单选题,5.0分)从鸦片战争到辛亥革命期间,中国人民所进行的反帝反封建的斗争,属于()。
A.旧民主主义革命范畴
B.新民主主义革命范畴
C.过渡时期
D.新民主主义社会
答案:A

(单选题,5.0分)毛泽东指出,认清一切革命问题的基本的根据是()。
A.正确分析中国社会的阶级状况
B.正确分析中国社会的经济结构
C.认清中国的国情
D.认清中国社会的主要矛盾
答案:C

(单选题,5.0分)近代中国的社会性质是()。
A.封建社会
B.半殖民地半封建社会
C.资本主义社会
D.前资本主义社会
答案:B

(单选题,5.0分)中国沦为半殖民地半封建社会的起点的战争是()。
A.鸦片战争
B.第二次鸦片战争
C.甲午中日战争
D.八国联军侵华战争
答案:A

(单选题,5.0分)帝国主义奴役近代中国的社会基础是()。
A.封建势力
B.买办资产阶级
C.小资产阶级
D.民族资产阶级
答案:A

(单选题,5.0分)近代中国社会最主要的矛盾是()。
A.农民阶级和地主阶级的矛盾
B.帝国主义和中华民族的矛盾
C.人民大众和封建主义的矛盾
D.无产阶级和资产阶级的矛盾
答案:B

(单选题,5.0分)由旧民主主义革命向新民主主义革命转变的标志是()。
A.新文化运动
B.辛亥革命
C.“五四”运动
D.中国共产党的成立
答案:C

(单选题,5.0分)毛泽东提出新民主主义革命的三大法宝的著作是()。
A.《共产党人》发刊词
B.《论人民民主专政》
C.《新民主主义论》
D.《论联合政府》
答案:A

(单选题,5.0分)新民主主义国家的政体是()。
A.政治协商会议制度
B.共产党领导的多党合作制度
C.人民代表大会制度
D.参议会制度
答案:C

(单选题,5.0分)中国革命的领导阶级是()。
A.工人阶级
B.农民阶级
C.小资产阶级
D.民族资产阶级
答案:A

(单选题,5.0分)中国革命最基本的动力是()。
A.无产阶级
B.农民
C.小资产阶级
D.民族资产阶级
答案:A

(单选题,5.0分)中国无产阶级最可靠的同盟军是()。
A.农民阶级
B.城市小资产阶级
C.民族资产阶级
D.开明士绅
答案:A

(单选题,5.0分)近代中国民主革命的主力军是()。
A.工人阶级
B.知识分子
C.农民阶级
D.民族资产阶级
答案:C

(单选题,5.0分)近代中国带有两面性的阶级是()。
A.大资产阶级
B.小资产阶级
C.民族资产阶级
D.地主阶级
答案:C

(单选题,5.0分)秋收起义后毛泽东创建的第一个农村革命根据地是()。
A.井冈山根据地
B.左右江根据地
C.闽西根据地
D.中央根据地
答案:A

(单选题,5.0分)不属于新民主主义革命时期的统一战线的是()。
A.工农民主统一战线
B.抗日民族统一战线
C.人民民主统一战线
D.新时期爱国统一战线
答案:D

(单选题,5.0分)新民主主义革命区别于旧民主主义革命的根本标志是()。
A.革命的动力
B.革命的目标
C.革命的对象
D.革命的领导权
答案:D

(单选题,5.0分)毛泽东提出“须知政权是由枪杆子中取得的”的著名论断是在()
A.八七会议
B.古田会议
C.遵义会议
D.瓦窑堡会议
答案:A

(单选题,5.0分)中国共产党领导的新民主主义革命的根本目的是()。
A.解放被束缚的生产力
B.建立新民主主义的人民共和国
C.改变中国半殖民地半封建社会的面貌
D.推翻帝国主义、封建主义和官僚资本主义的统治
答案:A

(单选题,5.0分)新民主主义革命的前途是()。
A.共产主义
B.社会主义
C.新民主主义
D.资本主义
答案:B

(单选题,5.0分)1925年毛泽东在《中国社会各阶级的析》中指出,中国过去一切革命斗争成效甚少的主要原因()。
A.没有找到革命的新道路
B.没有扩大民主主义宣传
C.没有到群众中做实际的调查
D.没有团结真正的朋友以攻击真正的敌人
答案:D

(单选题,5.0分)新民主主义革命的主要内容是()。
A.武装斗争
B.没收封建地主阶级的土地归农民所有
C.建设农村根据地
D.政权建设
答案:B

(单选题,5.0分)中国革命的首要对象()。
A.大资产阶级
B.民族资产阶级
C.封建势力
D.帝国主义
答案:D

(单选题,5.0分)中国共产党在领导人民革命的过程中,积累了丰富的经验,武装斗争就是战胜敌人的重要法宝之一,其实质是()。
A.无产阶级的反帝国主义战争
B.资产阶级领导的反封建战争
C.工农联合的反军阀战争
D.工人阶级领导的农民战争
答案:D

(单选题,5.0分)毛泽东建军思想的核心是()。
A.坚持党对军队的绝对领导
B.建设全心全意为人民服务的人民军队
C.坚持正确的战略战术原则
D.加强对军队的思想政治工作
答案:A

(单选题,5.0分)中国革命的中心问题是()。
A.无产阶级的领导权
B.团结革命动力
C.认清革命对象
D.明确革命目标
答案:A

(单选题,5.0分)新中国初期建立社会主义国营经济的主要途径是()。
A.没收帝国主义在华企业
B.没收官僚资本
C.赎买民族资产阶级的财产
D.剥夺地主阶级的财产
答案:B

(单选题,5.0分)党对农业的社会主义改造采取了循序渐进的步骤,逐步实现过渡。其中第一步是组织()。
A.农业生产变工队
B.农业生产互助组
C.初级农业生产合作社
D.高级农业生产合作社
答案:B

(单选题,5.0分)我国对资本主义工商业的社会主义改造基本完成的标志是()。
A.加工订货的实行
B.单个企业公私合营的实现
C.统购包销的实行
D.全行业公私合营的实现
答案:D

(单选题,5.0分)社会主义改造基本完成后,中国共产党人面临的一个全新的课题是()。
A.如何恢复国民经济
B.如何巩固人民民主专政
C.如何建设新民主主义
D.如何建设社会主义
答案:D

(单选题,5.0分)我国进入社会主义社会的时间是()。
A.中华人民共和国成立之后
B.全国土地改革基本完成之后
C.过渡时期总路线的提出之后
D.社会主义改造基本完成之后
答案:D

(单选题,5.0分)我国建国初期属于()。
A.新民主主义社会
B.社会主义社会
C.资本主义社会
D.半殖民地半封建社会
答案:A

(单选题,5.0分)我国建国初期政权的性质是()。
A.无产阶级专政
B.农民阶级专政
C.资产阶级专政
D.各革命阶级联合专政
答案:D

(单选题,5.0分)在我国,剥削阶级和剥削制度被消灭的标志是()。
A.中华人民共和国的建立
B.全国大陆的统一
C.社会主义改造的完成
D.土地改革的完成
答案:C

(单选题,5.0分)一九五三年到一九五六年国内的主要矛盾是()。
A.中国人民同国民党残余势力、地主阶级和帝国主义的矛盾
B.工人阶级同资产阶级的矛盾、社会主义道路同资本主义道路的矛盾
C.人民日益增长的物质文化生活需要同落后的社会生产之间的矛盾
D.帝国主义和中华民族的矛盾、封建主义同人民大众的矛盾
答案:B

(单选题,5.0分)中国民族资产阶级在社会主义改造时期仍有两面性,其表现为()。
A.革命性和妥协性
B.主动性和被动性
C.剥削工人的一面和接受党的领导的一面
D.进步性和顽固性
答案:C

(单选题,5.0分)党在过渡时期总路线最显著的特点是()。
A.实行社会主义建设和改造同时并举
B.用和平方法改造民族工商业
C.以实现社会主义工业化为主要目标
D.符合当时的基本国情,反映了新民主主义向社会主义转变的历史必然性
答案:A

(单选题,5.0分)我国在对民族资本主义工商业实行全行业公私合营后采取的赎买政策是()。
A.四马分肥
B.定息
C.加工订货、统购统销
D.国家资本主义
答案:B

(单选题,5.0分)我国对民族资本主义工商业的社会主义改造的高级形式是()。
A.委托加工
B.计划订货
C.统购包销、经销代销
D.全行业公私合营
答案:D

(单选题,5.0分)三大改造的实质是()。
A.实行农业合作化
B.建立国营经济
C.改变生产资料私有制
D.恢复国民经济
答案:C

(单选题,5.0分)党在过渡时期的总路线和总任务是()
A.无产阶级领导的、人民大众的,反对帝国主义、封建主义、官僚资本主义的革命
B.在一相当长的时期内,逐步实现国家的社会主义工业化,并逐步实现国家对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造
C.鼓足干劲,力争上游,多快好省地建设社会主义
D.以经济建设为中心,坚持四项基本原则,坚持改革开放,自力更生,艰苦创业,为把中国建设成富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗。
答案:B

(单选题,5.0分)一九五三年提出的过渡时期总路线的过渡时期是指()。
A.从中华人民共和国成立,到社会主义建成
B.从国民经济恢复,到社会主义改造完成
C.从中华人民共和国成立,到社会主义改造基本完成
D.从总路线提出起,到建成社会主义
答案:C

(单选题,5.0分)一九五三年九月,毛泽东在对民主党派和工商界部分代表讲话时指出:改造资本主义工商业和逐步完成社会主义过渡的必经之路是()。
A.剥夺资本家的财产
B.排挤私营工商业
C.国家资本主义
D.保护民族工商业
答案:C

(单选题,5.0分)在社会主义改造中,中国共产党对资本主义工商业所采取的政策是()。
A.利用
B.没收
C.限制
D.和平赎买
答案:D

(单选题,5.0分)新中国在对资本主义工商业实行社会主义改造的过程中,在利润分配上采取的政策是()。
A.统筹兼顾
B.劳资两利
C.公私兼顾
D.四马分肥
答案:D

(单选题,5.0分)党的过渡时期总路线的主体是()。
A.三大改造
B.社会主义革命和社会主义建设同时并举
C.社会主义工业化建设
D.对农业的社会主义改造
答案:C

(单选题,5.0分)下面关于社会主义改造不正确的论述是()。
A.社会主义改造的基本完成标志着社会主义制度在中国的确立
B.社会主义改造的基本完成实现了中国历史上最广泛最深刻的社会变革
C.社会主义改造的基本完成为中国的社会主义现代化建设奠定了基础
D.社会主义改造的基本完成标志中国已经建成了社会主义
答案:D

(单选题,5.0分)党对农业的社会主义改造采取了循序渐进的步骤,逐步实现过渡。其中第二步是组织()。
A.农业生产变工队
B.农业生产互助组
C.初级农业生产合作社
D.高级农业生产合作社
答案:C

(单选题,5.0分)我国在对农业和手工业进行社会主义改造时采取的方针是()。
A.积极领导、稳步前进
B.利用、限制、改造
C.和平赎买
D.自愿互利、典型示范和国家帮助
答案:A

(单选题,5.0分)对资本主义工商业实行社会主义改造,使资本主义所有制过渡到社会主义公有制具有决定意义的重大步骤是()。
A.委托加工
B.计划订货
C.统购包销
D.全行业公私合营
答案:D

(单选题,5.0分)社会主义过渡时期总路线错误的说法是()。
A.主要内容是“一化三改”
B.过渡时期结束的标志是社会主义改造结束
C.以单一的社会主义公有制为目标
D.以中国特色社会主义为目标
答案:D

(单选题,5.0分)我国从新民主主义到社会主义的过渡时期,个体经济向社会主义集体经济过渡的形式是()。
A.国营经济
B.私人资本主义经济
C.合作社经济
D.国家资本主义经济
答案:C

(单选题,5.0分)实现社会主义现代化、创造人民美好生活的必经之路是()。
A.中国特色社会主义制度
B.中国特色社会主义道路
C.中国特色社会主义文化
D.中国特色社会主义理论体系
答案:B

(单选题,5.0分)解决我国一切问题的基础和关键是()。
A.创新
B.发展
C.改革
D.开放
答案:B

(单选题,5.0分)《论十大关系》形成于()年。
A.一九五六
B.一九五七
C.一九五八
D.一九五九
答案:A

(单选题,5.0分)《论十大关系》以()国为借鉴对象。
A.日本
B.苏联
C.美国
D.英国
答案:B

(单选题,5.0分)《论十大关系》确定的基本方针是()。
A.以苏为鉴
B.努力把党内党外、国内国外的一切积极的因素,直接的、间接的积极因素全部调动起来
C.以经济建设为中心
D.一个中心,两个基本点
答案:B

(单选题,5.0分)判断人们的言论和行动是非的六条标准中最重要的一条是()。
A.经济发展
B.社会进步
C.人民生活水平的提高
D.有利于巩固共产党的领导,而不是摆脱或者削弱这种领导
答案:D

(单选题,5.0分)毛泽东的(),初步总结了我国社会主义建设的经验,明确提出了以苏为鉴,独立自主地探索适合中国情况的社会主义建设道路。
A.《湖南农民运动考察报告》
B.《矛盾论》
C.《新民主主义论》
D.《论十大关系》
答案:D

(单选题,5.0分)中国特色社会主义建设道路的探索始于()。
A.毛泽东
B.邓小平
C.江泽民
D.胡锦涛
答案:A

(单选题,5.0分)毛泽东提出的实现马克思主义与中国实际的“第二次结合”,就是要()。
A.走出中国自己的社会主义革命道路
B.走出中国自己的社会主义建设道路
C.延续“第一次结合”的内容
D.弥补“第一次结合”的错误
答案:B

(单选题,5.0分)中国共产党关于社会主义建设道路的探索是()开始的。
A.从探索了工业化的道路后
B.在对苏联模式弊端已有认识的背景下
C.从对社会主义社会基本矛盾的认识基础上
D.从中国社会主义改造道路的实践中
答案:B

(单选题,5.0分)体现社会主义建设道路初步探索的理论成果的重要著作是()。
A.《中国社会各阶级的分析》和《湖南农民运动考察报告》
B.《实践论》和《矛盾论》
C.《新民主主义论》和《论人民民主专政》
D.《论十大关系》和《关于正确处理人民内部矛盾的问题》
答案:D

(单选题,5.0分)毛泽东的()一文标志着党探索中国社会主义建设道路的良好开端。
A.《实践论》
B.《新民主主义论》
C.《论人民民主专政》
D.《论十大关系》
答案:D

(单选题,5.0分)最早专门系统论述社会主义社会的矛盾问题,并形成了社会主义社会矛盾的学说的无产阶级革命导师是()。
A.马克思
B.列宁
C.斯大林
D.毛泽东
答案:D

(单选题,5.0分)1957年毛泽东所作的系统论述社会主义社会矛盾的理论的报告是()。
A.《实践论》
B.《矛盾论》
C.《论十大关系》
D.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》
答案:D

(单选题,5.0分)中国共产党的第八次全国代表大会是在()年召开的。
A.一九四五
B.一九四九
C.一九五六
D.一九六六
答案:C

(单选题,5.0分)1956年召开的党的代表大会是党的()。
A.七大
B.八大
C.九大
D.十大
答案:B

(单选题,5.0分)敌我矛盾和人民内部矛盾这两类性质完全不同的矛盾,是社会主义社会的矛盾在()上的反映。
A.政治
B.经济
C.文化
D.生态
答案:A

(单选题,5.0分)在社会主义社会,关于两类不同性质的矛盾的观点,正确的是()。
A.敌我矛盾居于主导地位
B.人民内部矛盾居于主导地位
C.敌我矛盾和人民内部矛盾都居于主导地位
D.敌我矛盾和人民内部矛盾都不居于主导地位
答案:B

(单选题,5.0分)毛泽东指出,解决人民内部矛盾的总方针是()。
A.民主的方法
B.“团结—批评—团结”的方法
C.“百花齐放、百家争鸣”的方法
D.“长期共存、互相监督”的方法
答案:A

(单选题,5.0分)根据《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的分析,对于政治思想领域的人民内部矛盾,解决的具体方针是()。
A.“团结—批评—团结”
B.“批评—团结—批评”
C.“团结—批评—批评”
D.“批评—团结—团结”
答案:A

(单选题,5.0分)根据《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的分析,对于科学文化领域里的人民内部矛盾,解决的具体方针是()。
A.“百花齐放、百果飘香”
B.“百花齐放、百家争鸣”
C.“百果飘香、百家争鸣”
D.“百家争鸣、百舸争流”
答案:B

(单选题,5.0分)根据《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的分析,对于共产党和民主党派的人民内部矛盾,解决的具体方针是()。
A.“团结—批评—团结”
B.统筹兼顾、适当安排
C.“百花齐放、百家争鸣”
D.“长期共存、互相监督”
答案:D

(单选题,5.0分)根据《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的分析,对于民族之间的人民内部矛盾,解决的具体方针是()。
A.民族平等、团结互助
B.汉族至上、少数民族次之
C.少数民族至上、汉族次之
D.责任均等、各打五十大板
答案:A

(单选题,5.0分)中国共产党很早就重视国家的工业化问题,早在()时期,毛泽东就指出,中国的民族独立有巩固的保障,就必须工业化。
A.大革命
B.土地革命
C.抗日战争
D.解放战争
答案:C

